Καταστὰς O
δὲ O
ἐς O
ταύτην O
πρώτῳ O
ἔτεϊ O
ὑπερεβάλετο O
τοὺς O
ἄλλους O
ἰητρούς O
, O
ἀσκευής O
περ O
ἐὼν O
καὶ O
ἔχων O
οὐδὲν O
τῶν O
ὅσα O
περὶ O
τὴν O
τέχνην O
ἐστὶ O
ἐργαλήια O
. O

« O
Αἲ O
γὰρ O
τοῦτο O
θεοὶ O
ποιήσειαν O
ἐπὶ O
νόον O
νησιώτῃσι O
, O
ἐλθεῖν O
ἐπὶ O
Λυδῶν B-NORP
παῖδας O
σὺν O
ἵπποισι O
. O

ἤν O
τε O
γὰρ O
αὐτὸν O
μετρίως O
θωμάζῃς O
, O
ἄχθεται O
ὅτι O
οὐ O
κάρτα O
θεραπεύεται O
, O
ἤν O
τε O
θεραπεύῃ O
τις O
κάρτα O
, O
ἄχθεται O
ἅτε O
θωπί O
. O

ἐξ O
ὧν O
δῆλον O
ὅτι O
καὶ O
ῥητορικός O
τις O
ἦν O
. O

ὅτε O
καὶ O
ἐρωτηθέντα O
διὰ O
τί O
οὐ O
τεκνοποιεῖ O
, O
διὰ O
φιλοτεκνίαν O
εἰπεῖν O
. O

ἔφη O
, O
“ O
ἄχθοιντο O
τοῖς O
ἀδικουμένοις O
οἱ O
μὴ O
ἀδικούμενοι O
” O
. O

Οὕτω O
μέν O
νυν O
ταῦτα O
νενόμισται O
, O
καὶ O
ὀρθῶς O
μοι O
δοκέει O
Πίνδαρος B-PERSON
ποιῆσαι O
, O
« O
νόμον O
πάντων O
βασιλέα O
» O
φήσας O
εἶναι O
. O

πάλῳ O
μὲν O
γὰρ O
ἀρχὰς O
ἄρχει O
, O
ὑπεύθυνον O
δὲ O
ἀρχὴν O
ἔχει O
, O
βουλεύματα O
δὲ O
πάντα O
ἐς O
τὸ O
κοινὸν O
ἀναφέρει O
. O

» O
Ὦ O
σχετλιώτατε O
ἀνδρῶν O
, O
ἔργῳ O
τῷ O
αἰσχίστῳ O
οὔνομα O
τὸ O
κάλλιστον O
ἔθεο O
, O
φὰς O
διὰ O
τοὺς O
πολιορκεομένους O
σεωυτὸν O
ἀνηκέστως O
διαθεῖναι O
. O

ἐς O
πίθους O
κεραμίνους O
τήξας O
καταχέει O
, O
πλήσας O
δὲ O
τὸ O
ἄγγος O
περιαιρέει O
τὸν O
κέραμον O
· O

κατεφόνευσέ O
νιν O
. O

καὶ O
γὰρ O
πρὸς O
ὑμῶν O
θεὸς O
γεγὼς O
ὑβριζόμην O
. O

Νῦν O
τε O
τέοισί O
με O
χρὴ O
ὄμμασι O
ἔς O
τε O
ἀγορὴν O
καὶ O
ἐξ O
ἀγορῆς O
φοιτῶντα O
φαίνεσθαι O
; O
κοῖος O
μέν O
τις O
τοῖσι O
πολιήτῃσι O
δόξω O
εἶναι O
, O
κοῖος O
δέ O
τις O
τῇ O
νεογάμῳ O
γυναικί O
; O
κοίῳ O
δὲ O
ἐκείνη O
δόξει O
ἀνδρὶ O
συνοικέειν O
; O
Ἐμὲ O
ὦν O
σὺ O
ἢ O
μέθες O
ἰέναι O
ἐπὶ O
τὴν O
θήρην O
, O
ἢ O
λόγῳ O
ἀνάπεισον O
ὅκως O
μοι O
ἀμείνω O
ἐστὶ O
ταῦτα O
οὕτω O
ποιεύμενα O
. O

τῶν O
, O
εἰ O
καί O
σφεων O
ἀποστέωσι O
, O
ὅμως O
τοῖσί O
γε O
παισὶ O
αὐτῶν O
ἀποδιδοῦσι O
τὴν O
ἀρχήν O
. O

Τετάρτῃ O
δὲ O
ἡμέρῃ O
ἰδών O
μιν O
ὁ O
Περίανδρος B-PERSON
ἀλουσίῃσί O
τε O
καὶ O
ἀσιτίῃσι O
συμπεπτωκότα O
οἴκτιρε O
· O

Τὸ O
δ' O
ἂν O
ἅδῃ O
σφι O
βουλευομένοισι O
, O
τοῦτο O
τῇ O
ὑστεραίῃ O
νήφουσι O
προτιθεῖ O
ὁ O
στέγαρχος O
, O
ἐν O
τοῦ O
ἂν O
ἐόντες O
βουλεύωνται O
· O

Ἡμέρῃ O
δὲ O
δευτέρῃ O
παρῆσαν O
πυνθανόμενοι O
ἀμφότεροι O
. O

Ἐς O
τοῦτο O
δὲ O
τόδε O
ἐγίνετο O
, O
ἐς O
ὃ O
οἱ O
Κορίνθιοι B-NORP
τῶν O
παίδων O
οἱ O
φύλακοι O
οἴχοντο O
ἀπολιπόντες O
· O

Ἐς O
δὲ O
τούτου O
λόγον O
οὐ O
πολλοί O
τινες O
αὐτῶν O
ἀπικνέονται O
· O

προέβαινε O
γὰρ O
δὴ O
〈πᾶν〉 O
τι O
ἔθνος O
ἄρχον O
τε O
καὶ O
ἐπιτροπεῦον O
. O

Ἦν O
δὲ O
ἱκανὸς O
ἁρμόσασθαι O
καὶ O
τόπῳ O
καὶ O
χρόνῳ O
καὶ O
προσώπῳ O
, O
καὶ O
πᾶσαν O
περίστασιν O
ἁρμοδίως O
ὑποκρίνασθαι O
· O

καταστὰς O
δὲ O
ἐπ' O
αὐτὰ O
κατοικτίζετο O
, O
φὰς O
ὑπὸ O
Δαρείου B-PERSON
πεπονθέναι O
τὰ O
ἐπεπόνθεε O
ὑπ' O
ἑωυτοῦ O
, O
παθεῖν O
δὲ O
ταῦτα O
διότι O
συμβουλεῦσαί O
οἱ O
ἀπανιστάναι O
τὴν O
στρατιήν O
, O
ἐπείτε O
δὴ O
οὐδεὶς O
πόρος O
ἐφαίνετο O
τῆς O
ἁλώσιος O
. O

ὁ O
γάρ O
οἱ O
ἀστράγαλος O
ἐξεχώρησε O
ἐκ O
τῶν O
ἄρθρων O
. O

[ O
Κατὰ O
τὸν O
αὐτὸν O
δὲ O
τοῦτον O
χρόνον O
καὶ O
Ἀργεῖοι B-NORP
ἤκουον O
μουσικὴν O
εἶναι O
Ἑλλήνων B-NORP
πρῶτοι O
] O
. O

ἐν O
τοῖσι O
ἀπεδέξατο O
ἐς O
τοὺς O
ὑπηκόους O
πάντας O
εὐεργεσίας O
μεγάλας O
, O
ὥστε O
ἀποθανόντος O
αὐτοῦ O
πόθον O
ἔχειν O
πάντας O
τοὺς O
ἐν O
τῇ O
Ἀσίῃ B-LOC
, O
πάρεξ O
αὐτῶν O
Περσέων B-NORP
· O

Δύο O
δ' O
  O
ἔχων O
ταῦτα O
ἔχει O
πᾶσαν O
κακότητα O
· O

ἦν O
οὖν O
τοῦτ O
' O
ἄρ O
' O
ἀληθές O
· O

πάτερ O
, O
μέγιστον O
κομπάσαι O
πάρεστί O
σοι O
, O
πάντων O
ἀρίστας O
θυγατέρας O
σπεῖραι O
μακρῷ O
θνητῶν O
· O

καλέουσι O
δὲ O
Ἀσσύριοι B-NORP
τὴν O
Ἀφροδίτην B-GOD
Μύλιττα B-GOD
, O
Ἀράβιοι B-NORP
δὲ O
Ἀλιλάτ B-GOD
, O
Πέρσαι B-NORP
δὲ O
Μίτραν B-GOD
. O

οἱ O
δὲ O
λέγουσιν O
ἐν O
Θήβαις B-LOC
τῷ O
Ἡρακλεῖ B-GOD
αὐτὸν O
ἀναθεῖναι O
, O
ἐπεὶ O
ἀπόγονος O
ἦν O
Θηβαίων B-NORP
ἀποικίαν O
εἰς O
Πριήνην B-LOC
στειλάντων O
, O
ὥσπερ O
καὶ O
Φανόδικός B-PERSON
φησι O
. O

Ἐνθαῦτα O
Κροῖσος B-PERSON
ἐς O
ἀπορίην O
πολλὴν O
ἀπιγμένος O
, O
ὥς O
οἱ O
παρὰ O
δόξαν O
ἔσχε O
τὰ O
πρήγματα O
ἢ O
ὡς O
αὐτὸς O
κατεδόκεε O
, O
ὅμως O
τοὺς O
Λυδοὺς B-NORP
ἐξῆγε O
ἐς O
μάχην O
. O

Ταῦτα O
δὲ O
ἦν O
γινόμενα O
ἐν O
Μιλήτῳ. B-LOC

δύναιʼ O
ἄν O
, O
εἰ O
βούλοιο O
· O

καὶ O
τέλος O
ἀποχωρήσας O
εἰς O
Λάμψακον B-LOC
αὐτόθι O
κατέστρεψεν O
. O

Ἀντιπάτρου B-PERSON
δ' O
Ἐπιτιμίδης B-PERSON
Κυρηναῖος B-NORP
, O
οὗ O
Παραιβάτης B-PERSON
, O
οὗ O
Ἡγησίας B-PERSON
ὁ O
πεισιθάνατος O
καὶ O
Ἀννίκερις B-PERSON
ὁ O
Πλάτωνα B-PERSON
λυτρωσάμενος O
. O

ταὐτά O
φησι O
καὶ O
Δημήτριος B-PERSON
ὁ O
Φαληρεύς B-NORP
( O
FGrH O
228 O
F O
10 O
) O
. O

Τοῖσι O
δὲ O
ἡ O
Πυθίη O
ἀπικομένοισι O
ἐς O
Δελφοὺς O
οὐκ O
ἔφη O
χρήσειν O
, O
πρὶν O
ἢ O
τὸν O
νηὸν O
τῆς O
Ἀθηναίης O
ἀνορθώσωσι O
, O
τὸν O
ἐνέπρησαν O
χώρης O
τῆς O
Μιλησίης O
ἐν O
Ἀσσησῷ. O

Τὴν O
δὲ O
γοητικὴν O
μαγείαν O
οὐδ O
' O
ἔγνωσαν O
, O
φησὶν O
Ἀριστοτέλης B-PERSON
ἐν O
τῷ O
Μαγικῷ O
( O
Rose O
36 O
) O
καὶ O
Δείνων B-PERSON
ἐν O
τῇ O
πέμπτῃ O
τῶν O
Ἱστοριῶν O
( O
FGrH O
690 O
F O
5 O
) O
· O
ὃς O
καὶ O
μεθερμηνευόμενόν O
φησι O
τὸν O
Ζωροάστρην B-PERSON
ἀστροθύτην O
εἶναι O
· O
φησὶ O
δὲ O
τοῦτο O
καὶ O
ὁ O
Ἑρμόδωρος B-PERSON
( O
Zeller O
p O
18 O
) O
. O

Τούτῳ O
δὴ O
τῷ O
ἀνδρὶ O
προσφιλέες O
οἱ O
Φωκαιέες B-NORP
οὕτω O
δή O
τι O
ἐγένοντο O
, O
ὡς O
τὰ O
μὲν O
πρῶτά O
σφεας O
ἐκλιπόντας O
Ἰωνίην B-LOC
ἐκέλευε O
τῆς O
ἑωυτοῦ O
χώρης O
οἰκῆσαι O
ὅκου O
βούλονται O
, O
μετὰ O
δέ O
, O
ὡς O
τοῦτό O
γε O
οὐκ O
ἔπειθε O
τοὺς O
Φωκαιέας B-NORP
, O
ὁ O
δὲ O
πυθόμενος O
τὸν O
Μῆδον B-NORP
παρ' O
αὐτῶν O
ὡς O
αὔξοιτο O
, O
ἐδίδου O
σφι O
χρήματα O
τεῖχος O
περιβαλέσθαι O
τὴν O
πόλιν O
. O

οὐ O
γὰρ O
τὸ O
συντυχὸν O
φαίνεταί O
μοι O
ἔργον O
εἶναι O
. O

εἰς O
δὲ O
Θεόφραστον B-PERSON
οὕτως O
· O
Πλάτωνος B-PERSON
Ἀριστοτέλης B-PERSON
, O
οὗ O
Θεόφραστος B-PERSON
. O

ἔφη O
, O
“ O
Εὐρυκλείδη B-PERSON
, O
τίνες O
εἰσὶν O
οἱ O
ἀσεβοῦντες O
περὶ O
τὰ O
μυστήρια O
; O

Τὸ O
ἔλαιον O
μανίας O
φάρμακον O
ἔλεγε O
διὰ O
τὸ O
ἀλειφομένους O
τοὺς O
ἀθλητὰς O
ἐπιμαίνεσθαι O
ἀλλήλοις O
. O

οὗτος O
πρῶτος O
ἐκ O
τῆς O
Ἰωνίας B-LOC
τὴν O
φυσικὴν O
φιλοσοφίαν O
μετήγαγεν O
Ἀθήναζε B-LOC
, O
καὶ O
ἐκλήθη O
φυσικός O
, O
παρὸ O
καὶ O
ἔληξεν O
ἐν O
αὐτῷ O
ἡ O
φυσικὴ O
φιλοσοφία O
, O
Σωκράτους B-PERSON
τὴν O
ἠθικὴν O
εἰσαγαγόντος O
. O

Οἱ O
μὲν O
γὰρ O
πρότερον O
διεπέμποντο O
ἐς O
πέμπτον O
μῆνα O
προερέοντες O
συλλέγεσθαι O
ἐς O
Σάρδις B-LOC
, O
τούτους O
δὲ O
ἐξέπεμπε O
τὴν O
ταχίστην O
δέεσθαι O
βοηθέειν O
ὡς O
πολιορκεομένου O
Κροίσου B-PERSON
. O

Σέβονται O
δὲ O
Ἀράβιοι B-NORP
πίστις O
ἀνθρώπων O
ὅμοια O
τοῖσι O
μάλιστα O
. O

οὐ O
καταφρονῶ O
ʼγὼ O
τῶν O
θεῶν O
θνητὸς O
γεγώς O
. O

ἐν O
ταύτῃ O
τοῦτο O
μὲν O
τὰ O
ἔμψυχα O
, O
〈τὰ〉 O
τετράποδά O
τε O
καὶ O
τὰ O
πετεινά O
, O
πολλῷ O
μέζω O
ἢ O
ἐν O
τοῖσι O
ἄλλοισι O
χωρίοισί O
ἐστι O
, O
πάρεξ O
τῶν O
ἵππων O
( O
οὗτοι O
δὲ O
ἑσσοῦνται O
ὑπὸ O
τῶν O
Μηδικῶν B-NORP
, O
  O
Νησαίων B-NORP
δὲ O
καλεομένων O
ἵππων O
) O
, O
τοῦτο O
δὲ O
χρυσὸς O
ἄπλετος O
αὐτόθι O
ἐστί O
, O
ὁ O
μὲν O
ὀρυσσόμενος O
, O
ὁ O
δὲ O
καταφορεόμενος O
ὑπὸ O
[ O
τῶν O
] O
ποταμῶν O
, O
ὁ O
δὲ O
ὥσπερ O
ἐσήμηνα O
ἁρπαζόμενος O
. O

ὡς O
δὲ O
ἡμέρη O
τάχιστα O
ἐγεγόνεε O
, O
τῶν O
οἰκετέων O
τοὺς O
μάλιστα O
ὥρα O
πιστοὺς O
ἐόντας O
ἑωυτῇ O
ἑτοίμους O
ποιησαμένη O
, O
ἐκάλεε O
τὸν O
Γύγην B-PERSON
. O

ἀλλὰ O
Κόρινθος B-LOC
ἔδεκτο O
φιλόξενος O
, O
ᾗ O
σὺ O
φιληδῶν O
οὕτως O
ἀρέσκῃ O
· O

Τίς O
ἀδικεῖ O
, O
τίς O
σʼ O
ἀτιμάζει O
, O
γέρον O
; O

ὅ O
τι O
καλὸν O
φίλον O
ἀεί O
. O

διὸ O
καὶ O
παρὰ O
Διονυσίῳ B-PERSON
τῶν O
ἄλλων O
εὐδοκίμει O
μᾶλλον O
, O
ἀεὶ O
τὸ O
προσπεσὸν O
εὖ O
διατιθέμενος O
. O

{ O
< O
ΘΑΛΗΣ B-PERSON
> O
} O
Ἦν O
τοίνυν O
ὁ O
Θαλῆς B-PERSON
, O
ὡς O
μὲν O
Ἡρόδοτος B-PERSON
( O
i O
170 O
, O
3 O
) O
καὶ O
Δοῦρις B-PERSON
( O
FGrH O
76 O
F O
74 O
) O
καὶ O
Δημόκριτός B-PERSON
( O
DK O
68 O
B O
115a O
) O
φασι O
, O
πατρὸς O
μὲν O
Ἐξαμύου B-PERSON
, O
μητρὸς O
δὲ O
Κλεοβουλίνης B-PERSON
, O
ἐκ O
τῶν O
Θηλιδῶν B-NORP
, I-NORP
οἵ O
εἰσι O
Φοίνικες B-NORP
, O
εὐγενέστατοι O
τῶν O
ἀπὸ O
Κάδμου B-PERSON
καὶ O
Ἀγήνορος B-PERSON
. O

Σώζεται O
δὲ O
τοῦ O
Συρίου B-LOC
τό O
τε O
βιβλίον O
ὃ O
συνέγραψεν O
, O
οὗ O
ἡ O
ἀρχή O
· O

ἀποστάντες O
δὲ O
ὀπίσω O
κατεστράφησαν O
μάχῃ O
νικηθέντες O
. O

Καί O
σφι O
οὐκ O
ἐμέσαι O
ἔξεστι O
, O
οὐκὶ O
οὐρῆσαι O
ἀντίον O
ἄλλου O
. O

Μαθοῦσα O
δὲ O
οὐ O
χαλεπῶς O
ἀλλ' O
εὐπετέως O
οὐκ O
ἔχοντα O
τὸν O
ἄνδρα O
ὦτα O
, O
ὡς O
ἡμέρη O
τάχιστα O
ἐγεγόνεε O
, O
πέμψασα O
ἐσήμηνε O
τῷ O
πατρὶ O
τὰ O
γενόμενα O
. O

Τὴν O
μὲν O
δὴ O
Ξάνθον B-PERSON
οὕτως O
ἔσχε O
ὁ O
Ἅρπαγος B-PERSON
. O

τί O
ποτʼ O
ἄρʼ O
ἐκ O
τούτων O
ἐρεῖ O
; O

Ταῦτα O
δὴ O
ἐκλογιζόμενος O
ἐποίησε O
τάδε O
. O

καὶ O
τὸν O
διαθέσθαι O
αὐτὰ O
ὡς O
ἠβούλετο O
· O

Ὁ O
δέ O
οἱ O
ἀπηγέετο O
ὥς O
σφεας O
φιλοφρόνως O
ἐδέξατο O
, O
ἐκείνου O
δὲ O
τοῦ O
ἔπεος O
τό O
σφι O
ὁ O
Προκλέης B-PERSON
ἀποστέλλων O
εἶπε O
, O
ἅτε O
οὐ O
νόῳ O
λαβών O
, O
οὐκ O
ἐμέμνητο O
. O

στεῖχέ O
νυν O
, O
ὦ O
παῖ O
, O
τὸν O
Ἀρισταίου B-PERSON
στένομαί O
σε O
, O
πάτερ O
. O

Τὸν O
δ' O
οὖν O
σοφὸν O
λέγεταί O
ποτε O
νεανίσκῳ O
συμβουλευομένῳ O
περὶ O
γάμου O
ταῦτα O
εἰπεῖν O
, O
ἅ O
φησι O
Καλλίμαχος B-PERSON
ἐν O
τοῖς O
Ἐπιγράμμασι O
( O
Pf O
1 O
) O
· O
Ξεῖνος O
Ἀταρνείτης B-NORP
τις O
ἀνήρετο O
Πιττακὸν B-PERSON
οὕτω O
τὸν O
Μυτιληναῖον B-NORP
, O
παῖδα O
τὸν O
Ὑρράδιον B-PERSON
· O
ἄττα O
γέρον O
, O
δοιός O
με O
καλεῖ O
γάμος O
· O
ἡ O
μία O
μὲν O
δὴ O
νύμφη O
καὶ O
πλούτῳ O
καὶ O
γενεῇ O
κατ' O
ἐμέ O
· O
ἡ O
δ' O
ἑτέρη O
προβέβηκε O
. O

Τὸν O
μέν O
γε O
λιβανωτὸν O
συλλέγουσι O
τὴν O
στύρακα O
θυμιῶντες O
, O
τὴν O
ἐς O
Ἕλληνας B-NORP
φοίνικες B-NORP
ἐξάγουσι O
, O
ταύτην O
θυμιῶντες O
[ O
λαμβάνουσι O
] O
· O

Ἐπείτε O
γὰρ O
ἐσῆλθε O
ἐς O
τὰ O
τοῦ O
Ἀμάσιος B-PERSON
οἰκία O
, O
αὐτίκα O
ἐκέλευε O
ἐκ O
τῆς O
ταφῆς O
τὸν O
Ἀμάσιος B-PERSON
νέκυν O
ἐκφέρειν O
ἔξω O
· O

« O
Κῦρος B-PERSON
μὲν O
ταῦτα O
προηγόρευσε O
. O

ἐπιφοιτήσειν O
γὰρ O
κατασκόπους O
ἐξ O
Ἁρπάγου B-PERSON
ἐποψομένους O
, O
ἀπολέεσθαί O
τε O
κάκιστα O
ἢν O
μή O
σφεα O
ποιήσῃ. O

Αὐτὸς O
δὲ O
περιχαρὴς O
ἐὼν O
φράζει O
τῇ O
γυναικὶ O
τὰ O
συγκυρήσαντα O
. O

κ O
ἀν O
ἡμέρᾳ O
τό O
γʼ O
αἰσχρὸν O
ἐξεύροι O
τις O
ἄν O
. O

ἄτην O
μὲν O
καὶ O
ἐπιθυμίην O
οὐκ O
ὁμοίως O
δυνατὸς O
ἐκείνῳ O
ἐνεῖκαι O
, O
ταῦτα O
δὲ O
ἡ O
εὐτυχίη O
οἱ O
ἀπερύκει O
, O
ἄπηρος O
δέ O
ἐστι O
, O
ἄνουσος O
, O
ἀπαθὴς O
κακῶν O
, O
εὔπαις O
, O
εὐειδής O
· O

Καίτοι O
ἄνδρα O
γε O
τύραννον O
ἄφθονον O
ἔδει O
εἶναι O
, O
ἔχοντά O
γε O
πάντα O
τὰ O
ἀγαθά O
· O

τούτοισι O
μὲν O
δὴ O
μέτεστι O
, O
ὅσοι O
δὲ O
ἐόντες O
ἄλλου O
ἔθνεος O
ὁμόγλωσσοι O
τοῖσι O
Καρσὶ B-NORP
ἐγένοντο O
, O
τούτοισι O
δὲ O
οὐ O
μέτα O
. O

— O
σέβομεν O
ὤ. O

καὶ O
Θέσπιν B-PERSON
ἐκώλυσε O
τραγῳδίας O
διδάσκειν O
, O
ὡς O
ἀνωφελῆ O
τὴν O
ψευδολογίαν O
. O

Ἀργανθώνιος B-PERSON
δὲ O
τηνικαῦτα O
ἤδη O
ἐτετελευτήκεε O
. O

Γεγονότων O
δὲ O
τούτων O
ἓξ O
παραγίνεται O
ἐς O
τὰ O
Σοῦσα B-LOC
Δαρεῖος B-PERSON
ὁ O
Ὑστάσπεος B-PERSON
ἐκ O
Περσέων B-NORP
ἥκων O
· O

Οὗτοι O
καὶ O
μαχιμώτατοί O
εἰσι O
Ἰνδῶν B-NORP
καὶ O
οἱ O
ἐπὶ O
τὸν O
χρυσὸν O
στελλόμενοί O
εἰσι O
οὗτοι O
· O

τοὺς O
δὲ O
Ἑλλήνων B-NORP
δυνατωτάτους O
συνεβούλευόν O
οἱ O
ἐξευρόντα O
φίλους O
προσθέσθαι O
. O

Τὴν O
δὲ O
γοητικὴν O
μαγείαν O
οὐδ O
' O
ἔγνωσαν O
, O
φησὶν O
Ἀριστοτέλης B-PERSON
ἐν O
τῷ O
Μαγικῷ O
( O
Rose O
36 O
) O
καὶ O
Δείνων B-PERSON
ἐν O
τῇ O
πέμπτῃ O
τῶν O
Ἱστοριῶν O
( O
FGrH O
690 O
F O
5 O
) O
· O

ἅπαντα O
γὰρ O
αἰνίσσομαι O
. O

« O
Ἡ O
δὲ O
βουλευσαμένη O
ὑπεκρίνετο O
τάδε O
· O

φασὶ O
γὰρ O
Ἰωνικούς B-NORP
τινας O
νεανίσκους O
βόλον O
ἀγοράσαι O
παρὰ O
Μιλησίων B-NORP
ἁλιέων O
. O

Κῶς O
δ' O
ἂν O
εἴη O
χρῆμα O
κατηρτημένον O
μουναρχίη O
, O
τῇ O
ἔξεστι O
ἀνευθύνῳ O
ποιέειν O
τὰ O
βούλεται O
; O
Καὶ O
γὰρ O
ἂν O
τὸν O
ἄριστον O
ἀνδρῶν O
πάντων O
στάντα O
ἐς O
ταύτην O
τὴν O
ἀρχὴν O
ἐκτὸς O
τῶν O
ἐωθότων O
νοημάτων O
στήσειε O
. O

“ O
ἆρά O
γε O
γυνὴ O
γραμματικὴ O
χρήσιμος O
ἂν O
εἴη O
παρ' O
ὅσον O
γραμματική O
ἐστι O
; O

οὔτε O
γὰρ O
τὸν O
Κύρου B-PERSON
Σμέρδιν B-PERSON
ἰδέσθαι O
οὐδαμὰ O
οὔτε O
ὅστις O
εἴη O
ὁ O
συνοικέων O
αὐτῇ O
εἰδέναι O
. O

Μεγαβύζου B-PERSON
δὲ O
τούτου O
γίνεται O
Ζώπυρος B-PERSON
, O
ὃς O
ἐς O
Ἀθήνας B-LOC
ηὐτομόλησε O
ἐκ O
Περσέων B-NORP
. O

Ἥ O
τε O
γὰρ O
Βαβυλών B-LOC
οἱ O
ἦν O
ἐμπόδιος O
καὶ O
τὸ O
Βάκτριον B-NORP
ἔθνος O
καὶ O
Σάκαι B-NORP
τε O
καὶ O
Αἰγύπτιοι B-NORP
, O
ἐπ' O
οὓς O
ἐπεῖχέ O
τε O
στρατηλατέειν O
αὐτός O
, O
ἐπὶ O
δὲ O
Ἴωνας B-NORP
ἄλλον O
πέμπειν O
στρατηγόν O
. O

» O
Τῷ O
τε O
γὰρ O
πεποιημένῳ O
« O
, O
ἔφη O
λέγων O
, O
» O
ἐς O
τὸν O
παῖδα O
τοῦτον O
ἔκαμνον O
μεγάλως O
καὶ O
θυγατρὶ O
τῇ O
ἐμῇ O
διαβεβλημένος O
οὐκ O
ἐν O
ἐλαφρῷ O
ἐποιεύμην O
. O

Ταῦτα O
μὲν O
παραίνεσε O
, O
τὰς O
δὲ O
καμήλους O
ἔταξε O
ἀντία O
τῆς O
ἵππου O
τῶνδε O
εἵνεκεν O
· O

τὰ O
δʼ O
ἱερὰ O
νύκτωρ O
ἢ O
μεθʼ O
ἡμέραν O
τελεῖς O
; O

Ὁ O
δὲ O
ἀκούσας O
αὐτῶν O
τὰ O
προΐσχοντο O
ἔλεξέ O
σφι O
λόγον O
, O
ἄνδρα O
φὰς O
αὐλητὴν O
ἰδόντα O
ἰχθῦς O
ἐν O
τῇ O
θαλάσσῃ O
αὐλέειν O
, O
δοκέοντά O
σφεας O
ἐξελεύσεσθαι O
ἐς O
γῆν O
. O

ἴσθι O
γὰρ O
μηδ O
' O
ἄλλον O
τινὰ O
πεπονθέναι O
τῶν O
ἐμοὶ O
ἐχθρῶν O
. O

χαλεπῶς O
δʼ O
ἐς O
τόδʼ O
ἂν O
ἥκοις O
. O

Ταῦτα O
δὲ O
ἐποίησαν O
ἔγκοτον O
ἔχοντες O
Σαμίοισι B-NORP
Αἰγινῆται B-NORP
· O

τούτων O
γὰρ O
δὴ O
ἦν O
οἱ O
ὁ O
πατὴρ O
ὕπαρχος O
. O

Φασὶ O
δὲ O
αὐτοὶ O
Λυδοὶ B-NORP
καὶ O
τὰς O
παιγνίας O
τὰς O
νῦν O
σφίσι O
τε O
καὶ O
Ἕλλησι B-NORP
κατεστεώσας O
ἑωυτῶν O
ἐξεύρημα O
γενέσθαι O
. O

ἀλλὰ O
φέρουσί O
τε O
καὶ O
ἄγουσι O
τὰ O
σά O
. O

» O
Οὐκ O
ἔδεισά O
κω O
ἄνδρας O
τοιούτους O
, O
τοῖσί O
ἐστι O
χῶρος O
ἐν O
μέσῃ O
τῇ O
πόλι O
ἀποδεδεγμένος O
ἐς O
τὸν O
συλλεγόμενοι O
ἀλλήλους O
ὀμνύντες O
ἐξαπατῶσι O
. O

διό O
ποτε O
Στράτωνα B-PERSON
, O
οἱ O
δὲ O
Πλάτωνα B-PERSON
, O
πρὸς O
αὐτὸν O
εἰπεῖν O
, O
“ O
σοὶ O
μόνῳ O
δέδοται O
καὶ O
χλανίδα O
φορεῖν O
καὶ O
ῥάκος O
” O
. O

ἐν O
χερσὶ O
μητρός O
. O

Οἱ O
δὲ O
στρεβλοῦντες O
καὶ O
βιώμενοι O
τὸν O
πόδα O
κακὸν O
μέζον O
ἐργάζοντο O
. O

εὐνοίᾳ O
γὰρ O
τῆς O
πόλεως O
μᾶλλον O
ἢ O
κατὰ O
τὸ O
ἐμὸν O
ἔχθος O
ἐμήνυες O
· O
ἔτι O
τε O
ἀμαθίᾳ O
τῆς O
ἀρχῆς O
, O
ὁποίαν O
τινὰ O
ἐγὼ O
καταστήσομαι O
. O

τὰ O
δὲ O
ἐπ' O
ἐμέο O
ἦν O
μεγάλα O
, O
πρότερον O
ἦν O
σμικρά O
. O

Οἱ O
δὲ O
Λύκιοι B-NORP
ἐκ O
Κρήτης B-LOC
τὠρχαῖον O
γεγόνασι O
( O
τὴν O
γὰρ O
Κρήτην B-LOC
εἶχον O
τὸ O
παλαιὸν O
πᾶσαν O
βάρβαροι O
) O
. O

σώζεται O
δὲ O
καὶ O
ἡλιοτρόπιον O
ἐν O
Σύρῳ B-LOC

διὰ O
πάντων O
δὲ O
διεξελθόντες O
τῶν O
παίδων O
οἶνόν O
τε O
καὶ O
ὕδωρ O
ἐσεφόρεον O
ἐς O
αὐτόν O
, O
ἐμπιόντες O
δὲ O
τοῦ O
αἵματος O
πάντες O
οἱ O
ἐπίκουροι O
οὕτω O
δὴ O
συνέβαλον O
. O

νῦν O
δʼ O
ὁρᾷς O
ἃ O
χρή O
σʼ O
ὁρᾶν O
. O

πρὸς O
οὖν O
τὸν O
ἐπισκώψαντα O
, O
“ O
οὐκ O
ἐγώ O
” O
. O

« O
Δέσποτα O
, O
τίνα O
λέγεις O
λόγον O
οὐκ O
ὑγιέα O
, O
κελεύων O
με O
δέσποιναν O
τὴν O
ἐμὴν O
θεήσασθαι O
γυμνήν O
; O
Ἅμα O
δὲ O
κιθῶνι O
ἐκδυομένῳ O
συνεκδύεται O
καὶ O
τὴν O
αἰδῶ O
γυνή O
. O

Ἡ O
δὲ O
Πυθίη B-PERSON
σφι O
ἔχρησε O
τὰ O
Ὀρέστεω B-PERSON
τοῦ O
Ἀγαμέμνονος B-PERSON
ὀστέα O
ἐπαγαγομένους O
. O

Γέγονε O
δὲ O
καὶ O
ἄλλος O
Ἀναξίμανδρος B-PERSON
ἱστορικός O
, O
καὶ O
αὐτὸς O
Μιλήσιος B-NORP
, O
τῇ O
Ἰάδι B-LANGUAGE
γεγραφώς O
. O

Τοῖσι O
δὲ O
τῶν O
Σκυθέων B-NORP
συλήσασι O
τὸ O
ἱρὸν O
τὸ O
ἐν O
Ἀσκάλωνι B-LOC
καὶ O
τοῖσι O
τούτων O
αἰεὶ O
ἐκγόνοισι O
ἐνέσκηψε O
ἡ O
θεὸς O
θήλεαν O
νοῦσον O
· O

νῦν O
δὲ O
Μήδους B-NORP
μὲν O
ἀναιτίους O
τούτου O
ἐόντας O
δούλους O
ἀντὶ O
δεσποτέων O
γεγονέναι O
, O
Πέρσας B-NORP
δὲ O
δούλους O
ἐόντας O
τὸ O
πρὶν O
Μήδων B-NORP
νῦν O
γεγονέναι O
δεσπότας O
. O

ὡς O
δ' O
αὐτοὶ O
Λακεδαιμόνιοι B-NORP
λέγουσι O
, O
Λυκοῦργον B-PERSON
ἐπιτροπεύσαντα O
Λεωβώτεω B-PERSON
, O
ἀδελφιδέου O
μὲν O
ἑωυτοῦ O
, O
βασιλεύοντος O
δὲ O
Σπαρτιητέων B-PERSON
, O
ἐκ O
Κρήτης B-LOC
ἀγαγέσθαι O
ταῦτα O
. O

τοῦ O
δ' O
εἰπόντος O
, O
“ O
τοσούτου O
δύναμαι O
ἀνδράποδον O
ὠνήσασθαι O
” O
. O

« O
Οἶδα O
δ' O
ἐγὼ O
ψάμμου O
τ' O
ἀριθμὸν O
καὶ O
μέτρα O
θαλάσσης O
, O
καὶ O
κωφοῦ O
συνίημι O
καὶ O
οὐ O
φωνεῦντος O
ἀκούω O
. O

Εἶπε O
ὦν O
ὁ O
Συλοσῶν B-PERSON
πάντα O
τὰ O
περὶ O
τὴν O
χλανίδα O
γενόμενα O
καὶ O
ὡς O
αὐτὸς O
εἴη O
κεῖνος O
ὁ O
δούς O
. O

Ἐόντων O
δὲ O
αὐτονόμων O
πάντων O
ἀνὰ O
τὴν O
ἤπειρον O
, O
ὧδε O
αὖτις O
ἐς O
τυραννίδα O
περιῆλθον O
. O

« O
Δαρεῖος B-PERSON
δὲ O
πειθόμενος O
ὦσέ O
τε O
τὸ O
ἐγχειρίδιον O
καὶ O
ἔτυχέ O
κως O
τοῦ O
μάγου O
. O

ὁ O
δὲ O
ὑποκρινόμενος O
ἔφη O
οὐδαμὰ O
ἥξειν O
ἐς O
Κόρινθον B-LOC
, O
ἔστ O
' O
ἂν O
πυνθάνηται O
περιεόντα O
τὸν O
πατέρα O
. O

Ποιήσας O
δὲ O
τοῦτο O
κήρυκας O
τῇ O
τε O
ἄλλῃ O
διέπεμπε O
καὶ O
δὴ O
καὶ O
ἐς O
Αἴγυπτον B-LOC
προερέοντα O
τῷ O
στρατῷ O
ὡς O
Σμέρδιος B-PERSON
τοῦ O
Κύρου B-PERSON
ἀκουστέα O
εἴη O
τοῦ O
λοιποῦ O
ἀλλ' O
οὐ O
Καμβύσεω B-PERSON
. O

Τοῦτον O
δὴ O
ὦν O
τὸν O
Ἄτυν B-PERSON
σημαίνει O
τῷ O
Κροίσῳ B-PERSON
ὁ O
ὄνειρος O
ὡς O
ἀπολέει O
μιν O
αἰχμῇ O
σιδηρέῃ O
βληθέντα O
. O

χωρὶς O
δὲ O
ἄχθεα O
δυνατώτεραι O
πολλὸν O
φέρειν O
. O

οἱ O
δὲ O
τοῦτ O
' O
Ἀναξαγόραν B-PERSON
φασίν O
. O

Ὁ O
δὲ O
ἀμείβεται O
αὐτοὺς O
τοῖσδε O
· O

τοῦτο O
δ' O
ἐνέσται O
καὶ O
παρὰ O
τῶν O
κωμῳδοποιῶν O
λαβεῖν O
, O
οἳ O
λανθάνουσιν O
ἑαυτοὺς O
δι' O
ὧν O
σκώπτουσιν O
ἐπαινοῦντες O
αὐτόν O
. O

Τὰ O
ἄριστα O
ὑπετίθετο O
τῇ O
θυγατρὶ O
Ἀρήτῃ B-PERSON
, O
συνασκῶν O
αὐτὴν O
ὑπεροπτικὴν O
τοῦ O
πλείονος O
εἶναι O
. O

Κροῖσος B-PERSON
ἦν O
Λυδὸς B-NORP
μὲν O
γένος O
, O
παῖς O
δὲ O
Ἀλυάττεω B-PERSON
, O
τύραννος O
δὲ O
ἐθνέων O
τῶν O
ἐντὸς O
Ἅλυος B-LOC
ποταμοῦ O
, O
ὃς O
ῥέων O
ἀπὸ O
μεσαμβρίης O
μεταξὺ O
Συρίων B-LOC
τε O
καὶ O
Παφλαγόνων B-LOC
ἐξιεῖ O
πρὸς O
βορέην B-PERSON
ἄνεμον O
ἐς O
τὸν O
Εὔξεινον B-LOC
καλεόμενον O
πόντον O
. O

καὶ O
“ O
ἀρχὴ O
ἄνδρα O
δείκνυσιν O
” O
. O

Ἡμέρην O
δὲ O
ἁπασέων O
μάλιστα O
ἐκείνην O
τιμᾶν O
νομίζουσι O
τῇ O
ἕκαστος O
ἐγένετο O
. O

αἰνέω O
ὅττι O
μιν O
ἐγγὺς O
ἀπήγαγες O
· O
ἦ O
γὰρ O
ὁ O
πρέσβυς O
οὐκέθ O
' O
ὁρᾶν O
ἀπὸ O
γῆς O
ἀστέρας O
ἠδύνατο O
. O

ἀλλὰ O
καὶ O
παιᾶνα O
κατά O
τινας O
ἐποίησεν O
, O
οὗ O
ἡ O
ἀρχή O
· O

Ἀράβιοι B-NORP
δὲ O
οὐδαμὰ O
κατήκουσαν O
ἐπὶ O
δουλοσύνῃ O
Πέρσῃσι B-NORP
, O
ἀλλὰ O
ξεῖνοι O
ἐγένοντο O
παρέντες O
Καμβύσην B-PERSON
ἐπ' O
Αἴγυπτον B-LOC
· O

ἑσσωθέντες O
δὲ O
καὶ O
ἁλόντες O
ἔμενον O
κατὰ O
χώρην O
ἕκαστοι O
καὶ O
τὰ O
ἐπιτασσόμενα O
ἐπετέλεον O
. O

τίς O
ἁ O
βαλοῦσα O
; O

Ἐν O
γὰρ O
τῷ O
ἀγῶνι O
τοῦ O
Τριοπίου B-LOC
Ἀπόλλωνος B-GOD
ἐτίθεσαν O
τὸ O
πάλαι O
τρίποδας O
χαλκέους O
τοῖσι O
νικῶσι O
, O
καὶ O
τούτους O
χρῆν O
τοὺς O
λαμβάνοντας O
ἐκ O
τοῦ O
ἱροῦ O
μὴ O
ἐκφέρειν O
ἀλλ' O
αὐτοῦ O
ἀνατιθέναι O
τῷ O
θεῷ. O

δευτέραν O
δὲ O
Μυρτώ B-PERSON
, O
τὴν O
Ἀριστείδου B-PERSON
τοῦ O
δικαίου O
θυγατέρα O
, O
ἣν O
καὶ O
ἄπροικον O
λαβεῖν O
, O
ἐξ O
ἧς O
γενέσθαι O
Σωφρονίσκον B-PERSON
καὶ O
Μενέξενον B-PERSON
. O

ἐν O
ᾧ O
δὲ O
βουλεύονται O
αὐτοί O
, O
ἀπαγαγεῖν O
ἐκεῖνον O
ἐκέλευον O
τὴν O
στρατιὴν O
ἀπὸ O
τοῦ O
τείχεος O
. O

οὗτος O
ἐποίησεν O
ᾄσματα O
καὶ O
γρίφους O
εἰς O
ἔπη O
τρισχίλια O
. O

οὐκ O
οἶδα O
τοὔπος O
τοῦτο O
. O

Ἔς O
τε O
δὴ O
ὦν O
τὰς O
ἄλλας O
ἔπεμπε O
συμμαχίας O
καὶ O
δὴ O
καὶ O
ἐς O
Λακεδαίμονα B-LOC
. O

Ἤδη O
ὦν O
, O
ἢν O
μὴ O
τῶν O
σῶν O
δεήσῃ O
, O
αἱρέομεν O
Βαβυλῶνα B-LOC
. O

Φαμένου O
δὲ O
Ἁρπάγου B-PERSON
καὶ O
κάρτα O
ἡσθῆναι O
παρέφερον O
τοῖσι O
προσέκειτο O
τὴν O
κεφαλὴν O
τοῦ O
παιδὸς O
κατακεκαλυμμένην O
καὶ O
τὰς O
χεῖρας O
καὶ O
τοὺς O
πόδας O
, O
Ἅρπαγον B-PERSON
δὲ O
ἐκέλευον O
προσστάντες O
ἀποκαλύπτειν O
τε O
καὶ O
λαβεῖν O
τὸ O
βούλεται O
αὐτῶν O
. O

Μαιάνδριος B-PERSON
δὲ O
ὑπέλαβε O
τὸν O
λόγον O
, O
ὡς O
μὲν O
ἐγὼ O
δοκέω O
, O
οὐκ O
ἐς O
τοῦτο O
ἀφροσύνης O
ἀπικόμενος O
ὡς O
δόξαι O
τὴν O
ἑωυτοῦ O
δύναμιν O
περιέσεσθαι O
τῆς O
βασιλέος O
, O
ἀλλὰ O
φθονήσας O
μᾶλλον O
Συλοσῶντι B-PERSON
εἰ O
ἀπονητὶ O
ἔμελλε O
ἀπολάμψεσθαι O
ἀκέραιον O
τὴν O
πόλιν O
. O

Ἀπὸ O
δὲ O
τῶν O
Μάγων B-NORP
, O
ὧν O
ἄρξαι O
Ζωροάστρην B-PERSON
τὸν O
Πέρσην B-NORP
, O
Ἑρμόδωρος B-PERSON
μὲν O
ὁ O
Πλατωνικὸς B-NORP
ἐν O
τῷ O
Περὶ O
μαθημάτων O
( O
Zeller O
p O
18 O
) O
φησὶν O
εἰς O
τὴν O
Τροίας B-LOC
ἅλωσιν O
ἔτη O
γεγονέναι O
πεντακισχίλια O
· O
Ξάνθος B-PERSON
δὲ O
ὁ O
Λυδὸς B-NORP
( O
FGrH O
765 O
F O
32 O
) O
εἰς O
τὴν O
Ξέρξου B-PERSON
διάβασιν O
ἀπὸ O
τοῦ O
Ζωροάστρου B-PERSON
ἑξακισχίλιά O
φησι O
, O
καὶ O
μετ' O
αὐτὸν O
γεγονέναι O
πολλούς O
τινας O
Μάγους B-NORP
κατὰ O
διαδοχήν O
, O
Ὀστάνας B-NORP
καὶ O
Ἀστραμψύχους B-NORP
καὶ O
Γωβρύας B-NORP
καὶ O
Παζάτας B-NORP
, O
μέχρι O
τῆς O
τῶν O
Περσῶν B-NORP
ὑπ' O
Ἀλεξάνδρου B-PERSON
καταλύσεως O
. O

ἔφη O
, O
“ O
φαίνεταί O
σοι O
Διονύσιος B-PERSON
ἀγαθός O
; O

πυγμαίου O
ἀνδρὸς O
μίμησίς O
ἐστι O
. O

εἶναι O
δὲ O
τὴν O
ἡδονὴν O
ἀγαθὸν O
κἂν O
ἀπὸ O
τῶν O
ἀσχημοτάτων O
γένηται O
, O
καθά O
φησιν O
Ἱππόβοτος B-PERSON
ἐν O
τῷ O
Περὶ O
αἱρέσεων O
. O

Ἐλπίζων O
δέ O
μιν O
ἀποθανέεσθαι O
ὁ O
ἀδελφεός O
, O
τῷ O
οὔνομα O
ἦν O
Λυκάρητος B-PERSON
, O
ἵνα O
εὐπετεστέρως O
κατάσχῃ O
τὰ O
ἐν O
τῇ O
Σάμῳ B-LOC
πρήγματα O
, O
κατακτείνει O
τοὺς O
δεσμώτας O
πάντας O
· O

πολλαὶ O
μορφαὶ O
τῶν O
δαιμονίων O
, O
πολλὰ O
δʼ O
ἀέλπτως O
κραίνουσι O
θεοί O
· O

γενόμενος O
δ' O
ἐν O
Ἐφέσῳ B-LOC
καὶ O
χρυσίον O
ἔχων O
, O
τὸ O
μὲν O
ἥμισυ O
Μεγαβύζῳ B-PERSON
δίδωσι O
τῷ O
τῆς O
Ἀρτέμιδος B-GOD
ἱερεῖ O
φυλάττειν O
ἕως O
ἂν O
ἐπανέλθοι O
· O

Οἱ O
δὲ O
Λυδοί B-NORP
τε O
καὶ O
οἱ O
Μῆδοι B-NORP
ἐπείτε O
εἶδον O
νύκτα O
ἀντὶ O
ἡμέρης O
γενομένην O
, O
τῆς O
μάχης O
τε O
ἐπαύσαντο O
καὶ O
μᾶλλόν O
τι O
ἔσπευσαν O
καὶ O
ἀμφότεροι O
εἰρήνην O
ἑωυτοῖσι O
γενέσθαι O
. O

καὶ O
τὸ O
κάλλος O
ὑπερεῖδεν O
Ἀλκιβιάδου B-PERSON
κατά O
τινας O
. O

ἀδικεῖ O
Σωκράτης B-PERSON
, O
οὓς O
μὲν O
ἡ O
πόλις O
νομίζει O
θεοὺς O
οὐ O
νομίζων O
, O
ἕτερα O
δὲ O
καινὰ O
δαιμόνια O
εἰσηγούμενος O
· O

ἐοῦσα O
γὰρ O
λεπτὴ O
ἔχει O
ἁρπεδόνας O
ἐν O
ἑωυτῇ O
τριηκοσίας O
καὶ O
ἑξήκοντα O
, O
πάσας O
φανεράς O
. O

Ξάνθος B-PERSON
δὲ O
ὁ O
Λυδὸς B-NORP
( O
FGrH O
765 O
F O
32 O
) O
εἰς O
τὴν O
Ξέρξου B-PERSON
διάβασιν O
ἀπὸ O
τοῦ O
Ζωροάστρου B-PERSON
ἑξακισχίλιά O
φησι O
, O
καὶ O
μετ' O
αὐτὸν O
γεγονέναι O
πολλούς O
τινας O
Μάγους B-NORP
κατὰ O
διαδοχήν O
, O
Ὀστάνας B-NORP
καὶ O
Ἀστραμψύχους B-NORP
καὶ O
Γωβρύας B-NORP
καὶ O
Παζάτας B-NORP
, O
μέχρι O
τῆς O
τῶν O
Περσῶν B-NORP
ὑπ' O
Ἀλεξάνδρου B-PERSON
καταλύσεως O
. O

Τὸν O
δὲ O
ὡς O
ἐξεῦρον O
ἐν O
τοῖσι O
Ὀροίτεω B-PERSON
ἀνδραπόδοισι O
ὅκου O
δὴ O
ἀπημελημένον O
, O
παρῆγον O
ἐς O
μέσον O
πέδας O
τε O
ἕλκοντα O
καὶ O
ῥάκεα O
ἐσθημένον O
. O

Ἡ O
μὲν O
δὴ O
ὑπεδέξατο O
ταῦτα O
τῷ O
πατρὶ O
κατεργάσεσθαι O
, O
τοῦ O
δὲ O
μάγου O
τούτου O
τοῦ O
Σμέρδιος B-PERSON
Κῦρος B-PERSON
ὁ O
Καμβύσεω B-PERSON
ἄρχων O
τὰ O
ὦτα O
ἀπέταμε O
ἐπ' O
αἰτίῃ O
δή O
τινι O
οὐ O
σμικρῇ. O

Ὀνομάζουσι O
δὲ O
τὸν O
μὲν O
Διόνυσον B-GOD
Ὀροτάλτ B-GOD
, O
τὴν B-GOD
δὲ I-GOD
Οὐρανίην I-GOD
Ἀλιλάτ B-GOD
. O

γνωσθεὶς O
δὲ O
παρὰ O
τοῖς O
Ἕλλησι B-NORP
θεοφιλέστατος O
εἶναι O
ὑπελήφθη O
. O

ἐννεακαιδέκατος O
Μιλήσιος B-NORP
, O
καὶ O
αὐτὸς O
στωικὸς O
φιλόσοφος O
· O

Ἲς B-LOC
οὔνομα O
αὐτῇ. O

» O
Οὗτος O
ὁ O
πολλὸς O
ὅμιλος O
τί O
ταῦτα O
πολλῇ O
σπουδῇ O
ἐργάζεται O
; O
« O
Ὁ O
δὲ O
εἶπε O
· O

Λέγεται O
δὲ O
καὶ O
ὅδε O
λόγος O
, O
ἐμοὶ O
μὲν O
οὐ O
πιθανός O
, O
ὡς O
τῶν O
Περσίδων B-NORP
γυναικῶν O
ἐσελθοῦσά O
τις O
παρὰ O
τὰς O
Κύρου B-PERSON
γυναῖκας O
, O
ὡς O
εἶδε O
τῇ O
Κασσανδάνῃ B-PERSON
παρεστεῶτα O
τέκνα O
εὐειδέα O
τε O
  O
καὶ O
μεγάλα O
, O
πολλῷ O
ἐχρᾶτο O
τῷ O
ἐπαίνῳ O
ὑπερθωμάζουσα O
, O
ἡ O
δὲ O
Κασσανδάνη B-PERSON
, O
ἐοῦσα O
τοῦ O
Κύρου B-PERSON
γυνή O
, O
εἶπε O
τάδε O
· O

βυβλία O
γραψάμενος O
πολλὰ O
καὶ O
περὶ O
πολλῶν O
λέγοντα O
πρηγμάτων O
σφρηγῖδά O
σφι O
ἐπέβαλε O
τὴν O
Δαρείου B-PERSON
, O
μετὰ O
δὲ O
ἤιε O
ἔχων O
ταῦτα O
ἐς O
τὰς O
Σάρδις B-LOC
. O

μέμνηται O
τοῦ O
Ἀριστοδήμου B-PERSON
καὶ O
Ἀλκαῖος B-PERSON
οὕτως O
( O
Lobel O
— O
Page O
fg O
360 O
) O
· O
ὠς O
γὰρ O
δή O
ποτ O
' O
Ἀριστόδαμον B-PERSON
φαῖς O
' O
οὐκ O
ἀπάλαμνον O
ἐν O
Σπάρτᾳ B-LOC
λόγον O
εἴπην O
· O
χρήματ O
' O
ἄνηρ O
, O
πένιχρος O
δ' O
οὐδ O
' O
εἲς O
πέλετ O
' O
ἔσλος O
〈οὐδὲ O
τίμιος O
. O

καὶ O
ἀπὸ O
συμπτωμάτων O
δέ O
, O
ὡς O
οἱ O
Περιπατητικοί B-NORP
, O
καὶ O
ἀπὸ O
σκωμμάτων O
, O
ὡς O
οἱ O
Κυνικοί B-NORP
· O
οἱ O
δὲ O
ἀπὸ O
διαθέσεων O
, O
ὡς O
οἱ O
Εὐδαιμονικοί B-NORP
· O
τινὲς O
ἀπὸ O
οἰήσεως O
, O
ὡς O
οἱ O
Φιλαλήθεις B-NORP
καὶ O
Ἐλεγκτικοὶ B-NORP
καὶ O
Ἀναλογητικοί B-NORP
· O
ἔνιοι O
δ' O
ἀπὸ O
τῶν O
διδασκάλων O
, O
ὡς O
οἱ O
Σωκρατικοὶ B-NORP
καὶ O
Ἐπικούρειοι B-NORP
, O
καὶ O
τὰ O
ὅμοια O
· O
καὶ O
οἱ O
μὲν O
ἀπὸ O
τῆς O
περὶ O
φύσιν O
πραγματείας O
φυσικοί O
· O
οἱ O
δ' O
ἀπὸ O
τῆς O
περὶ O
τὰ O
ἤθη O
σχολῆς O
ἠθικοί O
· O
διαλεκτικοὶ O
δὲ O
ὅσοι O
περὶ O
τὴν O
τῶν O
λόγων O
τερθρείαν O
καταγίνονται O
. O

ἐρωτηθεὶς O
τίνα O
τῶν O
πλοίων O
εἰσὶν O
ἀσφαλέστερα O
, O
ἔφη O
, O
“ O
τὰ O
νενεωλκημένα O
” O
. O

Οὕτω O
ὁ O
ἐπιφοιτέων O
κέραμος O
καὶ O
ἐξαιρεόμενος O
ἐν O
Αἰγύπτῳ B-LOC
ἐπὶ O
τὸν O
παλαιὸν O
κομίζεται O
ἐς O
Συρίην B-LOC
. O

Ἐπείτε O
δὲ O
τῆς O
ὥρης O
γινομένης O
τοῦ O
δείπνου O
παρῆσαν O
οἵ O
τε O
ἄλλοι O
δαιτυμόνες O
καὶ O
ὁ O
Ἅρπαγος B-PERSON
, O
τοῖσι O
μὲν O
ἄλλοισι O
καὶ O
αὐτῷ O
Ἀστυάγεϊ B-PERSON
παρετιθέατο O
τράπεζαι O
ἐπίπλεαι O
μηλέων O
κρεῶν O
, O
Ἁρπάγῳ B-PERSON
δὲ O
τοῦ O
παιδὸς O
τοῦ O
ἑωυτοῦ O
, O
πλὴν O
κεφαλῆς O
τε O
καὶ O
ἄκρων O
χειρῶν O
τε O
καὶ O
ποδῶν O
, O
τἆ O
λλα O
πάντα O
· O

τά O
τε O
γὰρ O
ἐκείνου O
πάντα O
ἔχειν O
αὐτὸν O
καὶ O
προσεκτῆσθαι O
Αἴγυπτόν B-LOC
τε O
καὶ O
τὴν O
θάλασσαν O
. O

τηνικαῦτα O
δὴ O
καὶ O
τὸν O
Ξενοφῶντά B-PERSON
φασι O
θύειν O
ἐστεμμένον O
· O

σέβετέ O
νιν O
. O

Ἔστι O
δὲ O
παραπλησίη O
ἡ O
κάθαρσις O
τοῖσι O
Λυδοῖσι B-NORP
καὶ O
τοῖσι O
Ἕλλησι B-NORP
. O

Εἰ O
μὲν O
γὰρ O
τοῦ O
παιδὸς O
τοῦ O
σοῦ O
τοῦδε O
ἑστεῶτος O
ἐν O
τοῖσι O
προθύροισι O
βαλὼν O
τύχοιμι O
μέσης O
τῆς O
καρδίης O
, O
Πέρσαι B-NORP
φανέονται O
λέγοντες O
οὐδέν O
· O

» O
Τὴν O
πεπρωμένην O
μοῖραν O
ἀδύνατά O
ἐστι O
ἀποφυγεῖν O
καὶ O
θεῷ. O

Ὅσον O
δὲ O
ἐνέδωκαν O
αὗται O
, O
ἤνυσέ O
τε O
καὶ O
ἐχαρίσατό O
οἱ O
· O

ἔτι O
δέ O
μοι O
τὸ O
θέσφατον O
ἐς O
Ἑλλάδʼ B-GPE
ἀγαγεῖν O
μιγάδα O
βάρβαρον O
στρατόν O
. O

ὃς O
ἂν O
αὐτῶν O
πλεῖστα O
κατάσχῃ O
, O
τοῦτον O
προσδέκεσθαί O
τοι O
ἐπαναστησόμενον O
. O

» O
Ὤθεε O
τὸ O
ξίφος O
καὶ O
δι' O
ἀμφοτέρων O
. O

λέγεται O
δ' O
ἀγόμενος O
ὑπὸ O
γραὸς O
ἐκ O
τῆς O
οἰκίας O
, O
ἵνα O
τὰ O
ἄστρα O
κατανοήσῃ O
, O
εἰς O
βόθρον O
ἐμπεσεῖν O
καὶ O
αὐτῷ O
ἀνοιμώξαντι O
φάναι O
τὴν O
γραῦν O
· O
“ O
σὺ O
γάρ O
, O
ὦ O
Θαλῆ B-PERSON
, O
τὰ O
ἐν O
ποσὶν O
οὐ O
δυνάμενος O
ἰδεῖν O
τὰ O
ἐπὶ O
τοῦ O
οὐρανοῦ O
οἴει O
γνώσεσθαι O
; O
” O
οἶδε O
δ' O
αὐτὸν O
ἀστρονομούμενον O
καὶ O
Τίμων B-PERSON
, O
καὶ O
ἐν O
τοῖς O
Σίλλοις O
ἐπαινεῖ O
αὐτὸν O
λέγων O
( O
Diels O
23 O
) O
· O
οἷόν O
θ O
' O
ἑπτὰ O
Θάλητα B-PERSON
σοφῶν O
σοφὸν O
ἀστρονόμημα O
. O

τρία O
γὰρ O
ἔτεα O
ἐπανεβάλετο O
τὴν O
Σαρδίων B-LOC
ἅλωσιν O
· O

ὡς O
δὲ O
ἐξ O
Ἀθηνέων B-LOC
Λύκος B-PERSON
ὁ O
Πανδίονος B-PERSON
, O
ἐξελασθεὶς O
καὶ O
οὗτος O
ὑπὸ O
τοῦ O
ἀδελφεοῦ O
Αἰγέος B-PERSON
, O
ἀπίκετο O
ἐς O
τοὺς O
Τερμίλας B-NORP
παρὰ O
Σαρπηδόνα B-PERSON
, O
οὕτω O
δὴ O
κατὰ O
τοῦ O
Λύκου B-PERSON
τὴν O
ἐπωνυμίην O
Λύκιοι B-NORP
ἀνὰ O
χρόνον O
ἐκλήθησαν O
. O

Μετὰ O
ταύτην O
δὲ O
τὴν O
εὐχὴν O
ὡς O
ἔθυσάν O
τε O
καὶ O
εὐωχήθησαν O
, O
κατακοιμηθέντες O
ἐν O
αὐτῷ O
τῷ O
ἱρῷ O
οἱ O
νεηνίαι O
οὐκέτι O
ἀνέστησαν O
, O
ἀλλ' O
ἐν O
τέλεϊ O
τούτῳ O
ἔσχοντο O
. O

Ὁ O
δὲ O
αὖτις O
διαλιπὼν O
τὰς O
συγκειμένας O
ἡμέρας O
ἐξήγαγε O
ἐς O
τὸ O
προειρημένον O
  O
καὶ O
κυκλωσάμενος O
κατεφόνευσε O
τοὺς O
τετρακισχιλίους O
. O

σὲ O
δʼ O
Ἄρης B-GOD
Ἁρμονίαν B-GOD
τε O
ῥύσεται O
μακάρων O
τʼ O
ἐς O
αἶαν O
σὸν O
καθιδρύσει O
βίον O
. O

Τοὺς O
δὲ O
ἄλλους O
ἀπέκτεινε O
πάντας O
. O

Τρίτος O
δὲ O
Δαρεῖος B-PERSON
ἀπεδείκνυτο O
γνώμην O
, O
λέγων O
· O

εἰ O
δ' O
ἔστι O
ὥσπερ O
πρὸ O
τοῦ O
, O
οὐ O
μή O
τί O
τοι O
ἔκ O
γε O
ἐκείνου O
νεώτερον O
ἀνα O
βλάστῃ. O

οὐ O
γὰρ O
ἔτι O
τὸ O
δεύτερον O
ἄρξει O
. O

ὡς O
δύσκολον O
τὸ O
γῆρας O
ἀνθρώποις O
ἔφυ O
ἔν O
τʼ O
ὄμμασι O
σκυθρωπόν O
. O

Περὶ O
παιδείας O
, O
Περὶ O
ἀρετῆς O
, O
Προτρεπτικός O
, O
Ἀρτάβαζος B-PERSON
, O
Ναυαγοί O
, O
Φυγάδες O
, O
Διατριβῶν O
ἕξ O
, O
Χρειῶν O
τρία O
, O
Πρὸς O
Λαΐδα B-PERSON
, O
Πρὸς O
Πῶρον B-PERSON
, O
Πρὸς O
Σωκράτην B-PERSON
, O
Περὶ O
τύχης O
. O

νῦν O
δέ O
μοι O
εἰπέ O
, O
τίνα O
εἶδες O
ἤδη O
πάντων O
ἀνθρώπων O
οὕτω O
ἐπίσκοπα O
τοξεύοντα O
; O
» O
Πρηξάσπεα B-PERSON
δὲ O
ὁρῶντα O
ἄνδρα O
οὐ O
φρενήρεα O
καὶ O
περὶ O
ἑωυτῷ O
δειμαίνοντα O
εἰπεῖν O
· O

Εἰ O
μέν O
νυν O
μαθὼν O
ταῦτα O
ὁ O
Καμβύσης B-PERSON
ἐγνωσιμάχεε O
καὶ O
ἀπῆγε O
ὀπίσω O
τὸν O
στρατόν O
, O
ἐπὶ O
τῇ O
ἀρχῆθεν O
γενομένῃ O
ἁμαρτάδι O
ἦν O
ἂν O
ἀνὴρ O
σοφός O
· O

τόνδε O
Διονύσου B-GOD
φορῶ. O

Μαθὼν O
δὲ O
ὡς O
μάτην O
ἀπολωλεκὼς O
εἴη O
τὸν O
ἀδελφεόν O
, O
ἀπέκλαιε O
Σμέρδιν B-PERSON
· O

καὶ O
ὁ O
Αἰσχίνης B-PERSON
, O
“ O
εὖγε O
, O
νὴ O
τὴν O
Ἥραν B-GOD
, O
εὐλόγως O
εἶπας O
, O
ἐπεὶ O
πολλῷ O
μου O
βελτίων O
ὑπάρχεις O
· O

Ἐπιτελεσάντων O
δὲ O
τῶν O
Περσέων B-NORP
τὸν O
προκείμενον O
ἄεθλον O
, O
δεύτερά O
σφι O
προεῖπε O
ἐς O
τὴν O
ὑστεραίην O
παρεῖναι O
λελουμένους O
. O

Τούτων O
δή O
μιν O
εἵνεκεν O
καλέσαντες O
φίλον O
προσεκτῶντο O
πίστι O
τε O
λαβόντες O
καὶ O
ὁρκίοισι O
ἦ O
μὲν O
ἕξειν O
παρ' O
ἑωυτῷ O
μηδ O
' O
ἐξοίσειν O
μηδενὶ O
ἀνθρώπων O
τὴν O
ἀπὸ O
σφέων O
ἀπάτην O
ἐς O
Πέρσας B-NORP
γεγονυῖαν O
, O
ὑπισχνεόμενοι O
τὰ O
πάντα O
οἱ O
μύρια O
δώσειν O
. O

φύσει O
τ' O
οὐδὲν O
ἡδὺ O
ἢ O
ἀηδὲς O
ὑπελάμβανον O
· O

Ἔστι O
δὲ O
πρὸς O
τοῦ O
Τμώλου B-LOC
τετραμμένον O
τῆς O
πόλιος O
. O

Ἠράσθη O
μιῆς O
τῶν O
ἀδελφεῶν O
Καμβύσης B-PERSON
, O
καὶ O
ἔπειτα O
βουλόμενος O
αὐτὴν O
γῆμαι O
, O
ὅτι O
οὐκ O
ἐωθότα O
ἐπενόεε O
ποιήσειν O
, O
εἴρετο O
καλέσας O
τοὺς O
βασιληίους O
καλεομένους O
δικαστὰς O
εἴ O
τις O
ἔστι O
κελεύων O
νόμος O
  O
τὸν O
βουλόμενον O
ἀδελφεῇ O
συνοικέειν O
. O

πέμπτος O
Μυτιληναῖος B-NORP
, O
ὃν O
καὶ O
ῥητορομάστιγα O
ἐκάλουν O
· O

μαρτυρεῖ O
δ' O
αὐτῷ O
καὶ O
Ἡράκλειτος B-PERSON
( O
DK O
22 O
B O
38 O
) O
καὶ O
Δημόκριτος B-PERSON
( O
DK O
68 O
B O
115a O
) O
. O

Πλέονος O
δὲ O
αἰεὶ O
γινομένου O
τοῦ O
ἐπιφοιτῶντος O
, O
οἷα O
πυνθανομένων O
τὰς O
δίκας O
ἀποβαίνειν O
κατὰ O
τὸ O
ἐόν O
, O
γνοὺς O
ὁ O
Δηιόκης B-PERSON
ἐς O
ἑωυτὸν O
πᾶν O
ἀνακείμενον O
οὔτε O
κατίζειν O
ἔτι O
ἤθελε O
ἔνθα O
περ O
πρότερον O
προκατίζων O
ἐδίκαζε O
οὔτ O
' O
ἔφη O
δικᾶν O
ἔτι O
· O

ἱδρύσατο O
δὲ O
καὶ O
παρ' O
Ἀθηναίοις B-NORP
τὸ B-LOC
ἱερὸν I-LOC
τῶν I-LOC
Σεμνῶν I-LOC
θεῶν I-LOC
, O
ὥς O
φησι O
Λόβων B-PERSON
ὁ O
Ἀργεῖος B-NORP
ἐν O
τῷ O
Περὶ O
ποιητῶν O
( O
Crön O
16 O
) O
. O

τά O
τε O
ἄλλα O
ἁμαρτάνω O
οὐδὲν O
ἢ O
περὶ O
θεοὺς O
ἢ O
περὶ O
ἀνθρώπους O
· O
ἀλλὰ O
καθότι O
σὺ O
διέθηκας O
τοὺς O
θεσμοὺς O
Ἀθηναίοις B-NORP
, O
ἐπιτρέπω O
πολιτεύειν O
. O

ἀλλὰ O
καὶ O
τῆς O
στάσεως O
γενομένης O
οὔτε O
μετὰ O
τῶν O
ἐξ O
ἄστεως O
, O
οὔτε O
μετὰ O
τῶν O
πεδιέων O
, O
ἀλλ' O
οὐδὲ O
μετὰ O
τῶν O
παράλων O
ἐτάχθη O
. O

ἦν O
γὰρ O
καὶ O
ἐν O
τοῖς O
ῥητορικοῖς O
δεινός O
, O
ὥς O
φησι O
καὶ O
Ἰδομενεύς B-LOC
( O
FGrH O
338 O
F O
16 O
) O
· O

ἐρωτηθεὶς O
τί O
ἐστιν O
ἐν O
ἀνθρώποις O
ἀγαθόν O
τε O
καὶ O
φαῦλον O
, O
ἔφη O
, O
“ O
γλῶσσα O
” O
. O

Ὁμοίως O
γάρ O
μοι O
νῦν O
γε O
φαίνομαι O
πεποιηκέναι O
ὡς O
εἴ O
τις O
πατέρα O
ἀποκτείνας O
τῶν O
παίδων O
αὐτοῦ O
φείσαιτο O
· O

ἐπειδὴ O
ἐκ O
τῆς O
Ὀάσιος B-LOC
ταύτης O
ἰέναι O
διὰ O
τῆς O
ψάμμου O
ἐπὶ O
σφέας O
γενέσθαι O
τε O
αὐτοὺς O
μεταξύ O
κου O
μάλιστα O
αὐτῶν O
τε O
καὶ O
τῆς O
Ὀάσιος B-LOC
, O
ἄριστον O
αἱρεομένοισι O
αὐτοῖσι O
ἐπιπνεῦσαι O
νότον O
μέγαν O
τε O
καὶ O
ἐξαίσιον O
, O
φορέοντα O
δὲ O
θῖνας O
τῆς O
ψάμμου O
καταχῶσαί O
σφεας O
, O
καὶ O
τρόπῳ O
τοιούτῳ O
ἀφανισθῆναι O
. O

πῶς O
φῄς O
; O

Πλέοντες O
δὲ O
ἐνθεῦτεν O
οἱ O
Πέρσαι B-NORP
καὶ O
διώκοντες O
Δημοκήδεα B-PERSON
ἀπικνέονται O
ἐς O
τὴν O
Κρότωνα B-LOC
, O
εὑρόντες O
δέ O
μιν O
ἀγοράζοντα O
ἅπτοντο O
αὐτοῦ. O

οἱ O
δὲ O
ἐπείτε O
τὴν O
νέα O
εἶδον O
ἐσελθοῦσαν O
ἐς O
τὴν O
Μέμφιν B-LOC
, O
ἐκχυθέντες O
ἁλέες O
ἐκ O
τοῦ O
τείχεος O
τήν O
τε O
νέα O
διέφθειραν O
καὶ O
τοὺς O
ἄνδρας O
κρεοργηδὸν O
διασπάσαντες O
ἐφόρεον O
ἐς O
τὸ O
τεῖχος O
. O

ξυνέθεσθε O
κοινῇ O
τάδʼ O
, O
ἵνα O
βακχεύητʼ O
ἀεί O
. O

Φροντίσας O
τὸ O
ἂν O
εὕρῃς O
ἐόν O
τοι O
πλείστου O
ἄξιον O
καὶ O
ἐπ' O
ᾧ O
σὺ O
ἀπολομένῳ O
μάλιστα O
τὴν O
ψυχὴν O
ἀλγήσεις O
, O
τοῦτο O
ἀπόβαλε O
οὕτω O
ὅκως O
μηκέτι O
ἥξει O
ἐς O
ἀνθρώπους O
. O

Ὁ O
δὲ O
Ψαμμήνιτος B-PERSON
ὡς O
εἶδε O
, O
ἀνακλαύσας O
μέγα O
καὶ O
καλέσας O
ὀνομαστὶ O
τὸν O
ἑταῖρον O
ἐπλήξατο O
τὴν O
κεφαλήν O
. O

Καὶ O
ἔστιν O
ἡμῶν O
εἰς O
αὐτόν O
( O
A O
Pal O
vii O
92 O
) O
· O

πρὸ O
τοῦ O
δὲ O
ἀναμὶξ O
ἦν O
πάντα O
ὁμοίως O
ἀναπεφυρμένα O
. O

{ O
Σόλων B-PERSON
Κροίσῳ B-PERSON
} O
Ἄγαμαί O
σε O
τῆς O
περὶ O
ἡμᾶς O
φιλοφροσύνης O
· O
καὶ O
νὴ O
τὴν O
Ἀθηνᾶν B-GOD
, O
εἰ O
μὴ O
περὶ O
παντός O
μοι O
ἦν O
οἰκεῖν O
ἐν O
δημοκρατίᾳ O
, O
ἐδεξάμην O
ἂν O
μᾶλλον O
τὴν O
δίαιταν O
ἔχειν O
ἐν O
τῇ O
παρὰ O
σοὶ O
βασιλείᾳ O
ἢ O
Ἀθήνησι B-LOC
, O
τυραννοῦντος O
βιαίως O
Πεισιστράτου B-PERSON
. O

Ποιεῦσι O
δὴ O
ταῦτα O
οἱ O
Μῆδοι B-NORP
· O

Ἐπείτε O
δὲ O
τῷ O
Καμβύσῃ B-PERSON
ἐκ O
τῆς O
Ἐλεφαντίνης B-LOC
ἀπίκοντο O
οἱ O
Ἰχθυοφάγοι B-LOC
, O
ἔπεμπε O
αὐτοὺς O
ἐς O
τοὺς O
Αἰθίοπας B-NORP
ἐντειλάμενός O
τε O
τὰ O
λέγειν O
χρῆν O
καὶ O
δῶρα O
φέροντας O
πορφύρεόν O
τε O
εἷμα O
καὶ O
χρύσεον O
στρεπτὸν O
περιαυχένιον O
καὶ O
ψέλια O
καὶ O
μύρου O
ἀλάβαστρον O
καὶ O
Φοινικηίου B-NORP
οἴνου O
κάδον O
. O

φασὶ O
δέ O
τινες O
καὶ O
ἐν O
Πανιωνίῳ O
καὶ O
ἐν O
Κορίνθῳ B-LOC
καὶ O
ἐν O
Δελφοῖς B-LOC
συνελθεῖν O
αὐτούς O
. O

» O
Ὦ O
παῖ O
Καμβύσεω B-PERSON
, O
σὲ O
γὰρ O
θεοὶ O
ἐπορῶσι O
, O
οὐ O
γὰρ O
ἄν O
κοτε O
ἐς O
τοσοῦτο O
τύχης O
ἀπίκεο O
, O
σύ O
νυν O
Ἀστυάγεα B-PERSON
τὸν O
σεωυτοῦ O
φονέα O
τεῖσαι O
. O

ἐπιλελήσμεθʼ O
ἡδέως O
γέροντες O
ὄντες O
. O

Ὑπερθέμενος O
δὲ O
τῶν O
μάγων O
τοῖσι O
ὀνειροπόλοισι O
τὸ O
ἐνύπνιον O
, O
ἐφοβήθη O
παρ' O
αὐτῶν O
αὐτὰ O
ἕκαστα O
μαθών O
. O

καί O
κως O
ἱμείρετο O
γὰρ O
χρημάτων O
μεγάλως O
, O
ἀποπέμπει O
πρῶτα O
κατοψόμενον O
Μαιάνδριον B-PERSON
Μαιανδρίου B-PERSON
ἄνδρα O
τῶν O
ἀστῶν O
, O
ὅς O
οἱ O
ἦν O
γραμματιστής O
· O

Εἰ O
δὲ O
μηδὲν O
κερδήσεσθαι O
μέλλοιεν O
, O
ὁμοίως O
ἂν O
ὅ O
τε O
ἀληθιζόμενος O
ψευδὴς O
εἴη O
καὶ O
ὁ O
ψευδόμενος O
ἀληθής O
. O

« O
Ταῦτα O
ἀκούσας O
ὁ O
βουκόλος O
καὶ O
ἀναλαβὼν O
τὸ O
παιδίον O
ἤιε O
τὴν O
αὐτὴν O
ὀπίσω O
ὁδὸν O
καὶ O
ἀπικνέεται O
ἐς O
τὴν O
ἔπαυλιν O
. O

δ' O
ἐν O
τῷ O
Περὶ O
Πυθαγόρου O
καὶ O
τῶν O
γνωρίμων O
αὐτοῦ O
( O
Wehrli O
ii O
, O
fg O
14 O
) O
φησι O
νοσήσαντα O
αὐτὸν O
ὑπὸ O
Πυθαγόρου B-PERSON
ταφῆναι O

διὸ O
καὶ O
Σωκράτους B-PERSON
οὐκ O
ἀπέστη O
. O

” O
εἰπόντος O
πρὸς O
αὐτὸν O
Διονυσίου B-PERSON
( O
Soph O
789 O
N2 O
) O
· O

Τούτου O
ἐστὶ O
τὸ O
Γνῶθι O
σαυτόν O
, O
ὅπερ O
Ἀντισθένης B-PERSON
ἐν O
ταῖς O
Διαδοχαῖς O
Φημονόης B-PERSON
εἶναί O
φησιν O
, O
ἐξιδιοποιήσασθαι O
δὲ O
αὐτὸ O
Χίλωνα B-PERSON
( O
FGrH O
508 O
F O
3 O
) O
. O

πρὸς O
οὖν O
τοὺς O
μεμφομένους O
αὐτῷ O
ἔφη O
, O
“ O
ἔχω O
[ O
Λαΐδα B-PERSON
] O
, O
ἀλλ' O
οὐκ O
ἔχομαι O
· O

ὁρῶ O
καί O
σε O
δέξομαι O
σύγκωμον O
. O

» O
Κροῖσος B-PERSON
μέν O
νυν O
ἔθαψε O
, O
ὡς O
οἰκὸς O
ἦν O
, O
τὸν O
ἑωυτοῦ O
παῖδα O
· O

πάλιν O
δ' O
εἰπόντος O
τοῦ O
Λυσιμάχου B-PERSON
, O
“ O
βλέπε O
ὅπως O
μὴ O
παρέσῃ O
πρὸς O
ἡμᾶς O
ἔτι O
” O
. O

Κῦρος B-PERSON
δὲ O
ἡσθεὶς O
τῇ O
ὑποθήκῃ O
καὶ O
ὑπεὶς O
τῆς O
ὀργῆς O
ἔφη O
οἱ O
πείθεσθαι O
. O

γενέσθαι O
τε O
αὐτῷ O
θυγατέρα O
Κλεοβουλίνην B-PERSON
, O
αἰνιγμάτων O
ἑξαμέτρων O
ποιήτριαν O
, O
ἧς O
μέμνηται O
καὶ O
Κρατῖνος B-PERSON
ἐν O
τῷ O
ὁμωνύμῳ O
δράματι O
, O
πληθυντικῶς O
ἐπιγράψας O
( O
Kock O
1 O
39 O
) O
. O

Ἐπείτε O
δὲ O
ἐς O
τὴν O
Κύρνον B-LOC
ἀπίκοντο O
, O
οἴκεον O
κοινῇ O
μετὰ O
τῶν O
πρότερον O
ἀπικομένων O
ἐπ' O
ἔτεα O
πέντε O
καὶ O
ἱρὰ O
ἐνιδρύσαντο O
. O

χρόνῳ O
δὲ O
ἐν O
ταῖς O
Ἀθήναις B-LOC
, O
ὡς O
προείρηται O
, O
τοῦ O
τρίποδος O
εὑρεθέντος O
ὑπὸ O
τῶν O
ἁλιέων O
, O
τοῦ O
χαλκοῦ O
, O
ἐπιγραφὴν O
ἔχοντος O
“ O
τῷ O
σοφῷ O
” O
, O
Σάτυρος B-PERSON
μέν O
φησι O
παρελθεῖν O
τὰς O
κόρας O
— O
οἱ O
δὲ O
τὸν O
πατέρα O
αὐτῶν O
, O
ὡς O
καὶ O
Φανόδικος B-PERSON
— O
εἰς O
τὴν O
ἐκκλησίαν O
, O
καὶ O
εἰπεῖν O
τὸν O
Βίαντα B-PERSON
σοφόν O
, O
διηγησαμένας O
τὰ O
καθ' O
ἑαυτάς O
. O

Ὡς O
γὰρ O
δὴ O
οἱ O
Λυδοὶ B-NORP
δεινὸν O
ἐποιεῦντο O
τὸ O
Κανδαύλεω B-PERSON
πάθος O
καὶ O
ἐν O
ὅπλοισι O
ἦσαν O
, O
συνέβησαν O
ἐς O
τὠυτὸ O
οἵ O
τε O
τοῦ O
Γύγεω B-PERSON
στασιῶται O
καὶ O
οἱ O
λοιποὶ O
Λυδοί B-NORP
, O
ἢν O
μὲν O
[ O
δὴ O
] O
τὸ O
χρηστήριον O
ἀνέλῃ O
μιν O
βασιλέα O
εἶναι O
Λυδῶν B-NORP
, O
τὸν O
δὲ O
βασιλεύειν O
, O
ἢν O
δὲ O
μή O
, O
ἀποδοῦναι O
ὀπίσω O
ἐς O
Ἡρακλείδας B-NORP
τὴν O
ἀρχήν O
. O

Εὐμόλπου B-PERSON
φίλον O
υἱὸν O
ἔχει O
τὸ O
Φαληρικὸν B-NORP
οὖδας O
, O
Μουσαῖον B-PERSON
, O
φθίμενον O
σῶμ O
' O
, O

Ἐνθαῦτα O
εἰκοστῷ O
μηνὶ O
Ζωπύρῳ B-PERSON
τῷ O
Μεγαβύζου B-PERSON
τούτου O
ὃς O
τῶν O
ἑπτὰ O
ἀνδρῶν O
ἐγένετο O
τῶν O
τὸν O
μάγον O
κατελόντων O
, O
τούτου O
τοῦ O
Μεγαβύζου B-PERSON
παιδὶ O
Ζωπύρῳ B-PERSON
ἐγένετο O
τέρας O
τόδε O
· O

Πέρσας B-NORP
γὰρ O
ἀναπείσας O
ἀπίστασθαι O
στρατηλάτεε O
ἐπὶ O
Μήδους B-NORP
. O

Τίμων B-PERSON
δ' O
ἐπισκώπτει O
αὐτὸν O
ἐν O
τούτοις O
( O
Diels O
26 O
) O
· O

γαυρούμενος O
δὲ O
τοῖς O
ἐμοῖς O
ἀγρεύμασιν O
κάλει O
φίλους O
ἐς O
δαῖτα O
· O

Οὐκ O
ὦν O
οἰκός O
ἐστι O
ἄλλον O
γε O
ἢ O
μαινόμενον O
ἄνδρα O
γέλωτα O
τὰ O
τοιαῦτα O
τίθεσθαι O
. O

Τοῦτο O
μὲν O
γὰρ O
πρὸς O
τὴν O
ἠῶ O
ἐσχάτη O
τῶν O
οἰκεομένων O
ἡ O
Ἰνδική B-LOC
ἐστι O
, O
ὥσπερ O
ὀλίγῳ O
πρότερον O
εἴρηκα O
· O

εἰ O
δ' O
ὁ O
πατὴρ O
στεφανοῦχον O
ἰδὼν O
τέκνον O
ἤμυσεν O
ἡσθείς O
, O
οὐ O
νεμεσητόν O
· O
ἐμοὶ O
τοῖος O
ἴτω O
θάνατος O
. O

λήψῃ O
δʼ O
ἴσως O
σφᾶς O
, O
ἢν O
σὺ O
μὴ O
ληφθῇς O
πάρος O
. O

εἰσὶ O
δ' O
οἳ O
μὴ O
κοιμηθῆναι O
αὐτὸν O
λέγουσιν O
, O
ἀλλὰ O
χρόνον O
τινὰ O
ἐκπατῆσαι O
ἀσχολούμενον O
περὶ O
ῥιζοτομίαν O

τὴν O
δ' O
εὐδαιμονίαν O
οὐ O
δι' O
αὑτήν O
, O
ἀλλὰ O
διὰ O
τὰς O
κατὰ O
μέρος O
ἡδονάς O
. O

τοῦτόν O
φησι O
Θεόπομπος B-PERSON
( O
FGrH O
115 O
F O
71 O
) O
πρῶτον O
περὶ O
φύσεως O
καὶ O
θεῶν O
[ O
Ἕλλησι B-LOC
] O
γράψαι O
. O

Μίξις O
δὲ O
τούτων O
τῶν O
Ἰνδῶν B-NORP
τῶν O
κατέλεξα O
πάντων O
ἐμφανής O
ἐστι O
  O
κατά O
περ O
τῶν O
προβάτων O
, O
καὶ O
τὸ O
χρῶμα O
φορέουσι O
ὅμοιον O
πάντες O
καὶ O
παραπλήσιον O
Αἰθίοψι B-NORP
. O

Εἰς O
δὲ O
Χρύσιππον B-PERSON
οὕτω O
καταλήγει O
· O
Σωκράτους B-PERSON
Ἀντισθένης B-PERSON
, O
οὗ O
Διογένης B-PERSON
ὁ O
κύων O
, O
οὗ O
Κράτης B-PERSON
ὁ O
Θηβαῖος B-NORP
, O
οὗ O
Ζήνων B-PERSON
ὁ O
Κιτιεύς B-NORP
, O
οὗ O
Κλεάνθης B-PERSON
, O
οὗ O
Χρύσιππος B-PERSON
. O

ἔφη O
, O
“ O
λῦσαι O
θέλεις O
ὃ O
καὶ O
δεδεμένον O
ἡμῖν O
πράγματα O
παρέχει O
; O

τρυφάς O
γε O
τοιάσδε O
. O

καὶ O
γὰρ O
δὴ O
πρότερον O
οἱ O
Μιλήσιοι B-NORP
τοῖσι O
Χίοισι B-NORP
τὸν O
πρὸς O
Ἐρυθραίους B-NORP
πόλεμον O
συνδιήνεικαν O
. O

νῦν O
δὲ O
αἰεὶ O
ἐπείτε O
ἔκτισαν O
τὴν O
νῆσον O
εἰσὶ O
ἀλλήλοισι O
διάφοροι O
ἐόντες O
ὅμαιμοι O
. O

σεμνυνομένου O
τινὸς O
ἐπὶ O
πολυμαθείᾳ O
ἔφη O
, O
“ O
ὥσπερ O
οὐχ O
οἱ O
τὰ O
πλεῖστα O
ἐσθίοντες O
καὶ O
γυμναζόμενοι O
ὑγιαίνουσι O
μᾶλλον O
τῶν O
τὰ O
δέοντα O
προσφερομένων O
, O
οὕτως O
οὐδὲ O
οἱ O
πολλὰ O
ἀλλ' O
οἱ O
χρήσιμα O
ἀναγινώσκοντές O
εἰσι O
σπουδαῖοι O
” O
. O

Μάχης O
δὲ O
γενομένης O
καρτερῆς O
καὶ O
πεσόντων O
ἐξ O
ἀμφοτέρων O
τῶν O
στρατοπέδων O
πλήθεϊ O
πολλῶν O
ἐτράποντο O
οἱ O
Αἰγύπτιοι B-NORP
. O

συνιστάντος O
τινὸς O
αὐτῷ O
υἱὸν O
ᾔτησε O
πεντακοσίας O
δραχμάς O
· O

Ἐπείτε O
γὰρ O
τὴν O
ἑωυτοῦ O
γυναῖκα O
Μέλισσαν B-PERSON
Περίανδρος B-PERSON
ἀπέκτεινε O
, O
συμφορὴν O
τοιήνδε O
οἱ O
ἄλλην O
συνέβη O
πρὸς O
τῇ O
γεγονυίῃ O
γενέσθαι O
. O

Ἡ O
δὲ O
ὡς O
εἶδε O
τὸ O
παιδίον O
μέγα O
τε O
καὶ O
εὐειδὲς O
ἐόν O
, O
δακρύσασα O
καὶ O
λαβομένη O
τῶν O
γουνάτων O
τοῦ O
ἀνδρὸς O
ἐχρήιζε O
μηδεμιῇ O
τέχνῃ O
ἐκθεῖναί O
μιν O
. O

Τὸν O
μὲν O
δὴ O
ποιέειν O
ταῦτα O
. O

Ἀλλ O
' O
ἤτοι O
κεῖνόν O
γε O
τὸν O
ταῦτα O
βουλεύσαντα O
δεῖ O
ἀπόλ O
λυσθαι O
ἢ O
σὲ O
τὸν O
ἐμὲ O
γυμνὴν O
θεησάμενον O
καὶ O
ποιήσαντα O
οὐ O
νομιζόμενα O
. O

{ O
< O
ΑΝΑΞΙΜΕΝΗΣ B-PERSON
> O
} O
Ἀναξιμένης B-PERSON
Εὐρυστράτου B-PERSON
, O
Μιλήσιος B-NORP
, O
ἤκουσεν O
Ἀναξιμάνδρου B-PERSON
. O

Περίανδρος B-PERSON
δὲ O
οὐδεμίαν O
μηχανὴν O
ἔφη O
εἶναι O
μὴ O
οὔ O
σφι O
ἐκεῖνον O
ὑποθέσθαι O
τι O
, O
ἐλιπάρεέ O
τε O
ἱστορέων O
· O

εἶπεν O
, O
“ O
ἀργυρίων O
, O
Πλάτων B-PERSON
δὲ O
βιβλίων O
ἐστὶν O
ἐνδεής O
” O
. O

κἀκεῖνα O
δὲ O
φάσκειν O
ζητεῖν O
, O
ὅττι O
τοι O
ἐν O
μεγάροισι O
κακόν O
τ' O
ἀγαθόν O
τε O
τέτυκται O
. O

εἴφʼ O
ὅ O
τι O
παθεῖν O
δεῖ O
· O

ἵνα O
δὲ O
μὴ O
συνταράξῃ O
τὴν O
Ἑλλάδα B-LOC
, O
ἢν O
δι' O
αὐτὸν O
στόλος O
μέγας O
πλέῃ O
ἐπὶ O
τὴν O
Ἰταλίην B-LOC
, O
Κνιδίους B-NORP
μούνους O
ἀποχρᾶν O
οἱ O
ἔφη O
τοὺς O
κατάγοντας O
γίνεσθαι O
, O
δοκέων O
ἀπὸ O
τούτων O
ἐόντων O
τοῖσι O
Ταραντίνοισι B-NORP
φίλων O
μάλιστα O
δὴ O
τὴν O
κάτοδόν O
οἱ O
ἔσεσθαι O
. O

Χρηστὴ O
δὲ O
καὶ O
πρὶν O
ἢ O
διαφθαρῆναι O
Ἰωνίην B-NORP
Θαλέω B-PERSON
ἀνδρὸς O
Μιλησίου B-LOC
ἐγένετο O
, O
τὰ O
ἀνέκαθεν O
γένος O
ἐόντος O
Φοίνικος B-NORP
, O
ὃς O
ἐκέλευε O
ἓν O
βουλευτήριον O
Ἴωνας B-NORP
ἐκτῆσθαι O
, O
τὸ O
δὲ O
εἶναι O
ἐν O
Τέῳ B-LOC
( O
Τέων B-LOC
γὰρ O
μέσον O
εἶναι O
Ἰωνίης B-LOC
) O
, O
τὰς O
δὲ O
ἄλλας O
πόλις O
οἰκεομένας O
μηδὲν O
ἧσσον O
νομίζεσθαι O
κατά O
περ O
εἰ O
δῆμοι O
εἶεν O
. O

« O
Ἦ O
κου O
ἄν O
, O
ὦ O
ξεῖνε O
Λάκων B-PERSON
, O
εἴ O
περ O
εἶδες O
τό O
περ O
ἐγώ O
, O
κάρτα O
ἂν O
ἐθώμαζες O
, O
ὅκου O
νῦν O
οὕτω O
τυγχάνεις O
θῶμα O
ποιεύμενος O
τὴν O
ἐργασίην O
τοῦ O
σιδήρου O
. O

τὸ O
δὲ O
πλῆθος O
τοῦ O
στρατοῦ O
ἀπαλλάσσεσθαι O
ἑκάτερον O
ἐς O
τὴν O
ἑωυτοῦ O
μηδὲ O
παραμένειν O
ἀγωνιζομένων O
, O
τῶνδε O
εἵνεκεν O
ἵνα O
μή O
, O
παρεόντων O
τῶν O
στρατοπέδων O
, O
ὁρῶντες O
οἱ O
ἕτεροι O
ἑσσουμένους O
τοὺς O
σφετέρους O
ἐπαμύνοιεν O
. O

τόν O
τε O
φίλον O
μὴ O
διὰ O
τὰς O
χρείας O
μόνον O
ἀποδέχεσθαι O
ὧν O
ὑπολειπουσῶν O
μὴ O
ἐπιστρέφεσθαι O
, O
ἀλλὰ O
καὶ O
παρὰ O
τὴν O
γεγονυῖαν O
εὔνοιαν O
, O
ἧς O
ἕνεκα O
καὶ O
πόνους O
ὑπομενεῖν O
. O

Πολλῶν O
δὲ O
μεγάλα O
παρασχόντων O
χρήματα O
Θηβαῖοι B-NORP
ὑπερεβάλοντο O
τῇ O
δόσι O
τῶν O
χρημάτων O
. O

ἐπὶ O
τοῦτον O
τῶν O
ἱματίων O
κατὰ O
ἓν O
ἕκαστον O
ἐκδύνουσα O
θήσει O
καὶ O
κατ' O
ἡσυχίην O
πολλὴν O
παρέξει O
τοι O
θεήσασθαι O
. O

» O
Ταῦτα O
ὡς O
ἀπενειχθέντα O
ἤκουσαν O
οἱ O
Λακεδαιμόνιοι B-NORP
, O
Ἀρκάδων B-NORP
μὲν O
τῶν O
ἄλλων O
ἀπείχοντο O
, O
οἱ O
δὲ O
πέδας O
φερόμενοι O
ἐπὶ O
Τεγεήτας B-NORP
ἐστρατεύοντο O
, O
χρησμῷ O
κιβδήλῳ O
πίσυνοι O
, O
ὡς O
δὴ O
ἐξανδραποδιεύμενοι O
τοὺς O
Τεγεήτας B-NORP
. O

Πρὸς O
ὦν O
ταῦτα O
δείσας O
περὶ O
ἑωυτῷ O
μή O
μιν O
ἀποκτείνας O
ὁ O
ἀδελφεὸς O
ἄρχῃ O
, O
πέμπει O
Πρηξάσπεα B-PERSON
ἐς O
Πέρσας B-NORP
, O
ὃς O
ἦν O
οἱ O
ἀνὴρ O
Περσέων B-NORP
πιστότατος O
, O
ἀποκτενέοντά O
μιν O
. O

ὡς O
δὲ O
ταῦτά O
οἱ O
ἐπιτελέα O
ἐγένετο O
, O
μαστιγοῦν O
τὸν O
νέκυν O
ἐκέλευε O
καὶ O
τὰς O
τρίχας O
ἀποτίλλειν O
καὶ O
κεντροῦν O
τε O
καὶ O
τἆ O
λλα O
πάντα O
λυμαίνεσθαι O
. O

Ἐπεὶ O
ὦν O
οὗτος O
ἀπίκετο O
, O
τοῖσι O
ἓξ O
τῶν O
Περσέων B-NORP
ἔδοξε O
καὶ O
Δαρεῖον B-PERSON
προσεταιρίσασθαι O
. O

Ὡς O
δὲ O
ἐς O
τὴν O
Μιλησίην B-NORP
ἀπίκοιτο O
, O
οἰκήματα O
μὲν O
τὰ O
ἐπὶ O
τῶν O
ἀγρῶν O
οὔτε O
κατέβαλλε O
οὔτε O
ἐνεπίμπρη O
οὔτε O
θύρας O
ἀπέσπα O
, O
ἔα O
δὲ O
κατὰ O
χώρην O
ἑστάναι O
· O

καὶ O
Σόλωνι B-PERSON
ἐπέστειλεν O
οὕτω O
( O
Hercher O
207 O
) O
· O
{ O
Κλεόβουλος B-PERSON
Σόλωνι B-PERSON
} O
Πολλοὶ O
μέν O
τιν O
ἔασιν O
ἕταροι O
καὶ O
οἶκος O
πάντη O
· O
φαμὶ O
δὲ O
ἐγὼν O
ποτανεστάταν O
ἐσεῖσθαι O
Σόλωνι B-PERSON
τὰν O
Λίνδον B-LOC
δαμοκρατεομέναν O
. O

οὐ O
γὰρ O
ἂν O
ὑμῖν O
συμπέμψαιμι O
· O

Ἦν O
οἱ O
σφρηγὶς O
τὴν O
ἐφόρεε O
χρυσόδετος O
, O
σμαράγδου O
μὲν O
λίθου O
ἐοῦσα O
, O
ἔργον O
δὲ O
ἦν O
Θεοδώρου B-PERSON
τοῦ O
Τηλεκλέος B-PERSON
Σαμίου B-NORP
. O

Ἔπαιζε O
ἐν O
τῇ O
κώμῃ O
ταύτῃ O
ἐν O
τῇ O
ἦσαν O
καὶ O
αἱ O
βουκολίαι O
[ O
αὗται O
] O
, O
ἔπαιζε O
δὲ O
μετ' O
ἄλλων O
ἡλίκων O
ἐν O
ὁδῷ. O

ἥδιον O
ἔλεγε O
δικάζειν O
μεταξὺ O
ἐχθρῶν O
ἢ O
φίλων O
· O
τῶν O
μὲν O
γὰρ O
φίλων O
πάντως O
ἐχθρὸν O
ἔσεσθαι O
τὸν O
ἕτερον O
, O
τῶν O
δὲ O
ἐχθρῶν O
τὸν O
ἕτερον O
φίλον O
. O

Ταῦτα O
δὴ O
ἐπιμεμφόμενος O
ὁ B-PERSON
Αἰγύπτιος I-PERSON
ἐνῆγε O
τῇ O
συμβουλίῃ O
κελεύων O
αἰτέειν O
τὸν O
Καμβύσην B-PERSON
Ἄμασιν B-PERSON
θυγατέρα O
, O
ἵνα O
ἢ O
δοὺς O
ἀνιῷτο O
ἢ O
μὴ O
δοὺς O
Καμβύσῃ B-PERSON
ἀπέχθοιτο O
. O

Ἲς B-LOC
καὶ O
τῷ O
ποταμῷ O
τὸ O
οὔνομα O
· O

εἶπε O
, O
“ O
〈καὶ〉 O
φασιανοὺς O
καὶ O
ταώς O
· O
φυσικῷ O
γὰρ O
ἄνθει O
κεκόσμηνται O
καὶ O
μυρίῳ O
καλλίονι O
” O
. O

ἐρωτηθείς O
ποτε O
τί O
πλέον O
ἔχουσιν O
οἱ O
φιλόσοφοι O
, O
ἔφη O
, O
“ O
ἐὰν O
πάντες O
οἱ O
νόμοι O
ἀναιρεθῶσιν O
, O
ὁμοίως O
βιώσομεν O
” O
. O

ἵνα O
δὲ O
μὴ O
δοκοίη O
βίᾳ O
μόνον O
, O
ἀλλὰ O
καὶ O
δίκῃ O
τὴν O
Σαλαμῖνα B-LOC
κεκτῆσθαι O
, O
ἀνασκάψας O
τινὰς O
τάφους O
ἔδειξε O
τοὺς O
νεκροὺς O
πρὸς O
ἀνατολὰς O
ἐστραμμένους O
, O
ὡς O
ἦν O
ἔθος O
θάπτειν O
Ἀθηναίοις B-NORP
· O
ἀλλὰ O
καὶ O
αὐτοὺς O
τοὺς O
τάφους O
πρὸς O
ἕω O
βλέποντας O
καὶ O
ἀπὸ O
τῶν O
δήμων O
τοὺς O
χρηματισμοὺς O
ἐγκεχαραγμένους O
, O
ὅπερ O
ἦν O
ἴδιον O
Ἀθηναίων B-NORP
. O

μόνοι O
γὰρ O
εὖ O
φρονοῦμεν O
, O
οἱ O
δʼ O
ἄλλοι O
κακῶς O
. O

Τὴν O
δὲ O
Σάμον B-LOC
σαγηνεύσαντες O
οἱ O
Πέρσαι B-NORP
παρέδοσαν O
Συλοσῶντι B-PERSON
ἔρημον O
ἐοῦσαν O
ἀνδρῶν O
. O

ταῦτα O
γὰρ O
ἐδίκασαν O
οἱ O
βασιλήιοι O
δικασταί O
, O
ὑπὲρ O
ἀνδρὸς O
ἑκάστου O
δέκα O
Αἰγυπτίων B-NORP
τῶν O
πρώτων O
ἀνταπόλλυσθαι O
. O

Οὐκ O
ὦν O
δὴ O
ἔπειθε O
, O
ἀλλ' O
ὥρα O
ἀναγκαίην O
ἀληθέως O
προκειμένην O
ἢ O
τὸν O
δεσπότην O
ἀπολλύναι O
ἢ O
αὐτὸν O
ὑπ' O
ἄλλων O
ἀπόλλυσθαι O
· O

νοῦν O
ἡγεμόνα O
ποιοῦ. O

τάδʼ O
εὖ O
γε O
μᾶλλον O
· O

ἐπὶ O
τούτῳ O
δὲ O
ὑπεξίσταμαι O
τῆς O
ἀρχῆς O
, O
ἐπ' O
ᾧ O
τε O
ὑπ' O
οὐδενὸς O
ὑμέων O
ἄρξομαι O
, O
οὔτε O
αὐτὸς O
ἐγὼ O
οὔτε O
οἱ O
ἀπ O
' O
ἐμέο O
αἰεὶ O
γινόμενοι O
. O

Μετὰ O
ὦν O
τὴν O
διάνοιαν O
ταύτην O
αὐτίκα O
ἀπεπειρᾶτο O
τῶν O
μαντηίων O
τῶν O
τε O
ἐν O
Ἕλλησι B-NORP
καὶ O
τοῦ O
ἐν O
Λιβύῃ B-LOC
, O
διαπέμψας O
ἄλλους O
ἄλλῃ O
, O
τοὺς O
μὲν O
ἐς O
Δελφοὺς B-LOC
ἰέναι O
, O
τοὺς O
δὲ O
ἐς O
Ἄβας B-PERSON
τὰς O
Φωκέων B-NORP
, O
τοὺς O
δὲ O
ἐς O
Δωδώνην B-LOC
· O

Λυδοὶ B-NORP
δὲ O
νόμοισι O
μὲν O
παραπλησίοισι O
χρέωνται O
καὶ O
Ἕλληνες B-NORP
, O
χωρὶς O
ἢ O
ὅτι O
τὰ O
θήλεα O
τέκνα O
καταπορνεύουσι O
. O

Κῦρος B-PERSON
δὲ O
αὐτίκα O
ἀπελαύνοντος O
Κροίσου B-PERSON
μετὰ O
τὴν O
μάχην O
τὴν O
γενομένην O
ἐν O
τῇ O
Πτερίῃ B-LOC
, O
μαθὼν O
ὡς O
ἀπελάσας O
μέλλοι O
Κροῖσος B-PERSON
διασκεδᾶν O
τὸν O
στρατόν O
, O
βουλευόμενος O
εὕρισκε O
πρῆγμά O
οἱ O
εἶναι O
ἐλαύνειν O
ὡς O
δύναιτο O
τάχιστα O
ἐπὶ O
τὰς O
Σάρδις B-LOC
, O
[ O
ὅκως O
] O
πρὶν O
ἢ O
τὸ O
δεύτερον O
ἁλισθῆναι O
τῶν O
Λυδῶν B-NORP
τὴν O
δύναμιν O
[ O
αὐτὸς O
ἐπικαταλάβοι O
] O
. O

{ O
Πεισίστρατος B-PERSON
Σόλωνι B-PERSON
} O
Οὔτε O
μόνος O
Ἑλλήνων B-NORP
τυραννίδι O
ἐπεθέμην O
, O
οὔτε O
οὐ O
προσῆκόν O
μοι O
, O
γένους O
ὄντι O
τῶν O
Κοδριδῶν B-NORP
. O

ὡς O
ὁρᾶν O
πάρα O
. O

Σύ O
νυν O
, O
ἢν O
βούλῃ O
ἐμοὶ O
πείθεσθαι O
, O
τῆς O
περ O
Ἀστυάγης B-PERSON
ἄρχει O
χώρης O
, O
ταύτης O
ἁπάσης O
ἄρξεις O
. O

Οὗτος O
ὦν O
ὁ O
Ἲς O
ποταμὸς O
ἅμα O
τῷ O
ὕδατι O
θρόμβους O
ἀσφάλτου O
ἀναδιδοῖ O
πολλούς O
, O
ἔνθεν O
ἡ O
ἄσφαλτος O
ἐς O
τὸ O
ἐν O
Βαβυλῶνι B-LOC
τεῖχος O
ἐκομίσθη O
. O

χρόνῳ O
δὲ O
Λεβεδίων B-NORP
τινῶν O
αὐτόθι O
γρῖπον O
ὠνησαμένων O
καταληφθῆναι O
καὶ O
τὸν O
τρίποδα O
, O
μαχομένων O
δὲ O
πρὸς O
τοὺς O
ἁλιέας O
γενέσθαι O
τὴν O
ἄνοδον O
ἕως O
τῆς O
Κῶ B-LOC
· O
καὶ O
ὡς O
οὐδὲν O
ἤνυτον O
, O
τοῖς O
Μιλησίοις B-NORP
μητροπόλει O
οὔσῃ O
μηνύουσιν O
. O

Ἄλλοι O
δὲ O
τῶν O
Ἰνδῶν B-NORP
πρὸς O
ἠῶ O
οἰκέοντες O
τούτων O
νομάδες O
εἰσί O
, O
κρεῶν O
ἐδεσταὶ O
ὠμῶν O
, O
καλέονται O
δὲ O
Παδαῖοι B-NORP
. O

Τότε O
δὲ O
οὐκ O
ἐόντος O
κω O
ὕδατος O
ἑτοίμου O
, O
Καμβύσης B-PERSON
πυθόμενος O
τοῦ B-PERSON
Ἁλικαρνησσέος I-PERSON
ξείνου I-PERSON
, O
πέμψας O
παρὰ O
τὸν O
Ἀραβίων B-NORP
βασιλέα O
ἀγγέλους O
καὶ O
δεηθεὶς O
τῆς O
ἀσφαλείης O
ἔτυχε O
, O
πίστις O
δούς O
τε O
καὶ O
δεξάμενος O
παρ' O
αὐτοῦ. O

ἡμεῖς O
δέ O
σοι O
μενοῦμεν O
, O
οὐ O
φευξούμεθα O
. O

Δεῖ O
τὸν O
μὲν O
δήμαρχον O
ἕκαστον O
ἐκ O
τῆς O
ἑωυτοῦ O
πόλιος O
συλλέξαντα O
πάντα O
τὸν O
κέραμον O
ἄγειν O
ἐς O
Μέμφιν B-LOC
, O
τοὺς O
δὲ O
ἐκ O
Μέμφιος B-LOC
ἐς O
ταῦτα O
δὴ O
τὰ O
ἄνυδρα O
τῆς O
Συρίης B-LOC
κομίζειν O
πλήσαντας O
ὕδατος O
. O

τούτων O
Πασαργάδαι B-NORP
εἰσὶ O
ἄριστοι O
, O
ἐν O
τοῖσι O
καὶ O
Ἀχαιμενίδαι B-NORP
εἰσὶ O
φρήτρη O
, O
ἔνθεν O
οἱ O
βασιλέες O
οἱ O
Περσεῖδαι B-NORP
γεγόνασι O
. O

φησὶ O
δ' O
Ἀπολλόδωρος B-PERSON
ἐν O
τοῖς O
Χρονικοῖς O
( O
FGrH O
244 O
F O
31 O
) O
γεγενῆσθαι O
αὐτὸν O
τῇ O
ἑβδομηκοστῇ O
Ὀλυμπιάδι O
, O
τεθνηκέναι O
δὲ O
τῷ O
πρώτῳ O
ἔτει O
τῆς O
ὀγδοηκοστῆς O
ὀγδόης O
. O

Ἐνθαῦτα O
δὲ O
ἐκ O
ῥηστώνης O
τῆς O
Δημοκήδεος B-PERSON
Ἀριστοφιλίδης B-PERSON
τῶν O
Ταραντίνων B-NORP
ὁ O
βασιλεὺς O
τοῦτο O
μὲν O
τὰ O
πηδάλια O
παρέλυσε O
τῶν O
Μηδικέων B-NORP
νεῶν O
, O
τοῦτο O
δὲ O
αὐτοὺς O
τοὺς O
Πέρσας B-NORP
εἶρξε O
ὡς O
κατασκόπους O
δῆθεν O
ἐόντας O
. O

οὐ O
γὰρ O
εἶναι O
Ὁμήρου B-PERSON
τὸ O
ἐπίγραμμα O
, O
πολλοῖς O
ἔτεσι O
προέχοντος O
, O
φασί O
, O
τοῦ O
Μίδα B-PERSON
. O

« O
Ταῦτα O
εἴπαντος O
Πρηξάσπεος B-PERSON
, O
ἤρεσε O
γὰρ O
Καμβύσῃ B-PERSON
, O
αὐτίκα O
μεταδίωκτος O
γενόμενος O
ὁ O
κῆρυξ O
ἧκε O
· O

Ὡς O
δ' O
ἐγὼ O
οἶδα O
ἀκούσας O
, O
  O
χρήματα O
μεγάλα O
πρησσόμενος O
ἀνοίγει O
πάρεξ O
τοῦ O
φόρου O
. O

πρὸς O
τὸν O
δυσφοροῦντα O
ὅτι O
ἐπὶ O
ξένης O
τελευτᾷ O
, O
“ O
πανταχόθεν O
” O
. O

καὶ O
“ O
τὸν O
μὲν O
κόρον O
ὑπὸ O
τοῦ O
πλούτου O
γεννᾶσθαι O
, O
τὴν O
δὲ O
ὕβριν O
ὑπὸ O
τοῦ O
κόρου O
” O
. O

» O
Ἄνδρες O
φίλοι O
, O
ἡμῖν O
κότε O
κάλλιον O
παρέξει O
ἀνασώσασθαι O
τὴν O
ἀρχήν O
, O
ἢ O
εἴ O
γε O
μὴ O
οἷοί O
τε O
ἐσόμεθα O
αὐτὴν O
ἀναλαβεῖν O
, O
ἀποθανεῖν O
; O
ὅτε O
γε O
ἀρχόμεθα O
μὲν O
ἐόντες O
Πέρσαι B-NORP
ὑπὸ O
Μήδου B-NORP
ἀνδρὸς O
μάγου O
[ O
τε O
] O
, O
καὶ O
τούτου O
ὦτα O
οὐκ O
ἔχοντος O
· O

Ἦν O
δὲ O
τοῦτον O
τὸν O
χρόνον O
ἔθνος O
οὐδὲν O
ἐν O
τῇ O
Ἀσίῃ B-LOC
οὔτε O
ἀνδρηιότερον O
οὔτε O
ἀλκιμώτερον O
τοῦ O
Λυδίου B-NORP
. O

αἱ O
μὲν O
γὰρ O
τεσσεράκοντά O
σφι O
νέες O
διεφθάρησαν O
, O
αἱ O
δὲ O
εἴκοσι O
αἱ O
περιεοῦσαι O
ἦσαν O
ἄχρηστοι O
· O

ἄνευ O
γὰρ O
ἀναγκαίης O
ἰσχυρῆς O
συμβάσιες O
ἰσχυραὶ O
οὐκ O
ἐθέλουσι O
συμμένειν O
. O

Οὗτος O
Δαρείῳ B-PERSON
προσήιε O
φόρος O
ἀπὸ O
τῆς O
τε O
Ἀσίης B-LOC
καὶ O
τῆς O
Λιβύης B-LOC
ὀλιγαχόθεν O
· O

» O
Ὁ O
μὲν O
δὴ O
εὐνοίην O
φαίνων O
συνεβούλευέ O
οἱ O
ταῦτα O
. O

Διονυσόδωρος B-PERSON
δέ O
φησι O
μὴ O
εἶναι O
αὐτοῦ O
τὸν O
παιᾶνα O
( O
FHG O
ii O
84 O
) O
. O

καὶ O
ἐν O
ὀφθαλμοῖς O
αὐτοῦ O
καταδῦναι O
. O

« O
Οἱ O
μὲν O
δή O
μίν O
φασι O
τοῦτο O
ἀκούσαντα O
καὶ O
ἀλγήσαντα O
τῷ O
ὀνείδεϊ O
ἐπιθυμῆσαι O
οὐκ O
οὕτω O
τὸν O
εἴπαντα O
ταῦτα O
τείσασθαι O
ὡς O
Πολυκράτεα B-PERSON
πάντως O
ἀπολέσαι O
, O
δι' O
ὅντινα O
κακῶς O
ἤκουσε O
. O

» O
Ὀροίτης B-PERSON
Πολυκράτεϊ B-PERSON
ὧδε O
λέγει O
. O

οἱ O
δὲ O
φθειριάσαντα O
τὸν O
βίον O
τελευτῆσαι O
· O

τοῦτον O
δὲ O
ὁ O
μὲν O
μῦθος O
ὑπὸ O
γυναικῶν O
ἀπολέσθαι O
φησί O
· O
τὸ O
δ' O
ἐν O
Δίῳ B-LOC
τῆς O
Μακεδονίας B-LOC
ἐπίγραμμα O
, O
κεραυνωθῆναι O
αὐτόν O
, O
λέγον O
οὕτως O
( O
A O
Pal O
vii O
617 O
) O
· O
Θρήϊκα B-NORP
χρυσολύρην O
τῇδ O
' O
Ὀρφέα B-PERSON
Μοῦσαι B-GOD
ἔθαψαν O
, O
ὃν O
κτάνεν O
ὑψιμέδων O
Ζεὺς B-GOD
ψολόεντι O
βέλει O
. O

οἱ O
δ' O
ἐπειδὴ O
διαπρεσβευόμενοι O
ἠλογοῦντο O
, O
πρὸς O
τοὺς O
Κῴους B-NORP
πολεμοῦσι O
. O

ἔπαθε O
δὴ O
τοῦτο O
ὑπερβολῇ O
τε O
χαρᾶς O
καὶ O
ἀσθενείᾳ O
πολυετίας O
. O

Ἐπείτε O
δὲ O
ἐς O
Δαρεῖον B-PERSON
ἀπίκετο O
γνώμην O
ἀποφαίνεσθαι O
, O
ἔλεγέ O
σφι O
τάδε O
· O

καλῶς O
γὰρ O
ἐξεῖπας O
τάδε O
. O

Οἱ O
δὲ O
Καύνιοι B-NORP
αὐτόχθονες O
δοκέειν O
ἐμοί O
εἰσι O
, O
αὐτοὶ O
μέντοι O
ἐκ O
Κρήτης B-LOC
φασὶ O
εἶναι O
. O

ὄψʼ O
ἐμάθεθʼ O
ἡμᾶς O
, O
ὅτε O
δὲ O
χρῆν O
, O
οὐκ O
ᾔδετε O
. O

μακάριος O
γὰρ O
εἶ O
, O
μακάριος O
, O
ἡμῶν O
τοιάδʼ O
ἐξειργασμένων O
. O

οἴμοι O
κακῶν O
μὲν O
πρῶτα O
σῶν O
, O
ἔπειτʼ O
ἐμῶν O
· O

καλέουσι O
ἀπὸ O
τῶν O
μητέρων O
ἑωυτοὺς O
καὶ O
οὐκὶ O
ἀπὸ O
τῶν O
πατέρων O
. O

Οὗτοι O
ἐόντες O
ἐνιαυτοὶ O
ἑβδομήκοντα O
παρέχονται O
ἡμέρας O
διηκοσίας O
καὶ O
πεντακισχιλίας O
καὶ O
δισμυρίας O
, O
ἐμβολίμου O
μηνὸς O
μὴ O
γινομένου O
· O

Ἀγγέλλει O
ταῦτα O
ἀκούσας O
ὁ O
πυλουρὸς O
τῷ O
βασιλέϊ O
· O

Οἱ O
μέν O
νυν O
ἄλλοι O
παῖδες O
τὰ O
ἐπιτασσόμενα O
ἐπετέλεον O
, O
οὗτος O
δὲ O
ἀνηκούστεέ O
τε O
καὶ O
λόγον O
εἶχε O
οὐδένα O
, O
ἐς O
ὃ O
ἔλαβε O
τὴν O
δίκην O
. O

« O
Ἀκούσας O
ταῦτα O
ὁ O
Κῦρος B-PERSON
ἐφρόντιζε O
ὅτεῳ O
τρόπῳ O
σοφωτάτῳ O
Πέρσας B-NORP
ἀναπείσει O
ἀπίστασθαι O
, O
φροντίζων O
δὲ O
εὕρισκέ O
τε O
τάδε O
καιριώτατα O
εἶναι O
καὶ O
ἐποίεε O
δὴ O
τάδε O
. O

ἔφη O
, O
“ O
μὴ O
ἐγεγόνει O
, O
ἢ O
γενομένη O
κατεβυθίσθη O
” O
. O

Τάδε O
δὲ O
ἐς O
τὸ O
κοινὸν O
ἐβούλευσαν O
, O
παριέναι O
ἐς O
τὰ O
βασιλήια O
πάντα O
τὸν O
βουλόμενον O
τῶν O
ἑπτὰ O
ἄνευ O
ἐσαγγελέος O
, O
ἢν O
μὴ O
τυγχάνῃ O
εὕδων O
μετὰ O
γυναικὸς O
βασιλεύς O
, O
γαμέειν O
δὲ O
μὴ O
ἐξεῖναι O
ἄλλοθεν O
τῷ O
βασιλέϊ O
ἢ O
ἐκ O
τῶν O
συνεπαναστάντων O
. O

εὖ O
γὰρ O
ἠπίστατο O
ὅτι O
οὐκ O
ὡς O
γυναῖκά O
μιν O
ἔμελλε O
Καμβύσης B-PERSON
ἕξειν O
ἀλλ' O
ὡς O
παλλακήν O
. O

μὴ O
οὖν O
διαβολαῖς O
ἐπαρθέντες O
ἀποκτείνητε O
τὸν O
ἄνθρωπον O
, O
ἀλλ' O
ἐμοὶ O
πεισθέντες O
ἄφετε O
” O
. O

καὶ O
ἅμα O
ἱστορέοντες O
τούτους O
τοῖσι O
πυλουροῖσι O
ἀπείλεον O
ὅτι O
σφέας O
παρῆκαν O
, O
ἶσχόν O
τε O
βουλομένους O
τοὺς O
ἑπτὰ O
ἐς O
τὸ O
πρόσω O
παριέναι O
. O

Ἡ O
δὲ O
Πυθίη B-PERSON
σφι O
, O
ὡς O
αὐτοὶ O
Κνίδιοι B-NORP
λέγουσι O
, O
χρᾷ O
ἐν O
τριμέτρῳ O
τόνῳ O
τάδε O
· O

καὶ O
λέγουσι O
ὅτι O
τῆς O
μητρὸς O
ἀναγκαζούσης O
αὐτὸν O
γῆμαι O
ἔλεγεν O
, O
“ O
οὐδέπω O
καιρός O
” O
. O

τὴν O
αὐτὴν O
δὴ O
ταύτην O
εἶχε O
τότε O
ὁ O
μάγος O
καὶ O
ταύτῃ O
τε O
συνοίκεε O
καὶ O
τῇσι O
ἄλλῃσι O
πάσῃσι O
τῇσι O
τοῦ O
Καμβύσεω B-PERSON
γυναιξί O
. O

» O
Ὁ O
μὲν O
δὴ O
δίαιταν O
εἶχε O
ἐν O
Κροίσου B-PERSON
, O
ἐν O
δὲ O
τῷ O
αὐτῷ O
χρόνῳ O
τούτῳ O
ἐν O
τῷ O
Μυσίῳ B-LOC
Ὀλύμπῳ I-LOC
ὑὸς O
χρῆμα O
γίνεται O
μέγα O
· O

ἀλλ' O
αἴ O
κα O
Πεισίστρατος B-PERSON
κατασχέθῃ O
τὰν O
πόλιν O
, O
οὐ O
μὰν O
ἐς O
παῖδας O
τήνω O
ἔλπομαι O
τὸ O
κράτος O
ἵξεσθαι O
· O

Οἱ O
δὲ O
Αἰθίοπες B-NORP
οὗτοι O
ἐς O
τοὺς O
ἀπέπεμπε O
ὁ O
Καμβύσης B-PERSON
λέγονται O
εἶναι O
μέγιστοι O
καὶ O
κάλλιστοι O
ἀνθρώπων O
πάντων O
. O

Τούτων O
ὦν O
εἵνεκεν O
ἀπεμνησικάκεον O
τοῖσι O
Σαμίοισι B-NORP
οἱ O
Κορίνθιοι B-NORP
. O

Ὡς O
δὲ O
ἀπίκοντο O
ἐς O
τὴν O
Σπάρτην B-LOC
τῶν O
Ἰώνων B-NORP
καὶ O
Αἰολέων B-NORP
οἱ O
ἄγγελοι O
( O
κατὰ O
γὰρ O
δὴ O
τάχος O
ἦν O
ταῦτα O
πρησσόμενα O
) O
, O
εἵλοντο O
πρὸ O
πάντων O
λέγειν O
τὸν O
Φωκαιέα B-PERSON
, O
τῷ O
οὔνομα O
ἦν O
Πύθερμος B-PERSON
. O

ὅθεν O
καὶ O
ταύταις O
κολάζεσθαι O
μᾶλλον O
τοὺς O
ἁμαρτάνοντας O
. O

ἀπορράψας O
δὲ O
τοῦ O
λαγοῦ O
τὴν O
γαστέρα O
καὶ O
δίκτυα O
δοὺς O
ἅτε O
θηρευτῇ O
τῶν O
οἰκετέων O
τῷ O
πιστοτάτῳ O
, O
ἀπέστελλε O
ἐς O
τοὺς O
Πέρσας B-NORP
, O
ἐντειλάμενός O
οἱ O
ἀπὸ O
γλώσσης O
διδόντα O
τὸν O
λαγὸν O
Κύρῳ B-PERSON
ἐπειπεῖν O
αὐτοχειρίῃ O
μιν O
διελεῖν O
καὶ O
μηδένα O
οἱ O
ταῦτα O
ποιεῦντι O
παρεῖναι O
. O

Τὸν O
δὲ O
Λίνον B-PERSON
παῖδα O
εἶναι O
Ἑρμοῦ B-GOD
καὶ O
Μούσης B-GOD
Οὐρανίας I-GOD
· I-GOD

Κερκυραίων B-NORP
γὰρ O
παῖδας O
τριηκοσίους O
ἀνδρῶν O
τῶν O
πρώτων O
Περίανδρος B-PERSON
ὁ O
Κυψέλου B-PERSON
ἐς O
Σάρδις B-LOC
ἀπέπεμψε O
παρὰ O
Ἀλυάττην B-PERSON
ἐπ' O
ἐκτομῇ. O

κρητῆρας O
δύο O
μεγάθεϊ O
μεγάλους O
, O
χρύσεον O
καὶ O
ἀργύρεον O
, O
τῶν O
ὁ O
μὲν O
χρύσεος O
ἔκειτο O
ἐπὶ O
δεξιὰ O
ἐσιόντι O
ἐς O
τὸν O
νηόν O
, O
ὁ O
δὲ O
ἀργύρεος O
ἐπ' O
ἀριστερά O
· O

Ἐντειλάμενος O
δὲ O
καὶ O
τούτῳ O
ταῦτα O
ὁ O
Δαρεῖος B-PERSON
ἀποστέλλει O
αὐτοὺς O
ἐπὶ O
θάλασσαν O
. O

” O
τοὺς O
τῶν O
ἐγκυκλίων O
παιδευμάτων O
μετασχόντας O
, O
φιλοσοφίας O
δὲ O
ἀπολειφθέντας O
ὁμοίους O
ἔλεγεν O
εἶναι O
τοῖς O
τῆς O
Πηνελόπης B-PERSON
μνηστῆρσι O
· O

τῇ O
σφοδρᾷ O
δὲ O
περιδινήσει O
συνεστάναι O
καὶ O
ἀνεθέντα O
κατενεχθήσεσθαι O
. O

ἐν O
κινήσει O
γὰρ O
εἶναι O
ἀμφότερα O
, O
μὴ O
οὔσης O
τῆς O
ἀπονίας O
ἢ O
τῆς O
ἀηδονίας O
κινήσεως O
, O
ἐπεὶ O
ἡ O
ἀπονία O
οἱονεὶ O
καθεύδοντός O
ἐστι O
κατάστασις O
. O

Παρελθὼν O
δὲ O
οὗτος O
ἐς O
τὰ O
Κροίσου B-PERSON
οἰκία O
κατὰ O
νόμους O
τοὺς O
ἐπιχωρίους O
καθαρσίου O
ἐδέετο O
κυρῆσαι O
, O
Κροῖσος B-PERSON
δέ O
μιν O
ἐκάθηρε O
. O

Τοῦτο O
καὶ O
δὶς O
καὶ O
τρὶς O
εἴπαντος O
Μαιανδρίου B-PERSON
ὁ O
Κλεομένης B-PERSON
δικαιότατος O
ἀνδρῶν O
γίνεται O
, O
ὃς O
λαβεῖν O
μὲν O
διδόμενα O
οὐκ O
ἐδικαίου O
, O
μαθὼν O
δὲ O
ὡς O
ἄλλοισι O
διδοὺς O
τῶν O
ἀστῶν O
εὑρήσεται O
τιμωρίην O
, O
βὰς O
ἐπὶ O
τοὺς O
ἐφόρους O
ἄμεινον O
εἶναι O
ἔφη O
τῇ O
Σπάρτῃ B-LOC
τὸν O
ξεῖνον O
τὸν O
Σάμιον B-NORP
ἀπαλλάσσεσθαι O
ἐκ O
τῆς O
Πελοποννήσου B-LOC
, O
ἵνα O
μὴ O
ἀναπείσῃ O
[ O
ἢ O
] O
αὐτὸν O
ἢ O
ἄλλον O
τινὰ O
Σπαρτιητέων B-NORP
κακὸν O
γενέσθαι O
. O

ἀπάγει O
δὲ O
ἕκαστος O
Ἀθηναίων B-NORP
τοῦ O
αὐτοῦ O
κλήρου O
δεκάτην O
, O
οὐκ O
ἐμοί O
, O
ἀλλ' O
ὁπόθεν O
ἔσται O
ἀναλοῦν O
εἴς O
τε O
θυσίας O
δημοτελεῖς O
καὶ O
εἴ O
τι O
ἄλλο O
τῶν O
κοινῶν O
καὶ O
ἢν O
[ O
ὁ O
] O
πόλεμος O
ἡμᾶς O
καταλάβῃ. O

ἀναβιβάσας O
τοὺς O
παῖδας O
ἐπὶ O
ἵππους O
προέπεμπε O
, O
οἱ O
δὲ O
καταλαμβάνοντες O
τοὺς O
φεύγοντας O
ἔλεγον O
τὰ O
ἐντεταλμένα O
ὑπὸ O
Πεισιστράτου B-PERSON
, O
θαρσέειν O
τε O
κελεύοντες O
καὶ O
ἀπιέναι O
ἕκαστον O
ἐπὶ O
τὰ O
ἑωυτοῦ. O

γελάσας O
δὲ O
εἶπε O
πρὸς O
τοὺς O
ἱρέας O
· O

Καὶ O
οὗτοί O
τε O
πανστρατιῇ O
ἤισαν O
ἐπὶ O
τοὺς O
κατιόντας O
καὶ O
οἱ O
ἀμφὶ O
Πεισίστρατον B-PERSON
, O
ὡς O
ὁρμηθέντες O
ἐκ O
Μαραθῶνος B-LOC
ἤισαν O
ἐπὶ O
τὸ O
ἄστυ O
, O
ἐς O
τὠυτὸ O
συνιόντες O
ἀπικνέονται O
ἐπὶ O
Παλληνίδος B-GOD
Ἀθηναίης I-GOD
ἱρὸν O
καὶ O
ἀντία O
ἔθεντο O
τὰ O
ὅπλα O
. O

Ὁ O
μὲν O
οὖν O
ἐξ O
ἀνθρώπων O
ἦν O
· O

τὸ O
ὅμοιον O
ἀναφέρεται O
, O
καθάπερ O
προείρηται O
, O
καὶ O
εἰς O
Διογένην B-PERSON
καὶ O
Ἀρίστιππον B-PERSON
. O

ἐγὼ O
δʼ O
ἡγήσομαι O
. O

Λέγεται O
δὲ O
κατὰ O
τὴν O
Ξέρξου B-PERSON
διάβασιν O
εἴκοσιν O
ἐτῶν O
εἶναι O
, O
βεβιωκέναι O
δὲ O
ἑβδομήκοντα O
δύο O
. O

Ὣς O
δὲ O
δὴ O
καὶ O
ἐς O
τοῦ O
Ἡφαίστου B-GOD
τὸ O
ἱρὸν O
ἦλθε O
καὶ O
πολλὰ O
τῷ O
ἀγάλματι O
κατεγέλασε O
. O

Αὗται O
μέν O
νυν O
ἔν O
τε O
τῇ O
Ἀσίῃ B-LOC
ἐσχατιαί O
εἰσι O
καὶ O
ἐν O
τῇ O
Λιβύῃ. B-LOC

ἄχθομαι O
δὲ O
καὶ O
νυκτὶ O
καὶ O
ὕπνῳ O
, O
ὅτι O
ἐκεῖνον O
οὐχ O
ὁρῶ O
· O

ἐγὼ O
στελῶ O
σε O
δωμάτων O
ἔσω O
μολών O
. O

» O
Ὦναξ O
, O
αὐτὸς O
μὲν O
οὕτω O
τοῖσι O
ἱκέτῃσι O
βοηθέεις O
, O
Κυμαίους B-NORP
δὲ O
κελεύεις O
τὸν O
ἱκέτην O
ἐκδιδόναι O
; O
« O
Τὸν O
δὲ O
αὖτις O
ἀμείψασθαι O
τοῖσδε O
· O

νῦν O
δʼ O
ἐκ O
δόμων O
ἄτιμος O
ἐκβεβλήσομαι O
ὁ O
Κάδμος B-PERSON
ὁ O
μέγας O
, O
ὃς O
τὸ O
Θηβαίων B-NORP
γένος O
ἔσπειρα O
κἀξήμησα O
κάλλιστον O
θέρος O
. O

ὁ O
θεὸς O
ἀμοχθὶ O
κεῖσε O
νῷν O
ἡγήσεται O
. O

Μαζάρης B-PERSON
δὲ O
μετὰ O
τοῦτο O
ἔπεμπε O
ἐς O
τὴν O
Κύμην B-LOC
ἀγγέλους O
ἐκδιδόναι O
κελεύων O
Πακτύην B-PERSON
. O

ἔνθα O
τοῦ O
λοιποῦ O
διαιτᾶτο O
ἔχων O
οὐδὲν O
βίαιον O
. O

καὶ O
ὃς O
ἐλθὼν O
Ὀλυμπιάδι O
τεσσαρακοστῇ O
ἕκτῃ O
ἐκάθηρεν O
αὐτῶν O
τὴν O
πόλιν O
καὶ O
ἔπαυσε O
τὸν O
λοιμὸν O
τοῦτον O
τὸν O
τρόπον O
. O

καὶ O
ἄμεινόν O
γε O
πολιτεύουσιν O
ἢ O
κατὰ O
δημοκρατίαν O
· O
ἐῶ O
γὰρ O
οὐδένα O
ὑβρίζειν O
· O
καὶ O
ὁ O
τύραννος O
ἐγὼ O
οὐ O
πλέον O
τι O
φέρομαι O
τἀξιώματος O
καὶ O
τῆς O
τιμῆς O
· O
ὁποῖα O
δὲ O
καὶ O
τοῖς O
πρόσθεν O
βασιλεῦσιν O
ἦν O
τὰ O
ῥητὰ O
γέρα O
. O

Ἀριστόξενος B-PERSON

τὰ O
δʼ O
ἕτερα O
μεγάλα O
φανερά O
τʼ O
· O

κἀκεῖθεν O
εἴασεν O
ἰέναι O
οἷ O
βούλοιντο O
, O
προστάξας O
τοῖς O
ἀκολούθοις O
ἔνθα O
ἂν O
κατακλίνοι O
αὐτῶν O
ἕκαστον O
, O
θύειν O
τῷ O
προσήκοντι O
θεῷ O
· O

Ἀκαδημαϊκῆς B-NORP
μὲν O
οὖν O
τῆς O
ἀρχαίας O
προέστη O
Πλάτων B-PERSON
, O
τῆς O
μέσης O
Ἀρκεσίλαος B-PERSON
, O
τῆς O
νέας O
Λακύδης B-PERSON
· O
Κυρηναϊκῆς B-NORP
Ἀρίστιππος B-PERSON
ὁ O
Κυρηναῖος B-NORP
, O
Ἠλιακῆς B-NORP
Φαίδων B-PERSON
ὁ O
Ἠλεῖος B-NORP
, O
Μεγαρικῆς B-NORP
Εὐκλείδης B-PERSON
Μεγαρεύς B-NORP
, O
Κυνικῆς B-NORP
Ἀντισθένης B-PERSON
Ἀθηναῖος B-NORP
, O
Ἐρετρικῆς B-NORP
Μενέδημος B-PERSON
Ἐρετριεύς B-NORP
, O
Διαλεκτικῆς B-NORP
Κλειτόμαχος B-PERSON
Καρχηδόνιος B-NORP
, O
Περιπατητικῆς B-NORP
Ἀριστοτέλης B-PERSON
Σταγειρίτης B-NORP
, O
Στωϊκῆς B-NORP
Ζήνων B-PERSON
Κιτιεύς B-NORP
· O
ἡ O
δὲ O
Ἐπικούρειος B-NORP
ἀπ O
' O
αὐτοῦ O
κέκληται O
Ἐπικούρου B-PERSON
. O

ἐγὼ O
δέ O
, O
εἰ O
τὸν O
περὶ O
θεῶν O
ἐξαγορεύσαντα O
τοιαῦτα O
χρὴ O
φιλόσοφον O
καλεῖν O
οὐκ O
οἶδα O
, O
〈οὐδὲ〉 O
τίνα O
δεῖ O
προσαγορεύειν O
τὸν O
πᾶν O
τὸ O
ἀνθρώπειον O
πάθος O
ἀφειδοῦντα O
τοῖς O
θεοῖς O
προστρῖψαι O
, O
καὶ O

Τοῦτον O
τὸν O
ἄνδρα O
ἀναγνώσας O
ὁ O
μάγος O
Πατιζείθης B-PERSON
ὥς O
οἱ O
αὐτὸς O
πάντα O
διαπρήξει O
, O
εἷσε O
ἄγων O
ἐς O
τὸν O
βασιλήιον O
θρόνον O
. O

Δαρεῖος B-PERSON
μὲν O
δή O
, O
δοκέειν O
ἐμοί O
, O
ἀπ O
' O
οὐδενὸς O
δολεροῦ O
νόου O
ἐπηγγέλλετό O
οἱ O
ταῦτα O
· O

Τούτοισι O
γὰρ O
ἐοῦσι O
γένος O
Ἀργείοισι B-NORP
βίος O
τε O
ἀρκέων O
ὑπῆν O
καὶ O
πρὸς O
τούτῳ O
ῥώμη O
σώματος O
τοιήδε O
· O

Βράγχου B-PERSON
δὲ O
εἶναι O
, O
ὃς O
τὸ O
ἱερὸν O
ἔκτισε O
τὸ O
ἐν O
Βραγχίδαις B-LOC
. O

καὶ O
ὅταν O
τις O
ἐξίῃ O
τῆς O
οἰκίας O
, O
ζητείτω O
πρότερον O
τί O
μέλλει O
πράσσειν O
· O
καὶ O
ὅταν O
εἰσέλθῃ O
πάλιν O
, O
ζητείτω O
τί O
ἔπραξε O
. O

Ἀποκτεῖναι O
δὲ O
οὐδένα O
κω O
λέγουσι O
τὸν O
ἑωυτοῦ O
πατέρα O
οὐδὲ O
μητέρα O
, O
ἀλλὰ O
ὁκόσα O
ἤδη O
τοιαῦτα O
ἐγένετο O
, O
πᾶσαν O
ἀνάγκην O
φασὶ O
ἀναζητεόμενα O
ταῦτα O
ἀνευρεθῆναι O
ἤτοι O
ὑποβολιμαῖα O
ἐόντα O
ἢ O
μοιχίδια O
· O

Μετὰ O
δὲ O
ἥ O
τε O
διαλλαγή O
σφι O
ἐγένετο O
ἐπ' O
ᾧ O
τε O
ξείνους O
ἀλλήλοισι O
εἶναι O
καὶ O
συμμάχους O
, O
καὶ O
δύο O
τε O
ἀντὶ O
ἑνὸς O
νηοὺς O
τῇ O
Ἀθηναίῃ B-GOD
οἰκοδόμησε O
ὁ O
Ἀλυάττης B-PERSON
ἐν O
τῇ O
Ἀσσησῷ B-LOC
, O
αὐτός O
τε O
ἐκ O
τῆς O
νούσου O
ἀνέστη O
. O

εἶπεν O
, O
“ O
ἐπὶ O
δελφῖνος O
ἔργοις O
ἀλαζονευόμενος O
; O

Σωκράτης B-PERSON
γὰρ O
αἴτιος O
. O

Οὗτος O
, O
ὥς O
φησιν O
Ἡρόδοτος B-PERSON
ἐν O
τῇ O
πρώτῃ O
( O
§ O
59 O
) O
, O
Ἱπποκράτει B-PERSON
θυομένῳ O
ἐν O
Ὀλυμπίᾳ B-LOC
, O
τῶν O
λεβήτων O
αὐτομάτων O
ζεσάντων O
, O
συνεβούλευσεν O
ἢ O
μὴ O
γῆμαι O
, O
ἤ O
, O
εἰ O
ἔχοι O
γυναῖκα O
, O
ἐκπέμψαι O
καὶ O
παῖδας O
ἀπείπασθαι O
. O

Πρὸς O
ταῦτα O
βουλεύσας O
τάδε O
ἐπεχείρησε O
τοῖσι O
βασιληίοισι O
. O

« O
Τὴν O
μὲν O
ἀχθομένην O
τῇ O
Νιτήτι B-PERSON
εἰπεῖν O
ταῦτα O
, O
τῶν O
δέ O
οἱ O
παίδων O
τὸν O
πρεσβύτερον O
εἰπεῖν O
Καμβύσην B-PERSON
· O

ὅτε O
καὶ O
πάντων O
φευγόντων O
Ἀθηναίων B-NORP
αὐτὸς O
ἠρέμα O
ἀνεχώρει O
, O
παρεπιστρεφόμενος O
ἡσυχῇ O
καὶ O
τηρῶν O
ἀμύνασθαι O
εἴ O
τις O
οἱ O
ἐπέλθοι O
. O

μὴ O
ψεύδου O
. O

Διόνυσε B-GOD
, O
νῦν O
σὸν O
ἔργον O
· O

Ἔνθα O
δὴ O
οἱ O
Ἐφέσιοι B-NORP
πολιορκεόμενοι O
ὑπ' O
αὐτοῦ O
ἀνέθεσαν O
τὴν O
πόλιν O
τῇ O
Ἀρτέμιδι B-GOD
, O
ἐξάψαντες O
ἐκ O
τοῦ O
νηοῦ O
σχοινίον O
ἐς O
τὸ O
τεῖχος O
· O

οὗτος O
μετὰ O
τῶν O
Ἀλκαίου B-PERSON
γενόμενος O
ἀδελφῶν O
Μέλαγχρον B-PERSON
καθεῖλε O
τὸν O
τῆς O
Λέσβου B-LOC
τύραννον O
· O
καὶ O
περὶ O
τῆς O
Ἀχιλείτιδος B-LOC
χώρας O
μαχομένων O
Ἀθηναίων B-NORP
καὶ O
Μυτιληναίων B-NORP
ἐστρατήγει O
μὲν O
αὐτός O
, O
Ἀθηναίων B-NORP
δὲ O
Φρύνων B-PERSON
παγκρατιαστὴς O
Ὀλυμπιονίκης O
. O

ὀρθῶς O
· O

καὶ O
ἐνὸν O
αὐτῷ O
ἀποδρᾶναι O
τῆς O
εἱρκτῆς O
μὴ O
ἐθελῆσαι O
· O

Ἀπ O
' O
Αἰγύπτου B-LOC
δὲ O
καὶ O
Λιβύων B-NORP
τῶν O
προσεχέων O
Αἰγύπτῳ B-LOC
καὶ O
Κυρήνης B-LOC
τε O
καὶ O
Βάρκης B-LOC
( O
ἐς O
γὰρ O
τὸν O
Αἰγύπτιον B-NORP
νομὸν O
αὗται O
ἐκεκοσμέατο O
) O
ἑπτακόσια O
προσήιε O
τάλαντα O
, O
πάρεξ O
τοῦ O
ἐκ O
τῆς O
Μοίριος B-LOC
λίμνης I-LOC
γινομένου O
ἀργυρίου O
, O
τὸ O
ἐγίνετο O
ἐκ O
τῶν O
ἰχθύων O
· O

Οἱ O
δὲ O
τὴν O
εὕρεσιν O
διδόντες O
ἐκείνοις O
παράγουσι O
καὶ O
Ὀρφέα B-PERSON
τὸν O
Θρᾷκα B-NORP
, O
λέγοντες O
φιλόσοφον O
γεγονέναι O
καὶ O
εἶναι O
ἀρχαιότατον O
. O

Καὶ O
οὗτοι O
μὲν O
ταῦτα O
ἐποίευν O
, O
ἡ O
δὲ O
ἄλλη O
στρατιὴ O
ἡ O
Περσικὴ B-NORP
ἐπεβοήθεε O
, O
πιεζόμενοι O
δὲ O
οἱ O
ἐπίκουροι O
ὀπίσω O
κατειλήθησαν O
ἐς O
τὴν O
ἀκρόπολιν O
. O

τὰ O
δ' O
ἄστρα O
κατ' O
ἀρχὰς O
μὲν O
θολοειδῶς O
ἐνεχθῆναι O
, O
ὥστε O
κατὰ O
κορυφὴν O
τῆς O
γῆς O
τὸν O
ἀεὶ O
φαινόμενον O
εἶναι O
πόλον O
, O
ὕστερον O
δὲ O
τὴν O
ἔγκλισιν O
λαβεῖν O
. O

» O
Ἐπείτε O
ἡμέας O
συνταχύνειν O
ἀναγκάζεις O
καὶ O
ὑπερβάλλεσθαι O
οὐκ O
ἐᾷς O
, O
ἴθι O
ἐξηγέο O
αὐτὸς O
ὅτεῳ O
τρόπῳ O
πάριμεν O
ἐς O
τὰ O
βασιλήια O
καὶ O
ἐπιχειρήσομεν O
αὐτοῖσι O
. O

» O
Ὡς O
δὲ O
τὰ O
κατὰ O
τὸν O
Τέλλον B-PERSON
προετρέψατο O
ὁ O
Σόλων B-PERSON
τὸν O
Κροῖσον B-PERSON
εἴπας O
πολλά O
τε O
καὶ O
ὄλβια O
, O
ἐπειρώτα O
τίνα O
δεύτερον O
μετ' O
ἐκεῖνον O
ἴδοι O
, O
δοκέων O
πάγχυ O
δευτερεῖα O
γῶν O
οἴσεσθαι O
. O

ἄγʼ O
ὡς O
τάχιστα O
, O
τοῦ O
χρόνου O
δέ O
σοι O
φθονῶ. O

οὐδὲν O
σοφιζόμεσθα O
τοῖσι O
δαίμοσιν O
. O

καλέσας O
τὸν O
βουκόλον O
τόνδε O
παραδίδωμι O
τὸ O
παιδίον O
, O
φὰς O
σέ O
τε O
εἶναι O
τὸν O
κελεύοντα O
ἀποκτεῖναι O
αὐτό O
· O

ὅπου O
γε O
καὶ O
περὶ O
προνοίας O
τινὰ O
διαλέγεται O
, O
καθά O
φησι O
καὶ O
Ξενοφῶν B-PERSON
( O
Mem O
I O
iv O
6 O
) O
, O
καίτοι O
περὶ O
μόνων O
τῶν O
ἠθικῶν O
ποιεῖσθαι O
τοὺς O
λόγους O
αὐτὸν O
εἰπών O
( O
Mem O
I O
i O
16 O
) O
. O

Πρηξάσπης B-PERSON
μέν O
νυν O
ἐὼν O
τὸν O
πάντα O
χρόνον O
ἀνὴρ O
δόκιμος O
οὕτω O
ἐτελεύτησε O
. O

Νυκτὸς O
γὰρ O
ἐπιγενομένης O
, O
ὅσον O
χρόνον O
  O
ἱκέτευον O
οἱ O
παῖδες O
, O
ἵστασαν O
χοροὺς O
παρθένων O
τε O
καὶ O
ἠιθέων O
, O
ἱστάντες O
δὲ O
τοὺς O
χοροὺς O
τρωκτὰ O
σησάμου O
τε O
καὶ O
μέλιτος O
ἐποιήσαντο O
νόμον O
φέρεσθαι O
, O
ἵνα O
ἁρπάζοντες O
οἱ O
τῶν O
Κερκυραίων B-NORP
παῖδες O
ἔχοιεν O
τροφήν O
. O

Τούτῳ O
τις O
, O
καθά O
φησιν O
Ἀριστοτέλης B-PERSON
ἐν O
τρίτῳ O
Περὶ O
ποιητικῆς O
( O
Rose O
75 O
) O
, O
ἐφιλονείκει O
Ἀντίλοχος B-PERSON
Λήμνιος B-NORP
καὶ O
Ἀντιφῶν B-PERSON
ὁ O
τερατοσκόπος O
, O
ὡς O
Πυθαγόρᾳ B-PERSON
Κύλων B-PERSON
Κροτωνιάτης B-NORP
· O

“ O
οὐκοῦν O
καὶ O
γυνὴ O
καλὴ O
χρησίμη O
ἂν O
εἴη O
παρ' O
ὅσον O
καλή O
ἐστι O
, O
καὶ O
παῖς O
καὶ O
νεανίσκος O
καλὸς O
χρήσιμος O
ἂν O
εἴη O
παρ' O
ὅσον O
καλός O
ἐστι O
; O

Ἔνθ O
' O
Ἀγαμεμνονίδην B-PERSON
κατέχει O
φυσίζοος O
αἶα O
· O

Πρὸς O
δὲ O
τούτοισι O
οὐδὲ O
〈ὁ〉 O
λόγος O
αἱρέει O
, O
τῷ O
ἐπίκουροί O
τε O
μισθωτοὶ O
καὶ O
τοξόται O
οἰκήιοι O
ἦσαν O
πλήθεϊ O
πολλοί O
, O
τοῦτον O
ὑπὸ O
τῶν O
κατιόντων O
Σαμίων B-NORP
ἐόντων O
ὀλίγων O
ἑσσωθῆναι O
. O

νομὸς O
ἕκτος O
οὗτος O
. O

Καί O
σφι O
ἤδη O
παρεσκευασμένοισι O
καὶ O
νεῶν O
ἐουσέων O
ἑτοίμων O
ἦλθε O
ἄλλη O
ἀγγελίη O
ὡς O
ἡλώκοι O
τὸ O
τεῖχος O
τῶν O
Λυδῶν B-NORP
καὶ O
ἔχοιτο O
Κροῖσος B-PERSON
ζωγρηθείς O
. O

Πειθομένων O
δὲ O
τῶν O
Ἀθηναίων B-NORP
, O
οὕτω O
δὴ O
Πεισίστρατος B-PERSON
τὸ O
τρίτον O
σχὼν O
Ἀθήνας B-LOC
ἐρρίζωσε O
τὴν O
τυραννίδα O
ἐπικούροισί O
τε O
πολλοῖσι O
καὶ O
χρημάτων O
συνόδοισι O
, O
τῶν O
μὲν O
αὐτόθεν O
, O
τῶν O
δὲ O
ἀπὸ O
Στρυμόνος B-LOC
ποταμοῦ O
συνιόντων O
, O
ὁμήρους O
τε O
τῶν O
παραμεινάντων O
Ἀθηναίων B-NORP
καὶ O
μὴ O
αὐτίκα O
φυγόντων O
παῖδας O
λαβὼν O
καὶ O
καταστήσας O
ἐς O
Νάξον B-LOC
( O
καὶ O
γὰρ O
ταύτην O
ὁ O
Πεισίστρατος B-PERSON
κατεστρέψατο O
πολέμῳ O
καὶ O
ἐπέτρεψε O
Λυγδάμι B-PERSON
) O
, O
πρός O
τε O
ἔτι O
τούτοισι O
τὴν O
νῆσον O
Δῆλον B-LOC
καθήρας O
ἐκ O
τῶν O
λογίων O
, O
καθήρας O
δὲ O
ὧδε O
· O

δῶρα O
δέ O
μιν O
τῷ O
πατρὶ O
καὶ O
τοῖσι O
ἀδελφεοῖσι O
ἐκέλευε O
πάντα O
τὰ O
ἐκείνου O
ἔπιπλα O
λαβόντα O
ἄγειν O
, O
φὰς O
ἄλλα O
οἱ O
πολλαπλήσια O
ἀντιδώσειν O
· O

ταῦτα O
δὴ O
ὁ O
Καλλίμαχος B-PERSON
ἐν O
τοῖς O
Ἰάμβοις O
( O
Pf O
191 O
32 O
) O
ἄλλως O
ἱστορεῖ O
, O
παρὰ O
Λεανδρίου B-PERSON
λαβὼν O
τοῦ O
Μιλησίου B-NORP
( O
FGrH O
492 O
F O
18 O
) O
. O

ἔφη O
δὲ O
δεῖν O
συνοικίζειν O
τὰς O
θυγατέρας O
, O
παρθένους O
μὲν O
τὴν O
ἡλικίαν O
τὸ O
δὲ O
φρονεῖν O
γυναῖκας O
· O
ὑποδεικνὺς O
ὅτι O
δεῖ O
παιδεύεσθαι O
καὶ O
τὰς O
παρθένους O
. O

τὰ O
δ' O
ἂν O
νήφοντες O
προβουλεύσωνται O
, O
μεθυσκόμενοι O
ἐπιδιαγινώσκουσι O
. O

καὶ O
αὐτοῦ O
ἐπιγέγραπται O
τῷ O
μνήματι O
( O
A O
Pal O
vii O
84 O
) O
· O
ἦ O
ὀλίγον O
τόδε O
σῆμα O
, O
τὸ O
δὲ O
κλέος O
οὐρανόμηκες O
, O
τοῦ O
πολυφροντίστου O
τοῦτο O
Θάλητος B-PERSON
ὅρη O
. O

οὐ O
γὰρ O
κομῶντες O
πρὸ O
τούτου O
ἀπὸ O
τούτου O
κομᾶν O
. O

» O
Ταῦτα O
δὲ O
εἴπας O
καὶ O
ἀνεὶς O
τὸ O
τόξον O
παρέδωκε O
τοῖσι O
ἥκουσι O
. O

« O
Ταῦτα O
ἔλεξε O
ὁ O
Χαρίλεως B-PERSON
· O

Ἑνὶ O
δὲ O
ἔπεϊ O
πάντα O
συλλαβόντα O
εἰπεῖν O
, O
κόθεν O
ἡμῖν O
ἡ O
ἐλευθερίη O
ἐγένετο O
καὶ O
τέο O
δόντος O
; O
Κότερα O
παρὰ O
[ O
τοῦ O
] O
δήμου O
ἢ O
ὀλιγαρχίης O
ἢ O
μουνάρχου O
; O
Ἔχω O
τοίνυν O
γνώμην O
ἡμέας O
ἐλευθερωθέντας O
διὰ O
ἕνα O
ἄνδρα O
τὸ O
τοιοῦτο O
περιστέλλειν O
, O
χωρίς O
τε O
τούτου O
πατρίους O
νόμους O
μὴ O
λύειν O
ἔχοντας O
εὖ O
· O

Ἔγημε O
δὲ O
αὐτὴν O
ὧδε O
· O

Ἤκμαζε O
μὲν O
οὖν O
περὶ O
τὴν O
τεσσαρακοστὴν O
δευτέραν O
Ὀλυμπιάδα O
· O
ἐτελεύτησε O
δ' O
ἐπὶ O
Ἀριστομένους B-PERSON
τῷ O
τρίτῳ O
ἔτει O
τῆς O
πεντηκοστῆς O
δευτέρας O
Ὀλυμπιάδος O
, O
βιοὺς O
ὑπὲρ O
ἔτη O
ἑβδομήκοντα O
, O
ἤδη O
γηραιός O
. O

καὶ O
ἐβουλήθη O
σπείσασθαι O
, O
καὶ O
εἰσέπεμψεν O
ἄγγελον O
. O

ἐπεὰν O
δὲ O
γένηται O
, O
τότε O
ὦν O
συγκατακληίεται O
τὰς O
νύκτας O
ἔσω O
ἐν O
τῷ O
νηῷ. O

δεινὸς O
δὲ O
ἡμῖν O
καὶ O
ὁ O
Μήδων B-NORP
βασιλεύς O
, O
οὐκ O
ἤν O
γε O
ἐθέλωμεν O
δασμοφορέειν O
· O

Ἐπείτε O
δὲ O
ἀνενειχθέντα O
τὰ O
θεοπρόπια O
ἐπύθετο O
ὁ O
Κροῖσος B-PERSON
, O
ὑπερήσθη O
τε O
τοῖσι O
χρηστηρίοισι O
, O
πάγχυ O
τε O
ἐλπίσας O
καταλύσειν O
τὴν O
Κύρου B-PERSON
βασιληίην O
πέμψας O
αὖτις O
ἐς O
Πυθὼ B-LOC
Δελφοὺς B-NORP
δωρέεται O
, O
πυθόμενος O
αὐτῶν O
τὸ O
πλῆθος O
, O
κατ' O
ἄνδρα O
δύο O
στατῆρσι O
ἕκαστον O
χρυσοῦ. O

ἦν O
τε O
δὴ O
ὅμοιος O
〈τὸ〉 O
εἶδος O
τῷ O
Σμέρδι B-PERSON
καὶ O
δὴ O
καὶ O
οὔνομα O
τὠυτὸ O
εἶχε O
  O
Σμέρδιν B-PERSON
. O

Καί O
οἱ O
ἐγένετο O
θυγάτηρ O
τῇ O
οὔνομα O
ἔθετο O
Μανδάνην B-PERSON
, O
τὴν O
ἐδόκεε O
Ἀστυάγης B-PERSON
ἐν O
τῷ O
ὕπνῳ O
οὐρῆσαι O
τοσοῦτον O
ὥστε O
πλῆσαι O
μὲν O
τὴν O
ἑωυτοῦ O
πόλιν O
, O
ἐπικατακλύσαι O
δὲ O
καὶ O
τὴν O
Ἀσίην B-LOC
πᾶσαν O
. O

Τὸν O
δὲ O
Λίνον B-PERSON
παῖδα O
εἶναι O
Ἑρμοῦ B-GOD
καὶ O
Μούσης B-GOD
Οὐρανίας I-GOD
· O
ποιῆσαι O
δὲ O
κοσμογονίαν O
, O
ἡλίου O
καὶ O
σελήνης O
πορείαν O
, O
καὶ O
ζῴων O
καὶ O
καρπῶν O
γενέσεις O
. O

Πέμπων O
δὴ O
ὦν O
ὁ O
Ὀτάνης B-PERSON
παρὰ O
ταύτην O
τὴν O
θυγατέρα O
ἐπυνθάνετο O
παρ' O
ὅτεῳ O
ἀνθρώπων O
κοιμῷτο O
, O
εἴτε O
μετὰ O
Σμέρδιος B-PERSON
τοῦ O
Κύρου B-PERSON
εἴτε O
μετὰ O
ἄλλου O
τεο O
. O

φησί O
, O
“ O
τοῖς O
γονεῦσιν O
, O
τοὺς O
αὐτοὺς O
προσδέχου O
καὶ O
παρὰ O
τῶν O
τέκνων O
” O
. O

« O
Ὁ B-PERSON
δὲ I-PERSON
Αἰθίοψ I-PERSON
μαθὼν O
ὅτι O
κατόπται O
ἥκοιεν O
, O
λέγει O
πρὸς O
αὐτοὺς O
τοιάδε O
· O

Εἰρομένου O
δὲ O
ἑτέρου O
τὸν O
πλησίον O
τίς O
εἴη O
, O
καταλέξει O
ἑωυτὸν O
μητρόθεν O
καὶ O
τῆς O
μητρὸς O
ἀνανεμέεται O
τὰς O
μητέρας O
. O

Κῦρος B-PERSON
δὲ O
ὡς O
ἀπίκετο O
καὶ O
ἀντεστρατοπεδεύσατο O
Κροίσῳ B-PERSON
, O
ἐνθαῦτα O
ἐν O
τῇ O
Πτερίῃ B-LOC
χώρῃ I-LOC
ἐπειρῶντο O
κατὰ O
τὸ O
ἰσχυρὸν O
ἀλλήλων O
. O

« O
Τούτοισι O
ἀμειψάμενος O
ὁ O
Ἅρπαγος B-PERSON
, O
ὥς O
οἱ O
παρεδόθη O
τὸ O
παιδίον O
κεκοσμημένον O
τὴν O
ἐπὶ O
θανάτῳ O
, O
ἤιε O
κλαίων O
ἐς O
τὰ O
οἰκία O
· O

χαίρω O
θηρεύουσα O
· O

Φανόδικος B-PERSON
δὲ O
περὶ O
τὴν O
Ἀθηναίων B-NORP
θάλασσαν O
εὑρεθῆναι O
καὶ O
ἀνενεχθέντα O
εἰς O
ἄστυ O
γενομένης O
ἐκκλησίας O
Βίαντι B-PERSON
πεμφθῆναι O
( O
FGrH O
397 O
F O
4a O
) O
· O
διὰ O
τί O
δέ O
, O
ἐν O
τῷ O
περὶ O
Βίαντος B-PERSON
λέξομεν O
. O

Ὡς O
δὲ O
ἄχθη O
τάχιστα O
, O
λοιδορέων O
τε O
καὶ O
κακίζων O
μιν O
ἀνέπειθε O
ἐπιθέσθαι O
τοῖσι O
Πέρσῃσι B-NORP
, O
λέγων O
τοιάδε O
· O

Εἰς O
Κόρινθον B-LOC
αὐτῷ O
πλέοντί O
ποτε O
καὶ O
χειμαζομένῳ O
συνέβη O
ταραχθῆναι O
. O

Πολλοὶ O
μὲν O
γὰρ O
ζάπλουτοι O
ἀνθρώπων O
ἀνόλβιοί O
εἰσι O
, O
πολλοὶ O
δὲ O
μετρίως O
ἔχοντες O
βίου O
εὐτυχέες O
. O

« O
Λέγει O
Ἄτοσσα B-PERSON
τάδε O
· O

ἀλλὰ O
Δημήτριος B-PERSON
ὁ O
Μάγνης B-NORP
ἐν O
τοῖς O
Περὶ O
ὁμωνύμων O
ποιητῶν O
τε O
καὶ O
συγγραφέων O
διελέγχειν O
πειρᾶται O
τὴν O
ἐπιστολὴν O
ὡς O
νεαρὰν O
καὶ O
μὴ O
τῇ O
Κρητικῇ B-LANGUAGE
φωνῇ I-LANGUAGE
γεγραμμένην O
, O
Ἀτθίδι B-LANGUAGE
δὲ O
καὶ O

Τοῦ O
δὴ O
λοιποῦ O
προσεῖχον O
αὐτῷ O
ὁ O
δῆμος O
καὶ O
ἡδέως O
καὶ O
τυραννεῖσθαι O
ἤθελον O
πρὸς O
αὐτοῦ O
· O
ὁ O
δ' O
οὐχ O
εἵλετο O
, O
ἀλλὰ O
καὶ O
Πεισίστρατον B-PERSON
τὸν O
συγγενῆ O
, O
καθά O
φησι O
Σωσικράτης B-PERSON
( O
FHG O
iv O
501 O
sq O
) O
, O
προαισθόμενος O
τὸ O
ἐφ O
' O
ἑαυτῷ O
διεκώλυσεν O
. O

τῷ O
γὰρ O
φίλῳ O
ἔφη O
χαριεῖσθαι O
μᾶλλον O
ἀποδιδοὺς O
τὰ O
ἔλαβε O
ἢ O
ἀρχὴν O
μηδὲν O
λαβών O
. O

Τέλος O
δὲ O
ἀπικόμενοι O
παρὰ O
τὸν O
Κροῖσον B-PERSON
τῶν O
Μυσῶν B-NORP
ἄγγελοι O
ἔλεγον O
τάδε O
« O
Ὦ O
βασιλεῦ O
, O
ὑὸς O
χρῆμα O
μέγιστον O
ἀνεφάνη O
ἡμῖν O
ἐν O
τῇ O
χώρῃ O
, O
ὃς O
τὰ O
ἔργα O
διαφθείρει O
. O

Περιημεκτέων O
δὲ O
τῇ O
συμφορῇ O
δεινῶς O
ἐκάλεε O
μὲν O
Δία B-GOD
καθάρσιον O
, O
μαρτυρόμενος O
τὰ O
ὑπὸ O
τοῦ O
ξείνου O
πεπονθὼς O
εἴη O
, O
ἐκάλεε O
δὲ O
ἐπίστιόν O
τε O
καὶ O
ἑταιρήιον O
, O
τὸν O
αὐτὸν O
τοῦτον O
ὀνομάζων O
θεόν O
, O
τὸν O
μὲν O
ἐπίστιον O
καλέων O
, O
διότι O
δὴ O
οἰκίοισι O
ὑποδεξάμενος O
τὸν O
ξεῖνον O
φονέα O
τοῦ O
παιδὸς O
ἐλάνθανε O
βόσκων O
, O
τὸν O
δὲ O
ἑταιρήιον O
, O
ὡς O
φύλακον O
συμπέμψας O
αὐτὸν O
εὑρήκοι O
πολεμιώτατον O
. O

ὑπεὶς O
δὲ O
τῆς O
ὀργῆς O
ἤιε O
ἆσσον O
καὶ O
ἔλεγε O
· O

Καί O
οἱ O
, O
ὡς O
συμβαλὼν O
ἐνίκησε O
τοὺς O
Ἀσσυρίους B-NORP
, O
περικατημένῳ O
τὴν O
Νίνον B-PERSON
ἐπῆλθε O
Σκυθέων B-NORP
στρατὸς O
μέγας O
, O
ἦγε O
δὲ O
αὐτοὺς O
βασιλεὺς O
ὁ O
Σκυθέων B-NORP
Μαδύης B-PERSON
Προτοθύεω B-PERSON
παῖς O
· O

κακοῦ O
γὰρ O
ἐγγὺς O
ὢν O
ἐμάνθανεν O
. O

« O
Ἄδρηστε B-PERSON
, O
ἐγώ O
σε O
συμφορῇ O
πεπληγμένον O
ἀχάρι O
, O
τήν O
τοι O
οὐκ O
ὀνειδίζω O
, O
ἐκάθηρα O
καὶ O
οἰκίοισι O
ὑποδεξάμενος O
ἔχω O
παρέχων O
πᾶσαν O
δαπάνην O
· O

Τῶν O
μὲν O
δὴ O
μάγων O
οὕτερος O
τρωματίζει O
τούτους O
, O
ὁ O
δὲ O
ἕτερος O
, O
ἐπείτε O
οἱ O
τὰ O
τόξα O
οὐδὲν O
χρηστὰ O
ἐγίνετο O
, O
ἦν O
γὰρ O
δὴ O
θάλαμος O
ἐσέχων O
ἐς O
τὸν O
ἀνδρεῶνα O
, O
ἐς O
τοῦτον O
καταφεύγει O
, O
θέλων O
αὐτοῦ O
προσθεῖναι O
τὰς O
θύρας O
. O

Περὶ O
δὲ O
τῶν O
ἐν O
τῇ O
Εὐρώπῃ B-LOC
τῶν O
πρὸς O
ἑσπέρην O
ἐσχατιέων O
ἔχω O
μὲν O
οὐκ O
ἀτρεκέως O
λέγειν O
· O

Πέμπτῃ O
δὲ O
ἢ O
ἕκτῃ O
ἡμέρῃ O
ἀπὸ O
τούτων O
τάδε O
οἱ O
συνήνεικε O
γενέσθαι O
. O

Γράψας O
ἐς O
βυβλίον O
τὰ O
ἐβούλετο O
, O
ἁλίην O
τῶν O
Περσέων B-NORP
ἐποιήσατο O
, O
μετὰ O
δὲ O
ἀναπτύξας O
τὸ O
βυβλίον O
καὶ O
ἐπιλεγόμενος O
ἔφη O
Ἀστυάγεά B-PERSON
μιν O
στρατηγὸν O
Περσέων B-NORP
ἀποδεικνύναι O
. O

ἠξίωσέ O
τε O
Ἀθηναίους B-NORP
τὰς O
ἡμέρας O
κατὰ O
σελήνην O
ἄγειν O
. O

τὸν O
γέροντα O
δὲ O
οὐδεὶς O
ὑβρίζειν O
ἤθελʼ O
εἰσορῶν O
τὸ O
σὸν O
κάρα O
· O

φρονοῦσι O
γὰρ O
κάκιον O
Ἑλλήνων B-NORP
πολύ O
. O

ἢ O
σοὶ O
πάλιν O
ἀναστρέψω O
δίκην O
; O

Τοῦ O
μὲν O
δὴ O
πρώτου O
κύκλου O
οἱ O
προμαχεῶνές O
εἰσι O
λευκοί O
, O
τοῦ O
δὲ O
δευτέρου O
μέλανες O
, O
τρίτου O
δὲ O
κύκλου O
φοινίκεοι O
, O
τετάρτου O
δὲ O
κυάνεοι O
, O
πέμπτου O
δὲ O
σανδαράκινοι O
. O

Τάφρος O
μὲν O
πρῶτά O
μιν O
βαθέα O
τε O
καὶ O
εὐρέα O
[ O
καὶ O
] O
πλέη O
ὕδατος O
περιθέει O
, O
μετὰ O
δὲ O
τεῖχος O
πεντήκοντα O
μὲν O
πήχεων O
βασιληίων O
ἐὸν O
τὸ O
εὖρος O
, O
ὕψος O
δὲ O
διηκοσίων O
πήχεων O
· O

Οἱ O
δὲ O
ἀμείβοντο O
ὡς O
εἴη O
ἀμείνων O
τοῦ O
πατρός O
· O

ὡς O
δὲ O
οὐχ O
εὕρισκε O
, O
παρεγένετο O
εἰς O
τὸν O
ἀγρόν O
, O
καὶ O
μετεσκευασμένα O
πάντα O
καταλαβὼν O
καὶ O
παρ' O
ἑτέρῳ O
τὴν O
κτῆσιν O
, O
πάλιν O
ἧκεν O
εἰς O
ἄστυ O
διαπορούμενος O
. O

Οἱ O
δ' O
ἐκ O
τῆς O
αὐτῆς O
κώμης O
Μῆδοι B-NORP
ὁρῶντες O
αὐτοῦ O
τοὺς O
τρόπους O
δικαστήν O
μιν O
ἑωυτῶν O
αἱρέοντο O
· O

Ἐπείτε O
δὲ O
κατέστη O
ὁ O
θόρυβος O
καὶ O
ἐκτὸς O
πέντε O
ἡμερέων O
ἐγένετο O
, O
ἐβουλεύοντο O
οἱ O
ἐπαναστάντες O
τοῖσι O
μάγοισι O
περὶ O
τῶν O
πάντων O
πρηγμάτων O
, O
καὶ O
ἐλέχθησαν O
λόγοι O
ἄπιστοι O
μὲν O
ἐνίοισι O
Ἑλλήνων B-NORP
, O
ἐλέχθησαν O
δ' O
ὦν O
. O

Ἄγρων B-PERSON
μὲν O
γὰρ O
ὁ O
Νίνου B-PERSON
τοῦ O
Βήλου B-LOC
τοῦ O
Ἀλκαίου B-PERSON
πρῶτος O
Ἡρακλειδέων B-NORP
βασιλεὺς O
ἐγένετο O
Σαρδίων B-LOC
, O
Κανδαύλης B-PERSON
δὲ O
ὁ O
Μύρσου B-PERSON
ὕστατος O
. O

Γέγονε O
δὲ O
καὶ O
ἕτερος O
Σωκράτης B-PERSON
, O
ἱστορικός O
, O
περιήγησιν O
Ἄργους B-LOC
γεγραφώς O
· O

Ἦν O
γὰρ O
δὴ O
ὁ O
Κῦρος B-PERSON
οὗτος O
ἡμίονος O
· O

ἐπιφανέος O
δὲ O
τούτου O
γενομένου O
αὐτίκα O
οἱ O
Αἰγύπτιοι B-NORP
εἵματά O
τε O
ἐφόρεον O
τὰ O
κάλλιστα O
καὶ O
ἦσαν O
ἐν O
θαλίῃσι O
. O

Δαρεῖος B-PERSON
δὲ O
ὑποδεξάμενος O
ἐπετέλεε O
· O

» O
Ὦ O
Λακεδαιμόνιοι B-NORP
, O
χρήσαντος O
« O
τοῦ O
θεοῦ O
τὸν B-PERSON
Ἕλληνα I-PERSON
φίλον O
προσθέσθαι O
, O
ὑμέας O
γὰρ O
πυνθά»νομαι O
προεστάναι O
τῆς O
Ἑλλάδος B-LOC
, O
ὑμέας O
ὦν O
κατὰ O
τὸ O
χρη«στήριον O
προσκαλέομαι O
φίλος O
τε O
θέλων O
γενέσθαι O
καὶ O
σύμ»μαχος O
ἄνευ O
τε O
δόλου O
καὶ O
ἀπάτης O
. O

Ἀστυάγης B-PERSON
δὲ O
ὡς O
ἐπύθετο O
Κῦρον B-PERSON
ταῦτα O
πρήσσοντα O
, O
πέμψας O
ἄγγελον O
ἐκάλεε O
αὐτόν O
. O

Ἀλυάττης B-PERSON
δὲ O
ὁ O
Λυδὸς B-NORP
τὸν O
πρὸς O
Μιλησίους B-NORP
πόλεμον O
διενείκας O
μετέπειτα O
τελευτᾷ O
, O
βασιλεύσας O
ἔτεα O
ἑπτὰ O
καὶ O
πεντήκοντα O
. O

Καὶ O
τάδε O
τοι O
ἐκέλευσε O
εἰπεῖν O
, O
ἢν O
μὴ O
ἀποκτείνῃς O
αὐτό O
, O
ἀλλά O
τεῳ O
τρόπῳ O
περιποιήσῃς O
, O
ὀλέθρῳ O
τῷ O
κακίστῳ O
σε O
διαχρήσεσθαι O
. O

καὶ O
ἐφαίνετο O
μετρεόμενον O
τὸ O
τῶν O
παιδισκέων O
ἔργον O
ἐὸν O
μέγιστον O
. O

Παρῆσαν O
δὲ O
μετὰ O
τοῦτο O
οἱ O
Λυδοὶ B-NORP
φέροντες O
τὸν O
νεκρόν O
, O
ὄπισθε O
δὲ O
εἵπετό O
οἱ O
ὁ O
φονεύς O
. O

— O
κατεστραμμένων O
δὴ O
τούτων O
[ O
καὶ O
προσεπικτω O
μένου O
Κροίσου B-PERSON
Λυδοῖσι B-NORP
] O
, O
ἀπικνέονται O
ἐς O
Σάρδις B-LOC
ἀκμαζούσας O
πλούτῳ O
ἄλλοι O
τε O
οἱ O
πάντες O
ἐκ O
τῆς O
Ἑλλάδος B-LOC
σοφισταί O
, O
οἳ O
τοῦτον O
τὸν O
χρόνον O
ἐτύγχανον O
ἐόντες O
, O
ὡς O
ἕκαστος O
αὐτῶν O
ἀπικνέοιτο O
, O
καὶ O
δὴ O
καὶ O
Σόλων B-PERSON
ἀνὴρ O
Ἀθηναῖος B-NORP
, O
ὃς O
Ἀθηναίοισι B-NORP
νόμους O
κελεύσασι O
ποιήσας O
ἀπεδήμησε O
ἔτεα O
δέκα O
, O
κατὰ O
θεωρίης O
πρόφασιν O
ἐκπλώσας O
, O
ἵνα O
δὴ O
μή O
τινα O
τῶν O
νόμων O
ἀναγκασθῇ O
λῦσαι O
τῶν O
ἔθετο O
. O

ἕκτος O
Πάριος B-NORP
, O
ἀγαλματοποιός O
· O

Εὔδοξος B-PERSON
δ' O
ὁ O
Κνίδιος B-NORP
καὶ O
Εὐάνθης B-PERSON
ὁ O
Μιλήσιός B-NORP
( O
FHG O
iii O
2 O
, O
n O
) O
φασι O
τῶν O
Κροίσου B-PERSON
τινὰ O
φίλων O
λαβεῖν O
παρὰ O
τοῦ O
βασιλέως O
ποτήριον O
χρυσοῦν O
, O
ὅπως O
δῷ O
τῷ O
σοφωτάτῳ O
τῶν O
Ἑλλήνων B-NORP
· O
τὸν O
δὲ O
δοῦναι O
Θαλῇ. B-PERSON

Μετέβαλον O
δὲ O
ὧδε O
ἐς O
εὐνομίην O
· O

Ἔχων O
δὲ O
ξεινίην O
Ἀμάσι B-PERSON
τῷ O
Αἰγύπτου B-LOC
βασιλέϊ O
συνεθήκατο O
, O
πέμπων O
τε O
δῶρα O
καὶ O
δεκόμενος O
ἄλλα O
παρ' O
ἐκείνου O
. O

γυναικὶ O
μὴ O
φιλοφρονεῖσθαι O
, O
μηδὲ O
μάχεσθαι O
, O
ἀλλοτρίων O
παρόντων O
· O
τὸ O
μὲν O
γὰρ O
ἄνοιαν O
, O
τὸ O
δὲ O
μανίαν O
σημαίνει O
. O

καὶ O
αὐτῷ O
προξενίαν O
ἔδοσαν O
οἱ O
Λακεδαιμόνιοι B-NORP
. O

» O
Ἥσθη O
τε O
ταῦτα O
ἀκούσας O
ὁ O
Καμβύσης B-PERSON
καὶ O
ἐπαίνεε O
  O
τὴν O
Κροίσου B-PERSON
κρίσιν O
. O

Ἀπικόμενος O
δὲ O
ἐξεινίζετο O
ἐν O
τοῖσι O
βασιληίοισι O
ὑπὸ O
τοῦ O
Κροίσου B-PERSON
· O

καὶ O
ἐπῄνει O
σχολὴν O
ὡς O
κάλλιστον O
κτημάτων O
, O
καθὰ O
καὶ O
Ξενοφῶν B-PERSON
ἐν O
Συμποσίῳ O
φησίν O
( O
iv O
44 O
) O
. O

οἱ O
δὲ O
εἶπαν O
ὅτι O
Ἀγβάτανα B-LOC
. O

προσεστεῶσι O
δὲ O
τῇ O
θύρῃ O
καὶ O
εἰρομένοις O
ὁκοῖόν O
τι O
εἴη O
, O
διεὶς O
δάκτυλον O
ἐκ O
τῆς O
κληίθρης O
ἔδειξ O
' O
ἂν O
ὡς O
ἔθυον O

Πολυκράτης B-PERSON
δὲ O
πάσης O
συμβουλίης O
ἀλογήσας O
ἔπλεε O
παρὰ O
τὸν O
Ὀροίτην B-PERSON
, O
ἅμα O
ἀγόμενος O
ἄλλους O
τε O
πολλοὺς O
τῶν O
ἑταίρων O
, O
ἐν O
δὲ O
δὴ O
καὶ O
Δημοκήδεα B-PERSON
τὸν O
Καλλιφῶντος B-PERSON
Κροτωνιήτην B-NORP
ἄνδρα O
, O
ἰητρόν O
τε O
ἐόντα O
καὶ O
τὴν O
τέχνην O
ἀσκέοντα O
ἄριστα O
τῶν O
κατ' O
ἑωυτόν O
. O

οὐδένα O
γὰρ O
ἡγεῖσθαι O
τῶν O
ἄλλων O
ἐπίσης O
ἄξιον O
αὐτῷ. O

Δοκεῖ O
δὲ O
πρῶτος O
, O
καθά O
φησι O
Φαβωρῖνος B-PERSON
ἐν O
Παντοδαπῇ O
ἱστορίᾳ O
( O
FHG O
iii O
581 O
) O
, O
τὴν O
Ὁμήρου B-PERSON
ποίησιν O
ἀποφήνασθαι O
εἶναι O
περὶ O
ἀρετῆς O
καὶ O
δικαιοσύνης O
· O

Ἑτέρων O
δέ O
ἐστι O
Ἰνδῶν B-NORP
ὅδε O
ἄλλος O
τρόπος O
· O

Τὸν O
μέν O
νυν O
μάλιστα O
χρῆν O
ἐμέο O
αἰσχρὰ O
πρὸς O
τῶν O
μάγων O
πεπονθότος O
τιμωρέειν O
ἐμοί O
, O
οὗτος O
μὲν O
ἀνοσίῳ O
μόρῳ O
τετελεύτηκε O
ὑπὸ O
τῶν O
ἑωυτοῦ O
οἰκηιοτάτων O
· O

Μετὰ O
δὲ O
ταῦτα O
ὁ O
Καμβύσης B-PERSON
ἐβουλεύσατο O
τριφασίας O
στρατηίας O
, O
ἐπί O
τε O
Καρχηδονίους B-NORP
καὶ O
ἐπὶ O
Ἀμμωνίους B-NORP
καὶ O
ἐπὶ O
τοὺς O
μακροβίους O
Αἰθίοπας B-NORP
, O
οἰκημένους O
δὲ O
Λιβύης B-LOC
ἐπὶ O
τῇ O
νοτίῃ O
θαλάσσῃ. O

Διέπεμπε O
δὲ O
πειρώμενος O
τῶν O
μαντηίων O
ὅ O
τι O
φρονέοιεν O
, O
ὡς O
, O
εἰ O
φρονέοντα O
τὴν O
ἀληθείην O
εὑρεθείη O
, O
ἐπείρηταί O
σφεα O
δεύτερα O
πέμπων O
εἰ O
ἐπιχειρέοι O
ἐπὶ O
Πέρσας B-NORP
στρατεύεσθαι O
. O

» O
Ἄνδρες O
Κροτωνιῆται B-NORP
, O
ὁρᾶτε O
τὰ O
ποιέετε O
· O

ἔφη O
, O
“ O
διὰ O
τοῦ O
τρίβωνος O
τὴν O
κενο O
δοξίαν O
” O
. O

“ O
ὃ O
μέλλεις O
πράττειν O
, O
μὴ O
πρόλεγε O
· O
ἀποτυχὼν O
γὰρ O
γελασθήσῃ O
” O
. O

ὦ O
φίλτατʼ O
ἀνδρῶν O
— O
καὶ O
γὰρ O
οὐκέτʼ O
ὢν O
ὅμως O
τῶν O
φιλτάτων O
ἔμοιγʼ O
ἀριθμήσῃ O
, O
τέκνον O
— O
οὐκέτι O
γενείου O
τοῦδε O
θιγγάνων O
χερί O
, O
τὸν O
μητρὸς O
αὐδῶν O
πατέρα O
προσπτύξῃ O
, O
τέκνον O
, O
λέγων O
· O

ἐστρατεύσατο O
γοῦν O
εἰς O
Ἀμφίπολιν B-LOC
· O

Ἐξέδοσαν O
δὲ O
οἱ O
Χῖοι B-NORP
ἐπὶ O
τῷ O
Ἀταρνέϊ B-LOC
μισθῷ. O

σάφʼ O
ἴσθι O
, O
σιγῇ O
γʼ O
ὑπʼ O
ἐλάταις O
καθήμενος O
. O

Δοκεῖ O
δὲ O
καὶ O
ἐν O
τοῖς O
πολιτικοῖς O
ἄριστα O
βεβουλεῦσθαι O
. O

τεσσαρεσκαιδέκατος O
Ἐφέσιος B-NORP
, O
ζω O
γράφος O
, O
οὗ O
μέμνηται O
Θεοφάνης B-PERSON
ἐν O
τῷ O
Περὶ O
γραφικῆς O
( O
FHG O
iii O
316 O
) O
· O

ἐπειδὴ O
τεσσερεσκαιδεκάτη O
ἐγένετο O
ἡμέρη O
πολιορκεομένῳ O
Κροίσῳ B-PERSON
, O
Κῦρος B-PERSON
τῇ O
στρατιῇ O
τῇ O
ἑωυτοῦ O
διαπέμψας O
ἱππέας O
προεῖπε O
τῷ O
πρώτῳ O
ἐπιβάντι O
τοῦ O
τείχεος O
δῶρα O
δώσειν O
. O

ὥς O
τις O
εἶ O
πάλαι O
σοφός O
. O

Ὁ O
δὲ O
Ἄμασις B-PERSON
τῇ O
δυνάμι O
τῶν O
Περσέων B-NORP
ἀχθόμενος O
καὶ O
ἀρρωδέων O
οὐκ O
εἶχε O
οὔτε O
δοῦναι O
οὔτε O
ἀρνήσασθαι O
· O

τὸ O
δ' O
ἐν O
Δίῳ B-LOC
τῆς O
Μακεδονίας B-LOC
ἐπίγραμμα O
, O
κεραυνωθῆναι O
αὐτόν O
, O
λέγον O
οὕτως O
( O
A O
Pal O
vii O
617 O
) O
· O

Καὶ O
γεγένηται O
μέν O
, O
καθά O
φησιν O
Ἀπολλόδωρος B-PERSON
( O
FGrH O
244 O
F O
66 O
) O
, O
περὶ O
τὴν O
Σάρδεων B-LOC
ἅλωσιν O
, O
ἐτελεύτησε O
δὲ O
τῇ O
ἑξηκοστῇ O
τρίτῃ O
Ὀλυμπιάδι O
. O

εἰπόντος O
τινὸς O
ὡς O
ἀεὶ O
τοὺς O
φιλοσόφους O
βλέποι O
παρὰ O
ταῖς O
τῶν O
πλουσίων O
θύραις O
, O
“ O
καὶ O
γὰρ O
οἱ O
ἰατροί O
” O
. O

γένεθλα O
μετʼ O
ἐμὲ O
μετʼ O
ἐμὲ O
τοῦδʼ O
ἔθιγε O
θηρός O
· O

Ἔστι O
δὲ O
τοῦτο O
τὸ O
ἱρόν O
, O
ὡς O
ἐγὼ O
πυνθανόμενος O
εὑρίσκω O
, O
πάντων O
ἀρχαιότατον O
ἱρῶν O
, O
ὅσα O
ταύτης O
τῆς O
θεοῦ O
· O

Οἱ O
μὲν O
δὴ O
λέγουσι O
τοὺς O
ἀποπεμφθέντας O
Σαμίων B-NORP
ὑπὸ O
Πολυκράτεος B-PERSON
οὐκ O
ἀπικέσθαι O
ἐς O
Αἴγυπτον B-LOC
, O
ἀλλ' O
ἐπείτε O
ἐγένοντο O
ἐν O
Καρπάθῳ B-LOC
πλέοντες O
, O
δοῦναι O
σφίσι O
λόγον O
, O
καί O
σφι O
ἁδεῖν O
τὸ O
προσωτέρω O
μηκέτι O
πλέειν O
· O

ᾄξας O
γὰρ O
εἰς O
τὴν O
ἐκκλησίαν O
μετὰ O
δόρατος O
καὶ O
ἀσπίδος O
προεῖπεν O
αὐτοῖς O
τὴν O
ἐπίθεσιν O
τοῦ O
Πεισιστράτου B-PERSON
· O
καὶ O
οὐ O
μόνον O
, O
ἀλλὰ O
καὶ O
βοηθεῖν O
ἕτοιμος O
εἶναι O
, O
λέγων O
ταῦτα O
· O
ἄνδρες O
Ἀθηναῖοι B-NORP
, O
τῶν O
μὲν O
σοφώτερος O
, O
τῶν O
δὲ O
ἀνδρειότερός O
εἰμι O
· O
σοφώτερος O
μὲν O
τῶν O
τὴν O
ἀπάτην O
Πεισιστράτου B-PERSON
μὴ O
συνιέντων O
, O
ἀνδρειότερος O
δὲ O
τῶν O
ἐπισταμένων O
μέν O
, O
διὰ O
δέος O
δὲ O
σιωπώντων O
. O

Σταθέντα O
δὲ O
ἐς O
μέσον O
εἰρώτα O
ὁ O
Δαρεῖος B-PERSON
τὴν O
τέχνην O
εἰ O
ἐπίσταιτο O
· O

Πρὸς O
δὲ O
καὶ O
τῆς O
ἑωυτοῦ O
γυναικὸς O
τὰ O
ἀπὸ O
τῆς O
δειρῆς O
ἀνέθηκε O
ὁ O
Κροῖσος B-PERSON
καὶ O
τὰς O
ζώνας O
. O

» O
Εἴπας O
δὲ O
ταῦτα O
ὁ O
Κροῖσος B-PERSON
μεταπέμπεται O
τὸν O
Φρύγα B-PERSON
Ἄδρηστον B-PERSON
, O
ἀπικομένῳ O
δέ O
οἱ O
λέγει O
τάδε O
· O

Οὕτω O
οὔτε O
τὸν O
νόμον O
ἔλυσαν O
δείσαντες O
Καμβύσην B-PERSON
, O
ἵνα O
τε O
μὴ O
αὐτοὶ O
ἀπόλωνται O
τὸν O
νόμον O
περιστέλλοντες O
παρεξεῦρον O
ἄλλον O
νόμον O
σύμμαχον O
τῷ O
θέλοντι O
γαμέειν O
ἀδελφεάς O
. O

Αὐτοῦ O
δὴ O
ὦν O
τούτου O
εἵνεκεν O
ἐσεσόφιστο O
, O
ἵνα O
τῷ O
Κροίσῳ B-PERSON
ἄχρηστον O
ᾖ O
τὸ O
ἱππικόν O
, O
τῷ O
δή O
τι O
καὶ O
ἐπεῖχε O
ἐλλάμψεσθαι O
ὁ B-PERSON
Λυδός I-PERSON
. O

ἀτελέα O
γὰρ O
Πέρσαι B-NORP
νέμονται O
χώρην O
. O

Ἀποκτείναντες O
δὲ O
τοὺς O
μάγους O
καὶ O
ἀποταμόντες O
αὐτῶν O
τὰς O
κεφαλὰς O
τοὺς O
μὲν O
τρωματίας O
ἑωυτῶν O
αὐτοῦ O
λείπουσι O
καὶ O
ἀδυνασίης O
εἵνεκεν O
καὶ O
φυλακῆς O
τῆς O
ἀκροπόλιος O
, O
οἱ O
δὲ O
πέντε O
αὐτῶν O
ἔχοντες O
τῶν O
μάγων O
τὰς O
κεφαλὰς O
ἔθεον O
ἔξω O
, O
βοῇ O
τε O
καὶ O
πατάγῳ O
χρεώμενοι O
, O
καὶ O
Πέρσας B-NORP
τοὺς O
ἄλλους O
ἐπεκαλέοντο O
ἐξηγεόμενοί O
τε O
τὸ O
πρῆγμα O
καὶ O
δεικνύντες O
τὰς O
  O
κεφαλάς O
· O

« O
Ἀμείβεται O
ὁ O
Ἀστυάγης B-PERSON
τοῖσδε O
· O

ἡ O
δὲ O
ἐν O
λίμνῃ O
φύεται O
οὐ O
βαθέῃ O
, O
περὶ O
δὲ O
αὐτὴν O
καὶ O
ἐν O
αὐτῇ O
αὐλίζεταί O
κου O
θηρία O
πτερωτά O
, O
τῇσι O
νυκτερίσι O
προσείκελα O
μάλιστα O
, O
καὶ O
τέτριγε O
δεινόν O
, O
καὶ O
ἐς O
ἀλκὴν O
ἄλκιμα O
· O

Ὡς O
δὲ O
ἀνευρεῖν O
οὐκ O
οἷοί O
τε O
ἐγίνοντο O
τὴν O
θήκην O
τοῦ O
Ὀρέστεω B-PERSON
, O
ἔπεμπον O
αὖτις O
ἐς O
τὸν O
θεὸν O
ἐπειρησομένους O
τὸν O
χῶρον O
ἐν O
τῷ O
κέοιτο O
Ὀρέστης B-PERSON
. O

εἴην O
δὴ O
τότ O
' O
ἐγὼ O
Φολεγάνδριος B-NORP
ἢ O
Σικινίτης B-NORP
ἀντί O
γ O
' O
Ἀθηναίου B-NORP
, O
πατρίδ O
' O
ἀμειψάμενος O
· O
αἶψα O
γὰρ O
ἂν O
φάτις O
ἥδε O
μετ' O
ἀνθρώποισι O
γένοιτο O
· O
Ἀττικὸς B-NORP
οὗτος O
ἀνὴρ O
τῶν O
Σαλαμιναφετῶν B-NORP
. O

Διόνυσος B-GOD
ἡμᾶς O
εἰσέβησʼ O
, O
ὁ O
τοῦ O
Διός B-GOD
. O

Οὗτοι O
μέν O
νυν O
Ἰώνων B-NORP
μοῦνοι O
τὴν O
δουλοσύνην O
οὐκ O
ἀνεχόμενοι O
ἐξέλιπον O
τὰς O
πατρίδας O
. O

Ἱερώνυμος B-PERSON
δ' O
ἐν O
τῷ O
δευτέρῳ O
τῶν O
Σποράδην O
ὑπομνημάτων O
( O
Hiller O
ix O
) O
φησὶν O
ὅτι O
ὁ O
Περικλῆς B-PERSON
παρήγαγεν O
αὐτὸν O
ἐπὶ O
τὸ O
δικαστήριον O
διερρυηκότα O
καὶ O
λεπτὸν O
ὑπὸ O
νόσου O
, O
ὥστε O
ἐλέῳ O
μᾶλλον O
ἢ O
κρίσει O
ἀφεθῆναι O
. O

οὐ O
θέμις O
ἀκοῦσαί O
σʼ O
, O
ἔστι O
δʼ O
ἄξιʼ O
εἰδέναι O
. O

οἱ O
δὲ O
καὶ O
ἐπειπεῖν O
φασιν O
αὐτὸν O
ὡς O
ἄμεινον O
ταῦτα O
δι' O
Ἀρίστιππον B-PERSON
ἢ O
διὰ O
ταῦτα O
Ἀρίστιππον B-PERSON
ἀπολέσθαι O
. O

Τούτων O
εἵνεκεν O
μᾶλλόν O
τι O
περὶ O
Σαμίων B-NORP
ἐμήκυνα O
. O

αὐτὰς O
ἐκείνας O
εἰσορᾶν O
δοκῶ O
σʼ O
ὁρῶν O
. O

Οἵδε O
δὲ O
φόρον O
μὲν O
οὐδένα O
ἐτάχθησαν O
φέρειν O
, O
δῶρα O
δὲ O
ἀγίνεον O
· O

ὁ O
δ' O
ἀνδριαντοποιός O
, O
οὗ O
μέμνηται O
Ἀντίγονος B-PERSON
· O

οὗτος O
ἀρχὴν O
ἀέρα O
εἶπε O
καὶ O
τὸ O
ἄπειρον O
. O

οὐδαμῶς O
γὰρ O
ἐώθεσαν O
πρότερον O
τῇσι O
ἀδελφεῇσι O
συνοικέειν O
Πέρσαι B-NORP
. O

Οὗτοι O
χαρακτῆρες O
γλώσσης O
τέσσερες O
γίνονται O
. O

Ἀλλὰ O
παρατρέπουσι O
τὸν O
λόγον O
προσποιεύμενοι O
τῇ O
Κύρου B-PERSON
οἰκίῃ O
συγγενέες O
εἶναι O
. O

οἱ O
δ' O
ἐπιτρέποντες O
τὸ O
ξυνὸν O
ἔβλαπτον O
, O
οἳ O
οὐκ O
ἐγένοντο O
ἐμποδὼν O
Πεισιστράτῳ B-PERSON
ἐπιθέσθαι O
τυραννίδι O
. O

Λαβὼν O
χλανίδα O
καὶ O
περιβαλόμενος O
πυρρὴν O
ἠγόραζε O
ἐν O
τῇ O
Μέμφι B-LOC
. O

Παρμενίδης B-PERSON
μὲν O
οὖν O
δῆμον O
εἶναι O
Λακωνικῆς B-NORP
, O
ὅθεν O
εἶναι O
τὸν O
Μύσωνα B-PERSON
. O

Ζωπύρου B-PERSON
δὲ O
τούτου O
γίνεται O
Μεγάβυζος B-PERSON
, O
ὃς O
ἐν O
Αἰγύπτῳ B-LOC
ἀντία O
Ἀθηναίων B-NORP
καὶ O
τῶν O
συμμάχων O
ἐστρατήγησε O
· O

τρωματίσας O
ἑωυτόν O
τε O
καὶ O
ἡμιόνους O
ἤλασε O
ἐς O
τὴν O
ἀγορὴν O
τὸ O
ζεῦγος O
ὡς O
ἐκπεφευγὼς O
τοὺς O
ἐχθρούς O
, O
οἵ O
μιν O
ἐλαύνοντα O
ἐς O
ἀγρὸν O
ἠθέλησαν O
ἀπολέσαι O
δῆθεν O
, O
ἐδέετό O
τε O
τοῦ O
δήμου O
φυλακῆς O
τινος O
πρὸς O
αὐτοῦ O
κυρῆσαι O
, O
πρότερον O
εὐδοκιμήσας O
ἐν O
τῇ O
πρὸς O
Μεγαρέας B-NORP
γενομένῃ O
στρατηγίῃ O
, O
Νίσαιάν B-LOC
τε O
ἑλὼν O
καὶ O
ἄλλα O
ἀποδεξάμενος O
μεγάλα O
ἔργα O
. O

τὸν O
ἀνθεμώδη O
Τμῶλον B-LOC
οἶσθά O
που O
κλύων O
. O

» O
Ἀμείβεται O
Κροῖσος B-PERSON
· O

Οὐ O
γάρ O
τι O
ὁ O
μέγα O
πλούσιος O
μᾶλλον O
τοῦ O
ἐπ' O
ἡμέρην O
ἔχοντος O
ὀλβιώτερός O
ἐστι O
, O
εἰ O
μή O
οἱ O
τύχη O
ἐπίσποιτο O
πάντα O
καλὰ O
ἔχοντα O
εὖ O
τελευτῆσαι O
τὸν O
βίον O
. O

καί O
κως O
εἴτε O
ἐκ O
προνοίης O
αὐτὸν O
κατηλογέοντα O
τὰ O
Ὀροίτεω B-PERSON
πρήγματα O
, O
εἴτε O
καὶ O
συντυχίη O
τις O
τοιαύτη O
ἐπεγένετο O
· O

τῷ O
ἄρχοντι O
, O
ἐὰν O
μεθύων O
ληφθῇ O
, O
θάνατον O
εἶναι O
τὴν O
ζημίαν O
. O

Τοῦτον O
προθυμεόμενοι O
ἑλεῖν O
οὐ O
δυνάμεθα O
. O

καὶ O
ἀπεστάλη O
ὁ O
τρίπους O
· O
καὶ O
ὁ O
Βίας B-PERSON
ἰδὼν O
ἔφη O
τὸν O
Ἀπόλλω B-GOD
σοφὸν O
εἶναι O
, O
οὐδὲ O
προσήκατο O
. O

τάχα O
δὲ O
Καδμεῖοι B-NORP
καὶ O
παῖς O
γε O
Πενθεὺς B-PERSON
ματέρʼ O
ἐπαινέσεται O
, O
λαβοῦσαν O
ἄγραν O
τάνδε O
λεοντοφυῆ. O

πῶς O
ἄν O
τις O
ἀτυχίαν O
ῥᾷστα O
φέροι O
, O
“ O
εἰ O
τοὺς O
ἐχθροὺς O
χεῖρον O
πράσσοντας O
βλέποι O
” O
· O
πῶς O
ἂν O
ἄριστα O
καὶ O
δικαιότατα O
βιώσαιμεν O
, O
“ O
ἐὰν O
ἃ O
τοῖς O
ἄλλοις O
ἐπιτιμῶμεν O
, O
αὐτοὶ O
μὴ O
δρῶμεν O
” O
· O
τίς O
εὐδαίμων O
, O
“ O
ὁ O
τὸ O
μὲν O
σῶμα O
ὑγιής O
, O
τὴν O
δὲ O
ψυχὴν O
εὔπορος O
, O
τὴν O
δὲ O
φύσιν O
εὐπαίδευτος O
” O
. O

ἐγένετο O
γὰρ O
ὦν O
τοῦτο O
ὅτε O
πρῶτοι O
μὲν O
Κροτωνιῆται B-NORP
ἰητροὶ O
ἐλέγοντο O
ἀνὰ O
τὴν O
Ἑλλάδα B-LOC
εἶναι O
, O
δεύτεροι O
δὲ O
Κυρηναῖοι B-NORP
. O

ὃς O
δ' O
ἂν O
αὐτῶν O
πλεῖστα O
ἔχων O
διατελέῃ O
καὶ O
ἔπειτα O
τελευτήσῃ O
εὐχαρίστως O
τὸν O
βίον O
, O
οὗτος O
παρ' O
ἐμοὶ O
τὸ O
οὔνομα O
τοῦτο O
, O
ὦ O
βασιλεῦ O
, O
δίκαιός O
ἐστι O
φέρεσθαι O
. O

Λέγεται O
δὲ O
καὶ O
τάδε O
ὑπ' O
αὐτῶν O
Ἀμμωνίων B-NORP
· O

ὦναξ O
Βρόμιε B-GOD
, O
θεὸς O
φαίνῃ O
μέγας O
. O

» O
Ἐνθαῦτα O
Καμβύσην B-PERSON
τὸν O
Κύρου B-PERSON
ἐστὶ O
πεπρωμένον O
τελευτᾶν O
. O

Ἐν O
δὲ O
τούτῳ O
τά O
τε O
αἰπόλια O
καὶ O
τὰς O
ποίμνας O
καὶ O
τὰ O
βουκόλια O
ὁ O
Κῦρος B-PERSON
πάντα O
τοῦ O
πατρὸς O
συναλίσας O
ἐς O
τὠυτὸ O
ἔθυε O
καὶ O
παρεσκεύαζε O
ὡς O
δεξόμενος O
τὸν O
Περσέων B-NORP
στρατόν O
, O
πρὸς O
δὲ O
οἴνῳ O
τε O
καὶ O
σιτίοισι O
ὡς O
ἐπιτηδεοτάτοισι O
· O

ἔνατος O
Βυζάντιος B-NORP
, O
ἀπὸ O
λόγων O
πολιτικῶν O
· O

Ἰδὼν O
δὲ O
τοῦτό O
σφεας O
ὁ O
Βαγαῖος B-PERSON
πειθομένους O
τῷ O
βυβλίῳ O
, O
ἐνθαῦτα O
δὴ O
θαρσήσας O
τὸ O
τελευταῖον O
τῶν O
βυβλίων O
διδοῖ O
τῷ O
γραμματιστῇ O
, O
ἐν O
τῷ O
ἐγέγραπτο O
· O

ἐγὼ O
δὲ O
δεῖν O
γε O
, O
κυριώτερος O
σέθεν O
. O

Κατεστρέψατο O
μὲν O
Ἴωνάς B-NORP
τε O
καὶ O
Αἰολέας B-NORP
καὶ O
Δωριέας B-NORP
τοὺς O
ἐν O
τῇ O
Ἀσίῃ B-LOC
, O
φίλους O
δὲ O
προσεποιήσατο O
Λακεδαιμονίους B-NORP
. O

ἐμοὶ O
γὰρ O
βασιλεὺς O
Καμβύσης B-PERSON
ἐπιβουλεύει O
θάνατον O
καί O
  O
μοι O
τοῦτο O
ἐξαγγέλλεται O
σαφηνέως O
. O

Κατὰ O
μὲν O
τὸν O
πρὸς O
Μιλησίους B-NORP
τε O
καὶ O
Θρασύβουλον B-PERSON
πόλεμον O
Ἀλυάττῃ B-PERSON
ὧδε O
ἔσχε O
. O

εἶτα O
νοῦς O
ἐλθὼν O
αὐτὰ O
διεκόσμησε O
. O

εἶπεν O
, O
“ O
ἵν O
' O
ἡμῶν O
πυκτευόντων O
ἕκαστος O
ὑμῶν O
λέγῃ O
, O
εὖ O
Σώκρατες B-PERSON
, O
εὖ O
Ξανθίππη B-PERSON
; O

ἐν O
Δήλῳ. B-LOC

Ἐγὼ O
γὰρ O
ἐὼν O
ἐν O
Αἰγύπτῳ B-LOC
εἶδον O
ὄψιν O
ἐν O
τῷ O
ὕπνῳ O
, O
τὴν O
μηδαμὰ O
ὤφελον O
ἰδεῖν O
· O

» O
Οὐ O
γὰρ O
δὴ O
τρόπῳ O
τῷ O
παρεόντι O
χρεώμενοι O
δυνατοί O
εἰμεν O
οἰκέειν O
τὴν O
χώρην O
, O
φέρε O
στήσωμεν O
ἡμέων O
αὐτῶν O
βασιλέα O
· O

Τότε O
μὲν O
δὴ O
ὁ O
Καμβύσης B-PERSON
ἔγημε O
τὴν O
ἐρωμένην O
, O
μετὰ O
μέντοι O
οὐ O
πολλὸν O
χρόνον O
ἔσχε O
καὶ O
ἄλλην O
ἀδελφεήν O
. O

ἔστι O
δὲ O
οὐκ O
ἀτρεκηίη O
πρηγμάτων O
οὐδ O
' O
ὑπίσχομαι O
τἀληθὲς O
εἰδέναι O
· O

Τῶν O
δὲ O
Κροτωνιητέων B-NORP
οἱ O
μὲν O
καταρρωδέοντες O
τὰ O
Περσικὰ B-NORP
πρήγματα O
προϊέναι O
ἕτοιμοι O
ἦσαν O
, O
οἱ O
δὲ O
ἀντάπτοντό O
τε O
καὶ O
τοῖσι O
σκυτάλοισι O
ἔπαιον O
τοὺς O
Πέρσας B-NORP
προϊσχομένους O
ἔπεα O
τάδε O
· O

Φέρονται O
δὲ O
αὐτοῦ O
καὶ O
ἐπιστολαὶ O
αἵδε O
· O
{ O
Σόλων B-PERSON
Περιάνδρῳ B-PERSON
} O
Ἐπαγγέλλεις O
μοι O
πολλούς O
τοι O
ἐπιβουλεύειν O
. O

Καὶ O
γὰρ O
δὴ O
τὴν O
Μηδικὴν B-NORP
ἐσθῆτα O
νομίσαντες O
τῆς O
ἑωυτῶν O
εἶναι O
καλλίω O
φορέουσι O
καὶ O
ἐς O
τοὺς O
πολέμους O
τοὺς O
Αἰγυπτίους B-NORP
θώρηκας O
. O

ταῦτα O
δὲ O
τὰ O
ἀγάλματα O
καὶ O
ἐνέπρησε O
πολλὰ O
κατασκώψας O
. O

Τὸ O
δὲ O
μέγιστον O
, O
τῆς O
πατρίδος O
αὐτοῦ O
[ O
Σαλαμῖνος B-LOC
] O
ἀμφισβητουμένης O
ὑπό O
τε O
Ἀθηναίων B-NORP
καὶ O
Μεγαρέων B-NORP
καὶ O
πολλάκις O
τῶν O
Ἀθηναίων B-NORP
ἐπταικότων O
ἐν O
τοῖς O
πολέμοις O
καὶ O
ψηφισαμένων O
εἴ O
τις O
ἔτι O
συμβουλεύσοι O
περὶ O
Σαλαμῖνος B-LOC
μάχεσθαι O
, O
θανάτῳ O
ζημιοῦσθαι O
, O
οὗτος O
μαίνεσθαι O
προσποιησάμενος O
καὶ O
στεφανωσάμενος O
εἰσέπαισεν O
εἰς O
τὴν O
ἀγοράν O
· O
ἔνθα O
τοῖς O
Ἀθηναίοις B-NORP
ἀνέγνω O
διὰ O
τοῦ O
κήρυκος O
τὰ O
συντείνοντα O
περὶ O
Σαλαμῖνος B-LOC
ἐλεγεῖα O
καὶ O
παρώρμησεν O
αὐτούς O
. O

Ἐδίδου O
δὲ O
ἀφειδέως O
· O

νῦν O
δ' O
ἅπας O
τις O
τῶν O
ποιμένων O
ἐπίσταται O
ξυλουργέειν O
ἐς O
τοσοῦτο O
· O

Ἕρμιππος B-PERSON
δὲ O
( O
FHG O
iii O
40 O
) O
πρὸς O
τὴν O
Σόλωνος B-PERSON
οἰκίαν O
ἀφικόμενον O
τῶν O
θεραπόντων O
τινὶ O
κελεῦσαι O
μηνῦσαι O
ὅτι O
παρείη O
πρὸς O
αὐτὸν O
Ἀνάχαρσις B-PERSON
καὶ O
βούλοιτο O
αὐτὸν O
θεάσασθαι O
, O
ξένος O
τε O
, O
εἰ O
οἷόν O
τε O
, O
γενέσθαι O
. O

Ὡς O
δὲ O
οὕτω O
νενομίκασι O
τὰ O
περὶ O
τοὺς O
νόμους O
οἱ O
πάντες O
ἄνθρωποι O
, O
πολλοῖσί O
τε O
καὶ O
ἄλλοισι O
τεκμηρίοισι O
πάρεστι O
σταθμώσασθαι O
, O
ἐν O
δὲ O
δὴ O
καὶ O
τῷδε O
. O

δουλεύοντα O
δουλείαις O
ἐμαῖς O
; O

οὐδενὶ O
δὲ O
ἄλλῳ O
ἀπελαύνονται O
ἀπὸ O
τῶν O
δενδρέων O
ἢ O
τῆς O
στύρακος O
τῷ O
καπνῷ. O

τοῦτο O
γὰρ O
ἑωυτοὺς O
ὑπὸ O
Περσέων B-NORP
ἑσσοῦσθαι O
. O

καὶ O
τὰ O
μὲν O
περὶ O
τῆς O
δίκης O
αὐτοῦ O
τοσαῦτα O

Ἀποκτείνας O
δὲ O
τούτους O
, O
δεύτερα O
τοὺς O
ἱρέας O
ἐκάλεε O
ἐς O
ὄψιν O
. O

διστάζει O
δὲ O
περὶ O
τῶν O
Φαίδωνος B-PERSON
καὶ O
Εὐκλείδου B-PERSON
, O
τοὺς O
δὲ O
ἄλλους O
ἀναιρεῖ O
πάντας O
. O
